# newdoc id =set.hr.2
# url = NA
# sent_id = set.hr-s36
# text = Kazna medijskom mogulu obnovila raspravu u Makedoniji
1	Kazna	O	O	-
2	medijskom	O	O	-
3	mogulu	O	O	-
4	obnovila	O	O	-
5	raspravu	O	O	-
6	u	O	O	-
7	Makedoniji	B-LOC	B-LOC	-

# sent_id = set.hr-s37
# text = Neki tvrde da je presuda Veliji Ramkovskom napad na slobodu medija, dok drugi tvrde kako dokazi o njegovim kaznenim djelima govore suprotno.
1	Neki	O	O	-
2	tvrde	O	O	-
3	da	O	O	-
4	je	O	O	-
5	presuda	O	O	-
6	Veliji	B-PER	B-PER	-
7	Ramkovskom	I-PER	I-PER	-
8	napad	O	O	-
9	na	O	O	-
10	slobodu	O	O	-
11	medija	O	O	-
12	,	O	O	-
13	dok	O	O	-
14	drugi	O	O	-
15	tvrde	O	O	-
16	kako	O	O	-
17	dokazi	O	O	-
18	o	O	O	-
19	njegovim	O	O	-
20	kaznenim	O	O	-
21	djelima	O	O	-
22	govore	O	O	-
23	suprotno	O	O	-
24	.	O	O	-

# sent_id = set.hr-s38
# text = Medijski mogul Velija Ramkovski osuđen je na 13 godina zatvora zbog utaje poreza i pranja novca.
1	Medijski	O	O	-
2	mogul	O	O	-
3	Velija	B-PER	B-PER	-
4	Ramkovski	I-PER	I-PER	-
5	osuđen	O	O	-
6	je	O	O	-
7	na	O	O	-
8	13	O	O	-
9	godina	O	O	-
10	zatvora	O	O	-
11	zbog	O	O	-
12	utaje	O	O	-
13	poreza	O	O	-
14	i	O	O	-
15	pranja	O	O	-
16	novca	O	O	-
17	.	O	O	-

# sent_id = set.hr-s40
# text = Ramkovski, bivši vlasnik televizijske postaje A1, četiriju novina i drugih poduzeća, osuđen je na Kaznenom sudu u Skoplju 14. ožujka na 13 godina zatvora zbog pranja novca, kriminalne zavjere, zloporabe položaja i utaje poreza; 19 suučesnika dobilo je zatvorske kazne u trajanju od dvije do sedam godina.
1	Ramkovski	B-PER	B-PER	-
2	,	O	O	-
3	bivši	O	O	-
4	vlasnik	O	O	-
5	televizijske	O	O	-
6	postaje	O	O	-
7	A1	B-ORG	B-ORG	-
8	,	O	O	-
9	četiriju	O	O	-
10	novina	O	O	-
11	i	O	O	-
12	drugih	O	O	-
13	poduzeća	O	O	-
14	,	O	O	-
15	osuđen	O	O	-
16	je	O	O	-
17	na	O	O	-
18	Kaznenom	B-ORG	B-ORG	-
19	sudu	I-ORG	I-ORG	-
20	u	I-ORG	I-ORG	-
21	Skoplju	I-ORG	I-ORG	-
22	14.	O	O	-
23	ožujka	O	O	-
24	na	O	O	-
25	13	O	O	-
26	godina	O	O	-
27	zatvora	O	O	-
28	zbog	O	O	-
29	pranja	O	O	-
30	novca	O	O	-
31	,	O	O	-
32	kriminalne	O	O	-
33	zavjere	O	O	-
34	,	O	O	-
35	zloporabe	O	O	-
36	položaja	O	O	-
37	i	O	O	-
38	utaje	O	O	-
39	poreza	O	O	-
40	;	O	O	-
41	19	O	O	-
42	suučesnika	O	O	-
43	dobilo	O	O	-
44	je	O	O	-
45	zatvorske	O	O	-
46	kazne	O	O	-
47	u	O	O	-
48	trajanju	O	O	-
49	od	O	O	-
50	dvije	O	O	-
51	do	O	O	-
52	sedam	O	O	-
53	godina	O	O	-
54	.	O	O	-

# sent_id = set.hr-s41
# text = Televizija A1 i četiri novine zatvoreni su zato što nisu plaćali porez i ispunjavali obveze prema vjerovnicima.
1	Televizija	O	O	-
2	A1	B-ORG	B-ORG	-
3	i	O	O	-
4	četiri	O	O	-
5	novine	O	O	-
6	zatvoreni	O	O	-
7	su	O	O	-
8	zato	O	O	-
9	što	O	O	-
10	nisu	O	O	-
11	plaćali	O	O	-
12	porez	O	O	-
13	i	O	O	-
14	ispunjavali	O	O	-
15	obveze	O	O	-
16	prema	O	O	-
17	vjerovnicima	O	O	-
18	.	O	O	-

# sent_id = set.hr-s42
# text = "Dojam je da su koraci poduzeti prema tim medijima, kojima su izrečene presude, selektivni te da institucije ne koriste iste metode u provođenju zakona prema svim medijima", izjavila je za SETimes ravnateljica Medijskog instituta Makedonije Biljana Petkovska.
1	"	O	O	-
2	Dojam	O	O	-
3	je	O	O	-
4	da	O	O	-
5	su	O	O	-
6	koraci	O	O	-
7	poduzeti	O	O	-
8	prema	O	O	-
9	tim	O	O	-
10	medijima	O	O	-
11	,	O	O	-
12	kojima	O	O	-
13	su	O	O	-
14	izrečene	O	O	-
15	presude	O	O	-
16	,	O	O	-
17	selektivni	O	O	-
18	te	O	O	-
19	da	O	O	-
20	institucije	O	O	-
21	ne	O	O	-
22	koriste	O	O	-
23	iste	O	O	-
24	metode	O	O	-
25	u	O	O	-
26	provođenju	O	O	-
27	zakona	O	O	-
28	prema	O	O	-
29	svim	O	O	-
30	medijima	O	O	-
31	"	O	O	-
32	,	O	O	-
33	izjavila	O	O	-
34	je	O	O	-
35	za	O	O	-
36	SETimes	B-ORG	B-ORG	-
37	ravnateljica	O	O	-
38	Medijskog	B-ORG	B-ORG	-
39	instituta	I-ORG	I-ORG	-
40	Makedonije	I-ORG	I-ORG	-
41	Biljana	B-PER	B-PER	-
42	Petkovska	I-PER	I-PER	-
43	.	O	O	-

# sent_id = set.hr-s43
# text = Neki novinari, a posebice bivši zaposlenici A1 TV, tvrde da taj slučaj, pod nazivom "Paukova mreža", predstavlja borbu između vlade i tada najmoćnije televizijske postaje u Makedoniji, koja je kritizirala njezinu politiku i podupirala oporbu.
1	Neki	O	O	-
2	novinari	O	O	-
3	,	O	O	-
4	a	O	O	-
5	posebice	O	O	-
6	bivši	O	O	-
7	zaposlenici	O	O	-
8	A1	B-ORG	B-ORG	-
9	TV	I-ORG	I-ORG	-
10	,	O	O	-
11	tvrde	O	O	-
12	da	O	O	-
13	taj	O	O	-
14	slučaj	O	O	-
15	,	O	O	-
16	pod	O	O	-
17	nazivom	O	O	-
18	"	O	O	-
19	Paukova	B-OTH	B-OTH	-
20	mreža	I-OTH	I-OTH	-
21	"	O	O	-
22	,	O	O	-
23	predstavlja	O	O	-
24	borbu	O	O	-
25	između	O	O	-
26	vlade	O	O	-
27	i	O	O	-
28	tada	O	O	-
29	najmoćnije	O	O	-
30	televizijske	O	O	-
31	postaje	O	O	-
32	u	O	O	-
33	Makedoniji	B-LOC	B-LOC	-
34	,	O	O	-
35	koja	O	O	-
36	je	O	O	-
37	kritizirala	O	O	-
38	njezinu	O	O	-
39	politiku	O	O	-
40	i	O	O	-
41	podupirala	O	O	-
42	oporbu	O	O	-
43	.	O	O	-

# sent_id = set.hr-s44
# text = "Sadašnje političke elite stavit će pod apsolutni nadzor svaku slobodnu misao i svako mišljenje koje je protiv njih.
1	"	O	O	-
2	Sadašnje	O	O	-
3	političke	O	O	-
4	elite	O	O	-
5	stavit	O	O	-
6	će	O	O	-
7	pod	O	O	-
8	apsolutni	O	O	-
9	nadzor	O	O	-
10	svaku	O	O	-
11	slobodnu	O	O	-
12	misao	O	O	-
13	i	O	O	-
14	svako	O	O	-
15	mišljenje	O	O	-
16	koje	O	O	-
17	je	O	O	-
18	protiv	O	O	-
19	njih	O	O	-
20	.	O	O	-

# sent_id = set.hr-s45
# text = Njihov cilj, a danas se to i pokazalo, bilo je ušutkati A1 TV i Veliju Ramkovskog, kao nositelje borbe protiv diktature [premijera] Nikole Gruevskog ", izjavio je bivši urednik A1 TV i zastupnik oporbene Sandžačke lige Safet Biševac.
1	Njihov	O	O	-
2	cilj	O	O	-
3	,	O	O	-
4	a	O	O	-
5	danas	O	O	-
6	se	O	O	-
7	to	O	O	-
8	i	O	O	-
9	pokazalo	O	O	-
10	,	O	O	-
11	bilo	O	O	-
12	je	O	O	-
13	ušutkati	O	O	-
14	A1	B-ORG	B-ORG	-
15	TV	I-ORG	I-ORG	-
16	i	O	O	-
17	Veliju	B-PER	B-PER	-
18	Ramkovskog	I-PER	I-PER	-
19	,	O	O	-
20	kao	O	O	-
21	nositelje	O	O	-
22	borbe	O	O	-
23	protiv	O	O	-
24	diktature	O	O	-
25	[	O	O	-
26	premijera	O	O	-
27	]	O	O	-
28	Nikole	B-PER	B-PER	-
29	Gruevskog	I-PER	I-PER	-
30	"	O	O	-
31	,	O	O	-
32	izjavio	O	O	-
33	je	O	O	-
34	bivši	O	O	-
35	urednik	O	O	-
36	A1	B-ORG	B-ORG	-
37	TV	I-ORG	I-ORG	-
38	i	O	O	-
39	zastupnik	O	O	-
40	oporbene	O	O	-
41	Sandžačke	B-ORG	B-ORG	-
42	lige	I-ORG	I-ORG	-
43	Safet	B-PER	B-PER	-
44	Biševac	I-PER	I-PER	-
45	.	O	O	-

# sent_id = set.hr-s46
# text = Dužnosnici su odgovorili da je A1 TV tretirana isto kao bilo koja druga tvrtka, i da je Ramkovski kriv za višegodišnje kriminalne aktivnosti.
1	Dužnosnici	O	O	-
2	su	O	O	-
3	odgovorili	O	O	-
4	da	O	O	-
5	je	O	O	-
6	A1	B-ORG	B-ORG	-
7	TV	I-ORG	I-ORG	-
8	tretirana	O	O	-
9	isto	O	O	-
10	kao	O	O	-
11	bilo	O	O	-
12	koja	O	O	-
13	druga	O	O	-
14	tvrtka	O	O	-
15	,	O	O	-
16	i	O	O	-
17	da	O	O	-
18	je	O	O	-
19	Ramkovski	B-PER	B-PER	-
20	kriv	O	O	-
21	za	O	O	-
22	višegodišnje	O	O	-
23	kriminalne	O	O	-
24	aktivnosti	O	O	-
25	.	O	O	-

# sent_id = set.hr-s48
# text = Tužitelji su izveli 25 svjedoka koji su rekli da je Ramkovski izbjegavao platiti 4,5 milijuna eura poreza, te da je prisvojio 17,5 milijuna eura kroz prijevare -- kao što je izdavanje računa s lažnim sadržajem.
1	Tužitelji	O	O	-
2	su	O	O	-
3	izveli	O	O	-
4	25	O	O	-
5	svjedoka	O	O	-
6	koji	O	O	-
7	su	O	O	-
8	rekli	O	O	-
9	da	O	O	-
10	je	O	O	-
11	Ramkovski	B-PER	B-PER	-
12	izbjegavao	O	O	-
13	platiti	O	O	-
14	4,5	O	O	-
15	milijuna	O	O	-
16	eura	O	O	-
17	poreza	O	O	-
18	,	O	O	-
19	te	O	O	-
20	da	O	O	-
21	je	O	O	-
22	prisvojio	O	O	-
23	17,5	O	O	-
24	milijuna	O	O	-
25	eura	O	O	-
26	kroz	O	O	-
27	prijevare	O	O	-
28	--	O	O	-
29	kao	O	O	-
30	što	O	O	-
31	je	O	O	-
32	izdavanje	O	O	-
33	računa	O	O	-
34	s	O	O	-
35	lažnim	O	O	-
36	sadržajem	O	O	-
37	.	O	O	-

# sent_id = set.hr-s49
# text = Ramkovski je djelovao preko svojih 15 tvrtki -- koje posluju i u Turskoj i Sjedinjenim Američkim Državama -- čije je sjedište naveo na adresi A1 TV.
1	Ramkovski	B-PER	B-PER	-
2	je	O	O	-
3	djelovao	O	O	-
4	preko	O	O	-
5	svojih	O	O	-
6	15	O	O	-
7	tvrtki	O	O	-
8	--	O	O	-
9	koje	O	O	-
10	posluju	O	O	-
11	i	O	O	-
12	u	O	O	-
13	Turskoj	B-LOC	B-LOC	-
14	i	O	O	-
15	Sjedinjenim	B-LOC	B-LOC	-
16	Američkim	I-LOC	I-LOC	-
17	Državama	I-LOC	I-LOC	-
18	--	O	O	-
19	čije	O	O	-
20	je	O	O	-
21	sjedište	O	O	-
22	naveo	O	O	-
23	na	O	O	-
24	adresi	O	O	-
25	A1	B-ORG	B-ORG	-
26	TV	I-ORG	I-ORG	-
27	.	O	O	-

# sent_id = set.hr-s50
# text = Prema riječima predsjednice makedonskog ogranka Transparency Internationala Slađane Taseve, više brine to što je vlada zamrznula i zaplijenila imovinu A1 TV.
1	Prema	O	O	-
2	riječima	O	O	-
3	predsjednice	O	O	-
4	makedonskog	O	O	-
5	ogranka	O	O	-
6	Transparency	B-ORG	B-ORG	-
7	Internationala	I-ORG	I-ORG	-
8	Slađane	B-PER	B-PER	-
9	Taseve	I-PER	I-PER	-
10	,	O	O	-
11	više	O	O	-
12	brine	O	O	-
13	to	O	O	-
14	što	O	O	-
15	je	O	O	-
16	vlada	O	O	-
17	zamrznula	O	O	-
18	i	O	O	-
19	zaplijenila	O	O	-
20	imovinu	O	O	-
21	A1	B-ORG	B-ORG	-
22	TV	I-ORG	I-ORG	-
23	.	O	O	-

# sent_id = set.hr-s51
# text = Taseva je rekla da je Transparency podnio zahtjev Ustavnom sudu Makedonije za preispitivanje zakonitosti zapljene.
1	Taseva	B-PER	B-PER	-
2	je	O	O	-
3	rekla	O	O	-
4	da	O	O	-
5	je	O	O	-
6	Transparency	B-ORG	B-ORG	-
7	podnio	O	O	-
8	zahtjev	O	O	-
9	Ustavnom	B-ORG	B-ORG	-
10	sudu	I-ORG	I-ORG	-
11	Makedonije	I-ORG	I-ORG	-
12	za	O	O	-
13	preispitivanje	O	O	-
14	zakonitosti	O	O	-
15	zapljene	O	O	-
16	.	O	O	-

# sent_id = set.hr-s53
# text = Neki drugi, kao što je iskusna novinarka Mirka Velinovska, tvrde da ne postoje argumenti koji potkrepljuju pritužbe vezane za slobodu medija.
1	Neki	O	O	-
2	drugi	O	O	-
3	,	O	O	-
4	kao	O	O	-
5	što	O	O	-
6	je	O	O	-
7	iskusna	O	O	-
8	novinarka	O	O	-
9	Mirka	B-PER	B-PER	-
10	Velinovska	I-PER	I-PER	-
11	,	O	O	-
12	tvrde	O	O	-
13	da	O	O	-
14	ne	O	O	-
15	postoje	O	O	-
16	argumenti	O	O	-
17	koji	O	O	-
18	potkrepljuju	O	O	-
19	pritužbe	O	O	-
20	vezane	O	O	-
21	za	O	O	-
22	slobodu	O	O	-
23	medija	O	O	-
24	.	O	O	-

# sent_id = set.hr-s54
# text = "Želite li da se zakon poštuje ili ne?
1	"	O	O	-
2	Želite	O	O	-
3	li	O	O	-
4	da	O	O	-
5	se	O	O	-
6	zakon	O	O	-
7	poštuje	O	O	-
8	ili	O	O	-
9	ne	O	O	-
10	?	O	O	-

# sent_id = set.hr-s57
# text = Na koji je način ugrožena sloboda medija? ", rekla je Velinovska za SETimes.
1	Na	O	O	-
2	koji	O	O	-
3	je	O	O	-
4	način	O	O	-
5	ugrožena	O	O	-
6	sloboda	O	O	-
7	medija	O	O	-
8	?	O	O	-
9	"	O	O	-
10	,	O	O	-
11	rekla	O	O	-
12	je	O	O	-
13	Velinovska	B-PER	B-PER	-
14	za	O	O	-
15	SETimes	B-ORG	B-ORG	-
16	.	O	O	-

# newdoc id =set.hr.3
# url = NA
# sent_id = set.hr-s58
# text = Član Predsjedništva BiH Komšić podnio ostavku u svojoj stranci
1	Član	O	O	-
2	Predsjedništva	B-ORG	B-ORG	-
3	BiH	I-ORG	I-ORG	-
4	Komšić	B-PER	B-PER	-
5	podnio	O	O	-
6	ostavku	O	O	-
7	u	O	O	-
8	svojoj	O	O	-
9	stranci	O	O	-

# sent_id = set.hr-s59
# text = Član Predsjedništva BiH Željko Komšić okrenuo je leđa vladajućoj Socijaldemokratskoj partiji, uzdrmavši političku scenu u zemlji.
1	Član	O	O	-
2	Predsjedništva	B-ORG	B-ORG	-
3	BiH	I-ORG	I-ORG	-
4	Željko	B-PER	B-PER	-
5	Komšić	I-PER	I-PER	-
6	okrenuo	O	O	-
7	je	O	O	-
8	leđa	O	O	-
9	vladajućoj	O	O	-
10	Socijaldemokratskoj	B-ORG	B-ORG	-
11	partiji	I-ORG	I-ORG	-
12	,	O	O	-
13	uzdrmavši	O	O	-
14	političku	O	O	-
15	scenu	O	O	-
16	u	O	O	-
17	zemlji	O	O	-
18	.	O	O	-

# sent_id = set.hr-s60
# text = Željko Komšić nastavit će obnašati funkciju člana tročlanog Predsjedništva BiH.
1	Željko	B-PER	B-PER	-
2	Komšić	I-PER	I-PER	-
3	nastavit	O	O	-
4	će	O	O	-
5	obnašati	O	O	-
6	funkciju	O	O	-
7	člana	O	O	-
8	tročlanog	O	O	-
9	Predsjedništva	B-ORG	B-ORG	-
10	BiH	I-ORG	I-ORG	-
11	.	O	O	-

# sent_id = set.hr-s61
# text = Član Predsjedništva Bosne i Hercegovine (BiH) Željko Komšić podnio je u utorak (20. ožujka) ostavku na mjesto potpredsjednika Socijaldemokratske partije (SDP) i dugogodišnje članstvo u najvišem vodstvu stranke.
1	Član	O	O	-
2	Predsjedništva	B-ORG	B-ORG	-
3	Bosne	I-ORG	I-ORG	-
4	i	I-ORG	I-ORG	-
5	Hercegovine	I-ORG	I-ORG	-
6	(	O	O	-
7	BiH	B-LOC	B-LOC	-
8	)	O	O	-
9	Željko	B-PER	B-PER	-
10	Komšić	I-PER	I-PER	-
11	podnio	O	O	-
12	je	O	O	-
13	u	O	O	-
14	utorak	O	O	-
15	(	O	O	-
16	20.	O	O	-
17	ožujka	O	O	-
18	)	O	O	-
19	ostavku	O	O	-
20	na	O	O	-
21	mjesto	O	O	-
22	potpredsjednika	O	O	-
23	Socijaldemokratske	B-ORG	B-ORG	-
24	partije	I-ORG	I-ORG	-
25	(	O	O	-
26	SDP	B-ORG	B-ORG	-
27	)	O	O	-
28	i	O	O	-
29	dugogodišnje	O	O	-
30	članstvo	O	O	-
31	u	O	O	-
32	najvišem	O	O	-
33	vodstvu	O	O	-
34	stranke	O	O	-
35	.	O	O	-

# sent_id = set.hr-s63
# text = "Ostajem član Predsjedništva [BiH] i nastavljam na tom položaju raditi u punom kapacitetu sa svim obvezama prema državi", izjavio je Komšić medijima nakon što je priopćio da podnosi ostavku na sve funkcije u stranci.
1	"	O	O	-
2	Ostajem	O	O	-
3	član	O	O	-
4	Predsjedništva	B-ORG	B-ORG	-
5	[	I-ORG	I-ORG	-
6	BiH	I-ORG	I-ORG	-
7	]	I-ORG	I-ORG	-
8	i	O	O	-
9	nastavljam	O	O	-
10	na	O	O	-
11	tom	O	O	-
12	položaju	O	O	-
13	raditi	O	O	-
14	u	O	O	-
15	punom	O	O	-
16	kapacitetu	O	O	-
17	sa	O	O	-
18	svim	O	O	-
19	obvezama	O	O	-
20	prema	O	O	-
21	državi	O	O	-
22	"	O	O	-
23	,	O	O	-
24	izjavio	O	O	-
25	je	O	O	-
26	Komšić	B-PER	B-PER	-
27	medijima	O	O	-
28	nakon	O	O	-
29	što	O	O	-
30	je	O	O	-
31	priopćio	O	O	-
32	da	O	O	-
33	podnosi	O	O	-
34	ostavku	O	O	-
35	na	O	O	-
36	sve	O	O	-
37	funkcije	O	O	-
38	u	O	O	-
39	stranci	O	O	-
40	.	O	O	-

# sent_id = set.hr-s64
# text = Iako iz SDP-a nije bilo reakcija, mnogi nagađaju da Komšićev nagli potez proizlazi iz njegova neslaganja s predsjednikom stranke Zlatkom Lagumdžijom, koji je podržao kandidaturu srpskog ministra vanjskih poslova Vuka Jeremića za predsjedavajućeg Glavne skupštine UN-a.
1	Iako	O	O	-
2	iz	O	O	-
3	SDP-a	B-ORG	B-ORG	-
4	nije	O	O	-
5	bilo	O	O	-
6	reakcija	O	O	-
7	,	O	O	-
8	mnogi	O	O	-
9	nagađaju	O	O	-
10	da	O	O	-
11	Komšićev	B-PER	B-PER	-
12	nagli	O	O	-
13	potez	O	O	-
14	proizlazi	O	O	-
15	iz	O	O	-
16	njegova	O	O	-
17	neslaganja	O	O	-
18	s	O	O	-
19	predsjednikom	O	O	-
20	stranke	O	O	-
21	Zlatkom	B-PER	B-PER	-
22	Lagumdžijom	I-PER	I-PER	-
23	,	O	O	-
24	koji	O	O	-
25	je	O	O	-
26	podržao	O	O	-
27	kandidaturu	O	O	-
28	srpskog	O	O	-
29	ministra	O	O	-
30	vanjskih	O	O	-
31	poslova	O	O	-
32	Vuka	B-PER	B-PER	-
33	Jeremića	I-PER	I-PER	-
34	za	O	O	-
35	predsjedavajućeg	O	O	-
36	Glavne	B-ORG	B-ORG	-
37	skupštine	I-ORG	I-ORG	-
38	UN-a	I-ORG	I-ORG	-
39	.	O	O	-

# sent_id = set.hr-s65
# text = Posjet predsjednika SDP-a Beogradu prošlog tjedna bio je vrhunac neslaganja, jer je Lagumdžija ignorirao protivljenje Komšića, članova i pristaša stranke njegovoj potpori Jeremiću.
1	Posjet	O	O	-
2	predsjednika	O	O	-
3	SDP-a	B-ORG	B-ORG	-
4	Beogradu	B-LOC	B-LOC	-
5	prošlog	O	O	-
6	tjedna	O	O	-
7	bio	O	O	-
8	je	O	O	-
9	vrhunac	O	O	-
10	neslaganja	O	O	-
11	,	O	O	-
12	jer	O	O	-
13	je	O	O	-
14	Lagumdžija	B-PER	B-PER	-
15	ignorirao	O	O	-
16	protivljenje	O	O	-
17	Komšića	B-PER	B-PER	-
18	,	O	O	-
19	članova	O	O	-
20	i	O	O	-
21	pristaša	O	O	-
22	stranke	O	O	-
23	njegovoj	O	O	-
24	potpori	O	O	-
25	Jeremiću	B-PER	B-PER	-
26	.	O	O	-

# sent_id = set.hr-s66
# text = "Bilo bi dobro da dođe do konsenzusa i da imamo jednog kandidata.
1	"	O	O	-
2	Bilo	O	O	-
3	bi	O	O	-
4	dobro	O	O	-
5	da	O	O	-
6	dođe	O	O	-
7	do	O	O	-
8	konsenzusa	O	O	-
9	i	O	O	-
10	da	O	O	-
11	imamo	O	O	-
12	jednog	O	O	-
13	kandidata	O	O	-
14	.	O	O	-

# sent_id = set.hr-s67
# text = Mi trebamo... dati potporu Jeremiću.
1	Mi	O	O	-
2	trebamo	O	O	-
3	...	O	O	-
4	dati	O	O	-
5	potporu	O	O	-
6	Jeremiću	B-PER	B-PER	-
7	.	O	O	-

# sent_id = set.hr-s69
# text = SDP je postao najjača stranka na političkoj sceni u BiH na posljednjim općim izborima 2010. godine.
1	SDP	B-ORG	B-ORG	-
2	je	O	O	-
3	postao	O	O	-
4	najjača	O	O	-
5	stranka	O	O	-
6	na	O	O	-
7	političkoj	O	O	-
8	sceni	O	O	-
9	u	O	O	-
10	BiH	B-LOC	B-LOC	-
11	na	O	O	-
12	posljednjim	O	O	-
13	općim	O	O	-
14	izborima	O	O	-
15	2010.	O	O	-
16	godine	O	O	-
17	.	O	O	-

# sent_id = set.hr-s70
# text = Ironično je što su upravo rezultati tih izbora izvor napetosti unutar stranke.
1	Ironično	O	O	-
2	je	O	O	-
3	što	O	O	-
4	su	O	O	-
5	upravo	O	O	-
6	rezultati	O	O	-
7	tih	O	O	-
8	izbora	O	O	-
9	izvor	O	O	-
10	napetosti	O	O	-
11	unutar	O	O	-
12	stranke	O	O	-
13	.	O	O	-

# sent_id = set.hr-s71
# text = Mnogi članovi stranke smatrali su da je Lagumdžijina odluka o ulasku u koaliciju sa Strankom demokratske akcije (SDA) bila autokratska -- a potpunom izdajom proglasila ju je i većina stranačkih krugova, kao i građana koji su izrazili potporu SDP-u na izborima.
1	Mnogi	O	O	-
2	članovi	O	O	-
3	stranke	O	O	-
4	smatrali	O	O	-
5	su	O	O	-
6	da	O	O	-
7	je	O	O	-
8	Lagumdžijina	B-PER	B-PER	-
9	odluka	O	O	-
10	o	O	O	-
11	ulasku	O	O	-
12	u	O	O	-
13	koaliciju	O	O	-
14	sa	O	O	-
15	Strankom	B-ORG	B-ORG	-
16	demokratske	I-ORG	I-ORG	-
17	akcije	I-ORG	I-ORG	-
18	(	O	O	-
19	SDA	B-ORG	B-ORG	-
20	)	O	O	-
21	bila	O	O	-
22	autokratska	O	O	-
23	--	O	O	-
24	a	O	O	-
25	potpunom	O	O	-
26	izdajom	O	O	-
27	proglasila	O	O	-
28	ju	O	O	-
29	je	O	O	-
30	i	O	O	-
31	većina	O	O	-
32	stranačkih	O	O	-
33	krugova	O	O	-
34	,	O	O	-
35	kao	O	O	-
36	i	O	O	-
37	građana	O	O	-
38	koji	O	O	-
39	su	O	O	-
40	izrazili	O	O	-
41	potporu	O	O	-
42	SDP-u	B-ORG	B-ORG	-
43	na	O	O	-
44	izborima	O	O	-
45	.	O	O	-

# sent_id = set.hr-s72
# text = "Lagumdžija i Komšić upropastili su SDP pretvorivši ga u taoca osobnih političkih ambicija.
1	"	O	O	-
2	Lagumdžija	B-PER	B-PER	-
3	i	O	O	-
4	Komšić	B-PER	B-PER	-
5	upropastili	O	O	-
6	su	O	O	-
7	SDP	B-ORG	B-ORG	-
8	pretvorivši	O	O	-
9	ga	O	O	-
10	u	O	O	-
11	taoca	O	O	-
12	osobnih	O	O	-
13	političkih	O	O	-
14	ambicija	O	O	-
15	.	O	O	-

# sent_id = set.hr-s73
# text = Njihov sukob samo je pokazatelj neodgovornosti države ", izjavio je za SETimes profesor na Filozofskom fakultetu u Sarajevu Enver Kazaz.
1	Njihov	O	O	-
2	sukob	O	O	-
3	samo	O	O	-
4	je	O	O	-
5	pokazatelj	O	O	-
6	neodgovornosti	O	O	-
7	države	O	O	-
8	"	O	O	-
9	,	O	O	-
10	izjavio	O	O	-
11	je	O	O	-
12	za	O	O	-
13	SETimes	B-ORG	B-ORG	-
14	profesor	O	O	-
15	na	O	O	-
16	Filozofskom	B-ORG	B-ORG	-
17	fakultetu	I-ORG	I-ORG	-
18	u	I-ORG	I-ORG	-
19	Sarajevu	I-ORG	I-ORG	-
20	Enver	B-PER	B-PER	-
21	Kazaz	I-PER	I-PER	-
22	.	O	O	-

# sent_id = set.hr-s74
# text = Sukobi u SDP-u postoje odavno.
1	Sukobi	O	O	-
2	u	O	O	-
3	SDP-u	B-ORG	B-ORG	-
4	postoje	O	O	-
5	odavno	O	O	-
6	.	O	O	-

# sent_id = set.hr-s75
# text = Mnogi istaknuti članovi napustili su stranku.
1	Mnogi	O	O	-
2	istaknuti	O	O	-
3	članovi	O	O	-
4	napustili	O	O	-
5	su	O	O	-
6	stranku	O	O	-
7	.	O	O	-

# sent_id = set.hr-s76
# text = "Stranka zaboravlja načela socijaldemokracije.
1	"	O	O	-
2	Stranka	O	O	-
3	zaboravlja	O	O	-
4	načela	O	O	-
5	socijaldemokracije	O	O	-
6	.	O	O	-

# sent_id = set.hr-s77
# text = To je njezino temeljno načelo i ova zbivanja u stranci su cijena toga ", izjavio je za SETimes Senad Pećanac, bivši član SDP-a.
1	To	O	O	-
2	je	O	O	-
3	njezino	O	O	-
4	temeljno	O	O	-
5	načelo	O	O	-
6	i	O	O	-
7	ova	O	O	-
8	zbivanja	O	O	-
9	u	O	O	-
10	stranci	O	O	-
11	su	O	O	-
12	cijena	O	O	-
13	toga	O	O	-
14	"	O	O	-
15	,	O	O	-
16	izjavio	O	O	-
17	je	O	O	-
18	za	O	O	-
19	SETimes	B-ORG	B-ORG	-
20	Senad	B-PER	B-PER	-
21	Pećanac	I-PER	I-PER	-
22	,	O	O	-
23	bivši	O	O	-
24	član	O	O	-
25	SDP-a	B-ORG	B-ORG	-
26	.	O	O	-

# sent_id = set.hr-s79
# text = "Ovo bi moglo zakomplicirati funkcioniranje Predsjedništva BiH i Ministarstva vanjskih poslova zbog činjenice da je Komšić, zajedno s ostalim članovima predsjedništva, zadužen za vanjsku politiku", rekao je Tihić za SETimes.
1	"	O	O	-
2	Ovo	O	O	-
3	bi	O	O	-
4	moglo	O	O	-
5	zakomplicirati	O	O	-
6	funkcioniranje	O	O	-
7	Predsjedništva	B-ORG	B-ORG	-
8	BiH	I-ORG	I-ORG	-
9	i	O	O	-
10	Ministarstva	B-ORG	B-ORG	-
11	vanjskih	I-ORG	I-ORG	-
12	poslova	I-ORG	I-ORG	-
13	zbog	O	O	-
14	činjenice	O	O	-
15	da	O	O	-
16	je	O	O	-
17	Komšić	B-PER	B-PER	-
18	,	O	O	-
19	zajedno	O	O	-
20	s	O	O	-
21	ostalim	O	O	-
22	članovima	O	O	-
23	predsjedništva	O	O	-
24	,	O	O	-
25	zadužen	O	O	-
26	za	O	O	-
27	vanjsku	O	O	-
28	politiku	O	O	-
29	"	O	O	-
30	,	O	O	-
31	rekao	O	O	-
32	je	O	O	-
33	Tihić	B-PER	B-PER	-
34	za	O	O	-
35	SETimes	B-ORG	B-ORG	-
36	.	O	O	-

# sent_id = set.hr-s80
# text = Samo nekoliko mjeseci uoči listopadskih lokalnih izbora, ostavka je uzdrmala birače i dovela SDP u nepovoljan položaj, s obzirom na Komšićevu popularnost.
1	Samo	O	O	-
2	nekoliko	O	O	-
3	mjeseci	O	O	-
4	uoči	O	O	-
5	listopadskih	O	O	-
6	lokalnih	O	O	-
7	izbora	O	O	-
8	,	O	O	-
9	ostavka	O	O	-
10	je	O	O	-
11	uzdrmala	O	O	-
12	birače	O	O	-
13	i	O	O	-
14	dovela	O	O	-
15	SDP	B-ORG	B-ORG	-
16	u	O	O	-
17	nepovoljan	O	O	-
18	položaj	O	O	-
19	,	O	O	-
20	s	O	O	-
21	obzirom	O	O	-
22	na	O	O	-
23	Komšićevu	B-PER	B-PER	-
24	popularnost	O	O	-
25	.	O	O	-

# sent_id = set.hr-s81
# text = "On nikada nije favorizirao jedan narod, nego se borio za državu, za BiH.
1	"	O	O	-
2	On	O	O	-
3	nikada	O	O	-
4	nije	O	O	-
5	favorizirao	O	O	-
6	jedan	O	O	-
7	narod	O	O	-
8	,	O	O	-
9	nego	O	O	-
10	se	O	O	-
11	borio	O	O	-
12	za	O	O	-
13	državu	O	O	-
14	,	O	O	-
15	za	O	O	-
16	BiH	B-LOC	B-LOC	-
17	.	O	O	-

# sent_id = set.hr-s82
# text = To je bio moj motiv da glasujem za njega ", izjavila je za SETimes Selma Gunić iz Sarajeva.
1	To	O	O	-
2	je	O	O	-
3	bio	O	O	-
4	moj	O	O	-
5	motiv	O	O	-
6	da	O	O	-
7	glasujem	O	O	-
8	za	O	O	-
9	njega	O	O	-
10	"	O	O	-
11	,	O	O	-
12	izjavila	O	O	-
13	je	O	O	-
14	za	O	O	-
15	SETimes	B-ORG	B-ORG	-
16	Selma	B-PER	B-PER	-
17	Gunić	I-PER	I-PER	-
18	iz	O	O	-
19	Sarajeva	B-LOC	B-LOC	-
20	.	O	O	-

# sent_id = set.hr-s84
# text = Ako je stranka iznevjerila njegova stajališta, logično je da je napusti.
1	Ako	O	O	-
2	je	O	O	-
3	stranka	O	O	-
4	iznevjerila	O	O	-
5	njegova	O	O	-
6	stajališta	O	O	-
7	,	O	O	-
8	logično	O	O	-
9	je	O	O	-
10	da	O	O	-
11	je	O	O	-
12	napusti	O	O	-
13	.	O	O	-

# sent_id = set.hr-s85
# text = Zbog toga ga još snažnije podupirem ", rekao je stanovnik Tuzle Ivica Tomić za SETimes.
1	Zbog	O	O	-
2	toga	O	O	-
3	ga	O	O	-
4	još	O	O	-
5	snažnije	O	O	-
6	podupirem	O	O	-
7	"	O	O	-
8	,	O	O	-
9	rekao	O	O	-
10	je	O	O	-
11	stanovnik	O	O	-
12	Tuzle	B-LOC	B-LOC	-
13	Ivica	B-PER	B-PER	-
14	Tomić	I-PER	I-PER	-
15	za	O	O	-
16	SETimes	B-ORG	B-ORG	-
17	.	O	O	-

# newdoc id =set.hr.4
# url = NA
# sent_id = set.hr-s86
# text = Novi predsjednik Moldavije usmjerit će se na reforme i integraciju
1	Novi	O	O	-
2	predsjednik	O	O	-
3	Moldavije	B-LOC	B-LOC	-
4	usmjerit	O	O	-
5	će	O	O	-
6	se	O	O	-
7	na	O	O	-
8	reforme	O	O	-
9	i	O	O	-
10	integraciju	O	O	-

# sent_id = set.hr-s87
# text = Nakon gotovo tri godine bez čelnika, Moldavija sada ima novog predsjednika.
1	Nakon	O	O	-
2	gotovo	O	O	-
3	tri	O	O	-
4	godine	O	O	-
5	bez	O	O	-
6	čelnika	O	O	-
7	,	O	O	-
8	Moldavija	B-LOC	B-LOC	-
9	sada	O	O	-
10	ima	O	O	-
11	novog	O	O	-
12	predsjednika	O	O	-
13	.	O	O	-

# sent_id = set.hr-s88
# text = Novi predsjednik Moldavije, Nicolae Timofti, prvi je čelnik te zemlje u gotovo tri godine.
1	Novi	O	O	-
2	predsjednik	O	O	-
3	Moldavije	B-LOC	B-LOC	-
4	,	O	O	-
5	Nicolae	B-PER	B-PER	-
6	Timofti	I-PER	I-PER	-
7	,	O	O	-
8	prvi	O	O	-
9	je	O	O	-
10	čelnik	O	O	-
11	te	O	O	-
12	zemlje	O	O	-
13	u	O	O	-
14	gotovo	O	O	-
15	tri	O	O	-
16	godine	O	O	-
17	.	O	O	-

# sent_id = set.hr-s89
# text = Novi predsjednik Moldavije, 64-godišnji bivši sudac Nicolae Timofti, obećao je da će voditi zemlju putem pridruživanja Europi.
1	Novi	O	O	-
2	predsjednik	O	O	-
3	Moldavije	B-LOC	B-LOC	-
4	,	O	O	-
5	64-godišnji	O	O	-
6	bivši	O	O	-
7	sudac	O	O	-
8	Nicolae	B-PER	B-PER	-
9	Timofti	I-PER	I-PER	-
10	,	O	O	-
11	obećao	O	O	-
12	je	O	O	-
13	da	O	O	-
14	će	O	O	-
15	voditi	O	O	-
16	zemlju	O	O	-
17	putem	O	O	-
18	pridruživanja	O	O	-
19	Europi	B-LOC	B-LOC	-
20	.	O	O	-

# sent_id = set.hr-s90
# text = Međutim, kako bi to ostvario, mora nadvladati nekoliko izazova.
1	Međutim	O	O	-
2	,	O	O	-
3	kako	O	O	-
4	bi	O	O	-
5	to	O	O	-
6	ostvario	O	O	-
7	,	O	O	-
8	mora	O	O	-
9	nadvladati	O	O	-
10	nekoliko	O	O	-
11	izazova	O	O	-
12	.	O	O	-

# sent_id = set.hr-s91
# text = Timofti preuzima funkciju nakon tijesnog glasovanja prošlog tjedna.
1	Timofti	B-PER	B-PER	-
2	preuzima	O	O	-
3	funkciju	O	O	-
4	nakon	O	O	-
5	tijesnog	O	O	-
6	glasovanja	O	O	-
7	prošlog	O	O	-
8	tjedna	O	O	-
9	.	O	O	-

# sent_id = set.hr-s92
# text = Zemlja je bila bez čelnika gotovo tri godine.
1	Zemlja	O	O	-
2	je	O	O	-
3	bila	O	O	-
4	bez	O	O	-
5	čelnika	O	O	-
6	gotovo	O	O	-
7	tri	O	O	-
8	godine	O	O	-
9	.	O	O	-

# sent_id = set.hr-s93
# text = "Jedna od najvažnijih državnih institucija je paralizirana.
1	"	O	O	-
2	Jedna	O	O	-
3	od	O	O	-
4	najvažnijih	O	O	-
5	državnih	O	O	-
6	institucija	O	O	-
7	je	O	O	-
8	paralizirana	O	O	-
9	.	O	O	-

# sent_id = set.hr-s95
# text = Njegova prva zadaća bit će rješavanje političkog zastoja.
1	Njegova	O	O	-
2	prva	O	O	-
3	zadaća	O	O	-
4	bit	O	O	-
5	će	O	O	-
6	rješavanje	O	O	-
7	političkog	O	O	-
8	zastoja	O	O	-
9	.	O	O	-

# sent_id = set.hr-s96
# text = U mnogim raspravama zaključeno je da se ustav mora promijeniti, i omogućiti da sljedećeg predsjednika izaberu građani, a ne politički podijeljen parlament.
1	U	O	O	-
2	mnogim	O	O	-
3	raspravama	O	O	-
4	zaključeno	O	O	-
5	je	O	O	-
6	da	O	O	-
7	se	O	O	-
8	ustav	O	O	-
9	mora	O	O	-
10	promijeniti	O	O	-
11	,	O	O	-
12	i	O	O	-
13	omogućiti	O	O	-
14	da	O	O	-
15	sljedećeg	O	O	-
16	predsjednika	O	O	-
17	izaberu	O	O	-
18	građani	O	O	-
19	,	O	O	-
20	a	O	O	-
21	ne	O	O	-
22	politički	O	O	-
23	podijeljen	O	O	-
24	parlament	O	O	-
25	.	O	O	-

# sent_id = set.hr-s97
# text = "Moramo priznati da ustavna reforma, koja je započela 2000. godine, nije dovršena.
1	"	O	O	-
2	Moramo	O	O	-
3	priznati	O	O	-
4	da	O	O	-
5	ustavna	O	O	-
6	reforma	O	O	-
7	,	O	O	-
8	koja	O	O	-
9	je	O	O	-
10	započela	O	O	-
11	2000.	O	O	-
12	godine	O	O	-
13	,	O	O	-
14	nije	O	O	-
15	dovršena	O	O	-
16	.	O	O	-

# sent_id = set.hr-s98
# text = Danas se suočavamo s ozbiljnijim problemima koji utječu ne samo na državne institucije, nego i na temeljna ljudska prava ", rekao je Timofti zastupnicima.
1	Danas	O	O	-
2	se	O	O	-
3	suočavamo	O	O	-
4	s	O	O	-
5	ozbiljnijim	O	O	-
6	problemima	O	O	-
7	koji	O	O	-
8	utječu	O	O	-
9	ne	O	O	-
10	samo	O	O	-
11	na	O	O	-
12	državne	O	O	-
13	institucije	O	O	-
14	,	O	O	-
15	nego	O	O	-
16	i	O	O	-
17	na	O	O	-
18	temeljna	O	O	-
19	ljudska	O	O	-
20	prava	O	O	-
21	"	O	O	-
22	,	O	O	-
23	rekao	O	O	-
24	je	O	O	-
25	Timofti	B-PER	B-PER	-
26	zastupnicima	O	O	-
27	.	O	O	-

# sent_id = set.hr-s99
# text = Stručnjak za ustav i zastupnik Victor Popa izjavio je kako bi prvi ciljevi Timoftija trebali biti ustavna reforma i poboljšanja.
1	Stručnjak	O	O	-
2	za	O	O	-
3	ustav	O	O	-
4	i	O	O	-
5	zastupnik	O	O	-
6	Victor	B-PER	B-PER	-
7	Popa	I-PER	I-PER	-
8	izjavio	O	O	-
9	je	O	O	-
10	kako	O	O	-
11	bi	O	O	-
12	prvi	O	O	-
13	ciljevi	O	O	-
14	Timoftija	B-PER	B-PER	-
15	trebali	O	O	-
16	biti	O	O	-
17	ustavna	O	O	-
18	reforma	O	O	-
19	i	O	O	-
20	poboljšanja	O	O	-
21	.	O	O	-

# sent_id = set.hr-s101
# text = Naravno, to je dug i složen proces, ali novi predsjednik treba osigurati da ustav djeluje u korist svih građana ", rekao je Popa za SETimes.
1	Naravno	O	O	-
2	,	O	O	-
3	to	O	O	-
4	je	O	O	-
5	dug	O	O	-
6	i	O	O	-
7	složen	O	O	-
8	proces	O	O	-
9	,	O	O	-
10	ali	O	O	-
11	novi	O	O	-
12	predsjednik	O	O	-
13	treba	O	O	-
14	osigurati	O	O	-
15	da	O	O	-
16	ustav	O	O	-
17	djeluje	O	O	-
18	u	O	O	-
19	korist	O	O	-
20	svih	O	O	-
21	građana	O	O	-
22	"	O	O	-
23	,	O	O	-
24	rekao	O	O	-
25	je	O	O	-
26	Popa	B-PER	B-PER	-
27	za	O	O	-
28	SETimes	B-ORG	B-ORG	-
29	.	O	O	-

# sent_id = set.hr-s102
# text = Parlament je sedam puta pokušavao izabrati predsjednika, ali nije uspijevao pronaći kandidata koji bi dobio većinu glasova.
1	Parlament	O	O	-
2	je	O	O	-
3	sedam	O	O	-
4	puta	O	O	-
5	pokušavao	O	O	-
6	izabrati	O	O	-
7	predsjednika	O	O	-
8	,	O	O	-
9	ali	O	O	-
10	nije	O	O	-
11	uspijevao	O	O	-
12	pronaći	O	O	-
13	kandidata	O	O	-
14	koji	O	O	-
15	bi	O	O	-
16	dobio	O	O	-
17	većinu	O	O	-
18	glasova	O	O	-
19	.	O	O	-

# sent_id = set.hr-s103
# text = Zastoj proizlazi iz činjenice da Savezu za europsku integraciju -- koji ima većinu glasova u parlamentu -- nedostaju dva glasa, dok su predstavnici Komunističke stranke odbijali glasovati za kandidata Saveza.
1	Zastoj	O	O	-
2	proizlazi	O	O	-
3	iz	O	O	-
4	činjenice	O	O	-
5	da	O	O	-
6	Savezu	B-ORG	B-ORG	-
7	za	I-ORG	I-ORG	-
8	europsku	I-ORG	I-ORG	-
9	integraciju	I-ORG	I-ORG	-
10	--	O	O	-
11	koji	O	O	-
12	ima	O	O	-
13	većinu	O	O	-
14	glasova	O	O	-
15	u	O	O	-
16	parlamentu	O	O	-
17	--	O	O	-
18	nedostaju	O	O	-
19	dva	O	O	-
20	glasa	O	O	-
21	,	O	O	-
22	dok	O	O	-
23	su	O	O	-
24	predstavnici	O	O	-
25	Komunističke	B-ORG	B-ORG	-
26	stranke	I-ORG	I-ORG	-
27	odbijali	O	O	-
28	glasovati	O	O	-
29	za	O	O	-
30	kandidata	O	O	-
31	Saveza	B-ORG	B-ORG	-
32	.	O	O	-

# sent_id = set.hr-s104
# text = U studenom 2011. godine, nekoliko je komunista napustilo svoju stranku i ustrojilo socijalističku frakciju u parlamentu.
1	U	O	O	-
2	studenom	O	O	-
3	2011.	O	O	-
4	godine	O	O	-
5	,	O	O	-
6	nekoliko	O	O	-
7	je	O	O	-
8	komunista	O	O	-
9	napustilo	O	O	-
10	svoju	O	O	-
11	stranku	O	O	-
12	i	O	O	-
13	ustrojilo	O	O	-
14	socijalističku	O	O	-
15	frakciju	O	O	-
16	u	O	O	-
17	parlamentu	O	O	-
18	.	O	O	-

# sent_id = set.hr-s105
# text = Na izborima 16. ožujka, oni su se pridružili proeuropskoj većini.
1	Na	O	O	-
2	izborima	O	O	-
3	16.	O	O	-
4	ožujka	O	O	-
5	,	O	O	-
6	oni	O	O	-
7	su	O	O	-
8	se	O	O	-
9	pridružili	O	O	-
10	proeuropskoj	O	O	-
11	većini	O	O	-
12	.	O	O	-

# sent_id = set.hr-s106
# text = Novi predsjednik je rekao da će pridruživanje EU biti prioritet.
1	Novi	O	O	-
2	predsjednik	O	O	-
3	je	O	O	-
4	rekao	O	O	-
5	da	O	O	-
6	će	O	O	-
7	pridruživanje	O	O	-
8	EU	B-ORG	B-ORG	-
9	biti	O	O	-
10	prioritet	O	O	-
11	.	O	O	-

# sent_id = set.hr-s107
# text = "Potrebna nam je ideja da ponovno ujedinimo društvo, da ono krene naprijed kao cjelina.
1	"	O	O	-
2	Potrebna	O	O	-
3	nam	O	O	-
4	je	O	O	-
5	ideja	O	O	-
6	da	O	O	-
7	ponovno	O	O	-
8	ujedinimo	O	O	-
9	društvo	O	O	-
10	,	O	O	-
11	da	O	O	-
12	ono	O	O	-
13	krene	O	O	-
14	naprijed	O	O	-
15	kao	O	O	-
16	cjelina	O	O	-
17	.	O	O	-

# sent_id = set.hr-s109
# text = Ljudi bi trebali shvatiti da je EU prostor vrijednosti i blagostanja, te zaslužuju biti dio njega -- ali moramo uložiti određene napore ", rekao je Timofti tijekom izbora.
1	Ljudi	O	O	-
2	bi	O	O	-
3	trebali	O	O	-
4	shvatiti	O	O	-
5	da	O	O	-
6	je	O	O	-
7	EU	B-ORG	B-ORG	-
8	prostor	O	O	-
9	vrijednosti	O	O	-
10	i	O	O	-
11	blagostanja	O	O	-
12	,	O	O	-
13	te	O	O	-
14	zaslužuju	O	O	-
15	biti	O	O	-
16	dio	O	O	-
17	njega	O	O	-
18	--	O	O	-
19	ali	O	O	-
20	moramo	O	O	-
21	uložiti	O	O	-
22	određene	O	O	-
23	napore	O	O	-
24	"	O	O	-
25	,	O	O	-
26	rekao	O	O	-
27	je	O	O	-
28	Timofti	B-PER	B-PER	-
29	tijekom	O	O	-
30	izbora	O	O	-
31	.	O	O	-

# sent_id = set.hr-s111
# text = "Na početku smo pravosudne reforme u Moldaviji i doprinos novog predsjednika jednostavno je obvezatan.
1	"	O	O	-
2	Na	O	O	-
3	početku	O	O	-
4	smo	O	O	-
5	pravosudne	O	O	-
6	reforme	O	O	-
7	u	O	O	-
8	Moldaviji	B-LOC	B-LOC	-
9	i	O	O	-
10	doprinos	O	O	-
11	novog	O	O	-
12	predsjednika	O	O	-
13	jednostavno	O	O	-
14	je	O	O	-
15	obvezatan	O	O	-
16	.	O	O	-

# sent_id = set.hr-s112
# text = Morat će nam ponuditi cijelo svoje znanje i stručnost u vezi s pravdom za ljudska prava ", rekao je Efrim za SETimes.
1	Morat	O	O	-
2	će	O	O	-
3	nam	O	O	-
4	ponuditi	O	O	-
5	cijelo	O	O	-
6	svoje	O	O	-
7	znanje	O	O	-
8	i	O	O	-
9	stručnost	O	O	-
10	u	O	O	-
11	vezi	O	O	-
12	s	O	O	-
13	pravdom	O	O	-
14	za	O	O	-
15	ljudska	O	O	-
16	prava	O	O	-
17	"	O	O	-
18	,	O	O	-
19	rekao	O	O	-
20	je	O	O	-
21	Efrim	B-PER	B-PER	-
22	za	O	O	-
23	SETimes	B-ORG	B-ORG	-
24	.	O	O	-

# sent_id = set.hr-s113
# text = Timofti se slaže.
1	Timofti	B-PER	B-PER	-
2	se	O	O	-
3	slaže	O	O	-
4	.	O	O	-

# sent_id = set.hr-s114
# text = "Neovisan pravosudni sustav ključan je za razvoj zemlje.
1	"	O	O	-
2	Neovisan	O	O	-
3	pravosudni	O	O	-
4	sustav	O	O	-
5	ključan	O	O	-
6	je	O	O	-
7	za	O	O	-
8	razvoj	O	O	-
9	zemlje	O	O	-
10	.	O	O	-

# sent_id = set.hr-s115
# text = Iz toga proizlaze ulaganja, radna mjesta, razvoj poduzetništva, napori u borbi protiv siromaštva i vjera moldavskih građana u državu i budućnost ", rekao je.
1	Iz	O	O	-
2	toga	O	O	-
3	proizlaze	O	O	-
4	ulaganja	O	O	-
5	,	O	O	-
6	radna	O	O	-
7	mjesta	O	O	-
8	,	O	O	-
9	razvoj	O	O	-
10	poduzetništva	O	O	-
11	,	O	O	-
12	napori	O	O	-
13	u	O	O	-
14	borbi	O	O	-
15	protiv	O	O	-
16	siromaštva	O	O	-
17	i	O	O	-
18	vjera	O	O	-
19	moldavskih	O	O	-
20	građana	O	O	-
21	u	O	O	-
22	državu	O	O	-
23	i	O	O	-
24	budućnost	O	O	-
25	"	O	O	-
26	,	O	O	-
27	rekao	O	O	-
28	je	O	O	-
29	.	O	O	-

# sent_id = set.hr-s116
# text = Premda se građani razlikuju u svojim mišljenjima oko toga hoće li novi čelnik riješiti probleme te države, mnogi se slažu da je još gore ne imati predsjednika.
1	Premda	O	O	-
2	se	O	O	-
3	građani	O	O	-
4	razlikuju	O	O	-
5	u	O	O	-
6	svojim	O	O	-
7	mišljenjima	O	O	-
8	oko	O	O	-
9	toga	O	O	-
10	hoće	O	O	-
11	li	O	O	-
12	novi	O	O	-
13	čelnik	O	O	-
14	riješiti	O	O	-
15	probleme	O	O	-
16	te	O	O	-
17	države	O	O	-
18	,	O	O	-
19	mnogi	O	O	-
20	se	O	O	-
21	slažu	O	O	-
22	da	O	O	-
23	je	O	O	-
24	još	O	O	-
25	gore	O	O	-
26	ne	O	O	-
27	imati	O	O	-
28	predsjednika	O	O	-
29	.	O	O	-

# sent_id = set.hr-s117
# text = "Moldavija toliko dugo nije imala predsjednika.
1	"	O	O	-
2	Moldavija	B-LOC	B-LOC	-
3	toliko	O	O	-
4	dugo	O	O	-
5	nije	O	O	-
6	imala	O	O	-
7	predsjednika	O	O	-
8	.	O	O	-

# sent_id = set.hr-s118
# text = To je kao kuća bez upravitelja.
1	To	O	O	-
2	je	O	O	-
3	kao	O	O	-
4	kuća	O	O	-
5	bez	O	O	-
6	upravitelja	O	O	-
7	.	O	O	-

# sent_id = set.hr-s119
# text = Zemlja se ne može razvijati bez predsjednika; nitko ne vjeruje u budućnost ", izjavila je za SETimes Veronica Popescu, nastavnica iz Calarasija.
1	Zemlja	O	O	-
2	se	O	O	-
3	ne	O	O	-
4	može	O	O	-
5	razvijati	O	O	-
6	bez	O	O	-
7	predsjednika	O	O	-
8	;	O	O	-
9	nitko	O	O	-
10	ne	O	O	-
11	vjeruje	O	O	-
12	u	O	O	-
13	budućnost	O	O	-
14	"	O	O	-
15	,	O	O	-
16	izjavila	O	O	-
17	je	O	O	-
18	za	O	O	-
19	SETimes	B-ORG	B-ORG	-
20	Veronica	B-PER	B-PER	-
21	Popescu	I-PER	I-PER	-
22	,	O	O	-
23	nastavnica	O	O	-
24	iz	O	O	-
25	Calarasija	B-LOC	B-LOC	-
26	.	O	O	-

# sent_id = set.hr-s120
# text = "Nemamo radnih mjesta, moramo napuštati [zemlju] svake godine [kako bismo pronašli posao], jer ovdje ne postoji tržište rada.
1	"	O	O	-
2	Nemamo	O	O	-
3	radnih	O	O	-
4	mjesta	O	O	-
5	,	O	O	-
6	moramo	O	O	-
7	napuštati	O	O	-
8	[	O	O	-
9	zemlju	O	O	-
10	]	O	O	-
11	svake	O	O	-
12	godine	O	O	-
13	[	O	O	-
14	kako	O	O	-
15	bismo	O	O	-
16	pronašli	O	O	-
17	posao	O	O	-
18	]	O	O	-
19	,	O	O	-
20	jer	O	O	-
21	ovdje	O	O	-
22	ne	O	O	-
23	postoji	O	O	-
24	tržište	O	O	-
25	rada	O	O	-
26	.	O	O	-

# sent_id = set.hr-s121
# text = Hoće li predsjednik riješiti taj problem?
1	Hoće	O	O	-
2	li	O	O	-
3	predsjednik	O	O	-
4	riješiti	O	O	-
5	taj	O	O	-
6	problem	O	O	-
7	?	O	O	-

# sent_id = set.hr-s122
# text = Mislim da neće, ali predsjednik donosi veću političku stabilnost zemlji ", rekao je 52-godišnji Gheorge Tataru u izjavi za SETimes.
1	Mislim	O	O	-
2	da	O	O	-
3	neće	O	O	-
4	,	O	O	-
5	ali	O	O	-
6	predsjednik	O	O	-
7	donosi	O	O	-
8	veću	O	O	-
9	političku	O	O	-
10	stabilnost	O	O	-
11	zemlji	O	O	-
12	"	O	O	-
13	,	O	O	-
14	rekao	O	O	-
15	je	O	O	-
16	52-godišnji	O	O	-
17	Gheorge	B-PER	B-PER	-
18	Tataru	I-PER	I-PER	-
19	u	O	O	-
20	izjavi	O	O	-
21	za	O	O	-
22	SETimes	B-ORG	B-ORG	-
23	.	O	O	-

# sent_id = set.hr-s124
# text = Svi nastavnici i učenici gledali su i slušali [glasovanje].
1	Svi	O	O	-
2	nastavnici	O	O	-
3	i	O	O	-
4	učenici	O	O	-
5	gledali	O	O	-
6	su	O	O	-
7	i	O	O	-
8	slušali	O	O	-
9	[	O	O	-
10	glasovanje	O	O	-
11	]	O	O	-
12	.	O	O	-

# sent_id = set.hr-s125
# text = Meni se čini da je to važno.
1	Meni	O	O	-
2	se	O	O	-
3	čini	O	O	-
4	da	O	O	-
5	je	O	O	-
6	to	O	O	-
7	važno	O	O	-
8	.	O	O	-

# sent_id = set.hr-s126
# text = Od kada sam rođena, imali smo samo jednog komunističkog predsjednika -- ovo je prvi proeuropski predsjednik u mojem životu ", rekla je za SETimes 11-godišnja učenica Inga Taranu.
1	Od	O	O	-
2	kada	O	O	-
3	sam	O	O	-
4	rođena	O	O	-
5	,	O	O	-
6	imali	O	O	-
7	smo	O	O	-
8	samo	O	O	-
9	jednog	O	O	-
10	komunističkog	O	O	-
11	predsjednika	O	O	-
12	--	O	O	-
13	ovo	O	O	-
14	je	O	O	-
15	prvi	O	O	-
16	proeuropski	O	O	-
17	predsjednik	O	O	-
18	u	O	O	-
19	mojem	O	O	-
20	životu	O	O	-
21	"	O	O	-
22	,	O	O	-
23	rekla	O	O	-
24	je	O	O	-
25	za	O	O	-
26	SETimes	B-ORG	B-ORG	-
27	11-godišnja	O	O	-
28	učenica	O	O	-
29	Inga	B-PER	B-PER	-
30	Taranu	I-PER	I-PER	-
31	.	O	O	-

# newdoc id =set.hr.5
# url = NA
# sent_id = set.hr-s127
# text = Branko Crvenkovski: Makedonija je ispunila uvjete za NATO
1	Branko	B-PER	B-PER	-
2	Crvenkovski	I-PER	I-PER	-
3	:	O	O	-
4	Makedonija	B-LOC	B-LOC	-
5	je	O	O	-
6	ispunila	O	O	-
7	uvjete	O	O	-
8	za	O	O	-
9	NATO	B-ORG	B-ORG	-

# sent_id = set.hr-s129
# text = Makedonski predsjednik Branko Crvenkovski.
1	Makedonski	O	O	-
2	predsjednik	O	O	-
3	Branko	B-PER	B-PER	-
4	Crvenkovski	I-PER	I-PER	-
5	.	O	O	-

# sent_id = set.hr-s130
# text = Southeast European Times: G. predsjedniče, očekujete li turbulentno razdoblje u regiji nakon proglašenja neovisnosti Kosova?
1	Southeast	B-ORG	B-ORG	-
2	European	I-ORG	I-ORG	-
3	Times	I-ORG	I-ORG	-
4	:	O	O	-
5	G.	O	O	-
6	predsjedniče	O	O	-
7	,	O	O	-
8	očekujete	O	O	-
9	li	O	O	-
10	turbulentno	O	O	-
11	razdoblje	O	O	-
12	u	O	O	-
13	regiji	O	O	-
14	nakon	O	O	-
15	proglašenja	O	O	-
16	neovisnosti	O	O	-
17	Kosova	B-LOC	B-LOC	-
18	?	O	O	-

# sent_id = set.hr-s131
# text = Branko Crvenkovski: Proglašenje neovisnosti Kosova nesumnjivo predstavlja određene rizike.
1	Branko	B-PER	B-PER	-
2	Crvenkovski	I-PER	I-PER	-
3	:	O	O	-
4	Proglašenje	O	O	-
5	neovisnosti	O	O	-
6	Kosova	B-LOC	B-LOC	-
7	nesumnjivo	O	O	-
8	predstavlja	O	O	-
9	određene	O	O	-
10	rizike	O	O	-
11	.	O	O	-

# sent_id = set.hr-s132
# text = Činjenica kako se ni Srbija ni srpsko stanovništvo Kosova, kao niti niz zemalja diljem svijeta ne slažu s takvim aktom najavljuje nam razdoblje u kojem ćemo se suočavati s ozbiljnim izazovima.
1	Činjenica	O	O	-
2	kako	O	O	-
3	se	O	O	-
4	ni	O	O	-
5	Srbija	B-LOC	B-LOC	-
6	ni	O	O	-
7	srpsko	O	O	-
8	stanovništvo	O	O	-
9	Kosova	B-LOC	B-LOC	-
10	,	O	O	-
11	kao	O	O	-
12	niti	O	O	-
13	niz	O	O	-
14	zemalja	O	O	-
15	diljem	O	O	-
16	svijeta	O	O	-
17	ne	O	O	-
18	slažu	O	O	-
19	s	O	O	-
20	takvim	O	O	-
21	aktom	O	O	-
22	najavljuje	O	O	-
23	nam	O	O	-
24	razdoblje	O	O	-
25	u	O	O	-
26	kojem	O	O	-
27	ćemo	O	O	-
28	se	O	O	-
29	suočavati	O	O	-
30	s	O	O	-
31	ozbiljnim	O	O	-
32	izazovima	O	O	-
33	.	O	O	-

# sent_id = set.hr-s134
# text = Ukoliko ne bude uspostavljena učinkovita prisutnost međunarodnih struktura i novih kosovskih vlasti u tom dijelu, mogli bismo biti svjedoci takozvane "meke podjele" Kosova, koja bi mogla kontinuirano generirati nestabilnost diljem samog Kosova, te poticati nova etnička razilaženja u regiji.
1	Ukoliko	O	O	-
2	ne	O	O	-
3	bude	O	O	-
4	uspostavljena	O	O	-
5	učinkovita	O	O	-
6	prisutnost	O	O	-
7	međunarodnih	O	O	-
8	struktura	O	O	-
9	i	O	O	-
10	novih	O	O	-
11	kosovskih	O	O	-
12	vlasti	O	O	-
13	u	O	O	-
14	tom	O	O	-
15	dijelu	O	O	-
16	,	O	O	-
17	mogli	O	O	-
18	bismo	O	O	-
19	biti	O	O	-
20	svjedoci	O	O	-
21	takozvane	O	O	-
22	"	O	O	-
23	meke	O	O	-
24	podjele	O	O	-
25	"	O	O	-
26	Kosova	B-LOC	B-LOC	-
27	,	O	O	-
28	koja	O	O	-
29	bi	O	O	-
30	mogla	O	O	-
31	kontinuirano	O	O	-
32	generirati	O	O	-
33	nestabilnost	O	O	-
34	diljem	O	O	-
35	samog	O	O	-
36	Kosova	B-LOC	B-LOC	-
37	,	O	O	-
38	te	O	O	-
39	poticati	O	O	-
40	nova	O	O	-
41	etnička	O	O	-
42	razilaženja	O	O	-
43	u	O	O	-
44	regiji	O	O	-
45	.	O	O	-

# sent_id = set.hr-s135
# text = Setimes: Kako bi nezavisnost mogla utjecati na Makedoniju i njene odnose sa Srbijom?
1	Setimes	B-ORG	B-ORG	-
2	:	O	O	-
3	Kako	O	O	-
4	bi	O	O	-
5	nezavisnost	O	O	-
6	mogla	O	O	-
7	utjecati	O	O	-
8	na	O	O	-
9	Makedoniju	B-LOC	B-LOC	-
10	i	O	O	-
11	njene	O	O	-
12	odnose	O	O	-
13	sa	O	O	-
14	Srbijom	B-LOC	B-LOC	-
15	?	O	O	-

# sent_id = set.hr-s136
# text = Očekujete li gospodarske ili neke druge blokade?
1	Očekujete	O	O	-
2	li	O	O	-
3	gospodarske	O	O	-
4	ili	O	O	-
5	neke	O	O	-
6	druge	O	O	-
7	blokade	O	O	-
8	?	O	O	-

# sent_id = set.hr-s137
# text = Crvenkovski: Republika Makedonija još nije definirala svoj konačan stav prema nezavisnosti Kosova.
1	Crvenkovski	B-PER	B-PER	-
2	:	O	O	-
3	Republika	B-LOC	B-LOC	-
4	Makedonija	I-LOC	I-LOC	-
5	još	O	O	-
6	nije	O	O	-
7	definirala	O	O	-
8	svoj	O	O	-
9	konačan	O	O	-
10	stav	O	O	-
11	prema	O	O	-
12	nezavisnosti	O	O	-
13	Kosova	B-LOC	B-LOC	-
14	.	O	O	-

# sent_id = set.hr-s140
# text = Kao prvi susjedi, odlučni smo graditi jednako dobre odnose s Beogradom i s Prištinom.
1	Kao	O	O	-
2	prvi	O	O	-
3	susjedi	O	O	-
4	,	O	O	-
5	odlučni	O	O	-
6	smo	O	O	-
7	graditi	O	O	-
8	jednako	O	O	-
9	dobre	O	O	-
10	odnose	O	O	-
11	s	O	O	-
12	Beogradom	B-LOC	B-LOC	-
13	i	O	O	-
14	s	O	O	-
15	Prištinom	B-LOC	B-LOC	-
16	.	O	O	-

# sent_id = set.hr-s141
# text = Hoćemo li u tome uspjeti ne ovisi samo o nama, već i o našim susjedima.
1	Hoćemo	O	O	-
2	li	O	O	-
3	u	O	O	-
4	tome	O	O	-
5	uspjeti	O	O	-
6	ne	O	O	-
7	ovisi	O	O	-
8	samo	O	O	-
9	o	O	O	-
10	nama	O	O	-
11	,	O	O	-
12	već	O	O	-
13	i	O	O	-
14	o	O	O	-
15	našim	O	O	-
16	susjedima	O	O	-
17	.	O	O	-

# sent_id = set.hr-s142
# text = Setimes: Očekujete li da će Makedonija dobiti poziv na samitu u Bukureštu i kako će to utjecati na sigurnosnu situaciju u regiji?
1	Setimes	B-ORG	B-ORG	-
2	:	O	O	-
3	Očekujete	O	O	-
4	li	O	O	-
5	da	O	O	-
6	će	O	O	-
7	Makedonija	B-LOC	B-LOC	-
8	dobiti	O	O	-
9	poziv	O	O	-
10	na	O	O	-
11	samitu	O	O	-
12	u	O	O	-
13	Bukureštu	B-LOC	B-LOC	-
14	i	O	O	-
15	kako	O	O	-
16	će	O	O	-
17	to	O	O	-
18	utjecati	O	O	-
19	na	O	O	-
20	sigurnosnu	O	O	-
21	situaciju	O	O	-
22	u	O	O	-
23	regiji	O	O	-
24	?	O	O	-

# sent_id = set.hr-s143
# text = Nadalje, očekujete li promjene gospodarskog stanja u zemlji?
1	Nadalje	O	O	-
2	,	O	O	-
3	očekujete	O	O	-
4	li	O	O	-
5	promjene	O	O	-
6	gospodarskog	O	O	-
7	stanja	O	O	-
8	u	O	O	-
9	zemlji	O	O	-
10	?	O	O	-

# sent_id = set.hr-s144
# text = Makedonski vojnik ljubi sina prije odlaska na misiju očuvanja mira u Afganistanu.
1	Makedonski	O	O	-
2	vojnik	O	O	-
3	ljubi	O	O	-
4	sina	O	O	-
5	prije	O	O	-
6	odlaska	O	O	-
7	na	O	O	-
8	misiju	O	O	-
9	očuvanja	O	O	-
10	mira	O	O	-
11	u	O	O	-
12	Afganistanu	B-LOC	B-LOC	-
13	.	O	O	-

# sent_id = set.hr-s145
# text = Zemlja je dala svoje vojnike za očuvanje mira u sklopu nekoliko misija diljem svijeta.
1	Zemlja	O	O	-
2	je	O	O	-
3	dala	O	O	-
4	svoje	O	O	-
5	vojnike	O	O	-
6	za	O	O	-
7	očuvanje	O	O	-
8	mira	O	O	-
9	u	O	O	-
10	sklopu	O	O	-
11	nekoliko	O	O	-
12	misija	O	O	-
13	diljem	O	O	-
14	svijeta	O	O	-
15	.	O	O	-

# sent_id = set.hr-s147
# text = Nema sumnje kako će naša akcesija u Savez, kao i akcesija druge dvije zemlje potpisnice Jadranske povelje - Albanije i Hrvatske - uvelike pridonijeti dodatnoj stabilizaciji regije.
1	Nema	O	O	-
2	sumnje	O	O	-
3	kako	O	O	-
4	će	O	O	-
5	naša	O	O	-
6	akcesija	O	O	-
7	u	O	O	-
8	Savez	B-ORG	B-ORG	-
9	,	O	O	-
10	kao	O	O	-
11	i	O	O	-
12	akcesija	O	O	-
13	druge	O	O	-
14	dvije	O	O	-
15	zemlje	O	O	-
16	potpisnice	O	O	-
17	Jadranske	B-OTH	B-OTH	-
18	povelje	I-OTH	I-OTH	-
19	-	O	O	-
20	Albanije	B-LOC	B-LOC	-
21	i	O	O	-
22	Hrvatske	B-LOC	B-LOC	-
23	-	O	O	-
24	uvelike	O	O	-
25	pridonijeti	O	O	-
26	dodatnoj	O	O	-
27	stabilizaciji	O	O	-
28	regije	O	O	-
29	.	O	O	-

# sent_id = set.hr-s148
# text = Dodatnu težinu ovome daje proglašenje neovisnosti Kosova i rizici koji iz toga proizlaze.
1	Dodatnu	O	O	-
2	težinu	O	O	-
3	ovome	O	O	-
4	daje	O	O	-
5	proglašenje	O	O	-
6	neovisnosti	O	O	-
7	Kosova	B-LOC	B-LOC	-
8	i	O	O	-
9	rizici	O	O	-
10	koji	O	O	-
11	iz	O	O	-
12	toga	O	O	-
13	proizlaze	O	O	-
14	.	O	O	-

# sent_id = set.hr-s149
# text = Svako dodatno jamstvo stabilnosti na političkom ili sigurnosnom planu - a članstvo u NATO-u pruža takva jamstva - jak je poticaj priljevu novih ulaganja i gospodarskom razvoju.
1	Svako	O	O	-
2	dodatno	O	O	-
3	jamstvo	O	O	-
4	stabilnosti	O	O	-
5	na	O	O	-
6	političkom	O	O	-
7	ili	O	O	-
8	sigurnosnom	O	O	-
9	planu	O	O	-
10	-	O	O	-
11	a	O	O	-
12	članstvo	O	O	-
13	u	O	O	-
14	NATO-u	B-ORG	B-ORG	-
15	pruža	O	O	-
16	takva	O	O	-
17	jamstva	O	O	-
18	-	O	O	-
19	jak	O	O	-
20	je	O	O	-
21	poticaj	O	O	-
22	priljevu	O	O	-
23	novih	O	O	-
24	ulaganja	O	O	-
25	i	O	O	-
26	gospodarskom	O	O	-
27	razvoju	O	O	-
28	.	O	O	-

# sent_id = set.hr-s150
# text = Setimes: Predstavlja li razmirica oko imena između Makedonije i Grčke zapreku primanju Makedonije u NATO?
1	Setimes	B-ORG	B-ORG	-
2	:	O	O	-
3	Predstavlja	O	O	-
4	li	O	O	-
5	razmirica	O	O	-
6	oko	O	O	-
7	imena	O	O	-
8	između	O	O	-
9	Makedonije	B-LOC	B-LOC	-
10	i	O	O	-
11	Grčke	B-LOC	B-LOC	-
12	zapreku	O	O	-
13	primanju	O	O	-
14	Makedonije	B-LOC	B-LOC	-
15	u	O	O	-
16	NATO	B-ORG	B-ORG	-
17	?	O	O	-

# sent_id = set.hr-s152
# text = Nažalost, Grčka kao punopravna članica Saveza prijeti kako će upotrijebiti veto.
1	Nažalost	O	O	-
2	,	O	O	-
3	Grčka	B-LOC	B-LOC	-
4	kao	O	O	-
5	punopravna	O	O	-
6	članica	O	O	-
7	Saveza	B-ORG	B-ORG	-
8	prijeti	O	O	-
9	kako	O	O	-
10	će	O	O	-
11	upotrijebiti	O	O	-
12	veto	O	O	-
13	.	O	O	-

# sent_id = set.hr-s153
# text = Time nastoji nametnuti svoje vlastite interese ispred interesa Saveza, a nauštrb regionalne stabilnosti.
1	Time	O	O	-
2	nastoji	O	O	-
3	nametnuti	O	O	-
4	svoje	O	O	-
5	vlastite	O	O	-
6	interese	O	O	-
7	ispred	O	O	-
8	interesa	O	O	-
9	Saveza	B-ORG	B-ORG	-
10	,	O	O	-
11	a	O	O	-
12	nauštrb	O	O	-
13	regionalne	O	O	-
14	stabilnosti	O	O	-
15	.	O	O	-

# sent_id = set.hr-s154
# text = Setimes: Što će se dogoditi ako ipak bude korišten veto?
1	Setimes	B-ORG	B-ORG	-
2	:	O	O	-
3	Što	O	O	-
4	će	O	O	-
5	se	O	O	-
6	dogoditi	O	O	-
7	ako	O	O	-
8	ipak	O	O	-
9	bude	O	O	-
10	korišten	O	O	-
11	veto	O	O	-
12	?	O	O	-

# sent_id = set.hr-s155
# text = Vi i vlada imate jedinstven stav - ukoliko se izbor svede na zadržavanje imena ili poziv u NATO, Makedonija mora odabrati svoje ime.
1	Vi	O	O	-
2	i	O	O	-
3	vlada	O	O	-
4	imate	O	O	-
5	jedinstven	O	O	-
6	stav	O	O	-
7	-	O	O	-
8	ukoliko	O	O	-
9	se	O	O	-
10	izbor	O	O	-
11	svede	O	O	-
12	na	O	O	-
13	zadržavanje	O	O	-
14	imena	O	O	-
15	ili	O	O	-
16	poziv	O	O	-
17	u	O	O	-
18	NATO	B-ORG	B-ORG	-
19	,	O	O	-
20	Makedonija	B-LOC	B-LOC	-
21	mora	O	O	-
22	odabrati	O	O	-
23	svoje	O	O	-
24	ime	O	O	-
25	.	O	O	-

# sent_id = set.hr-s156
# text = Crvenkovski: Iskreno, nadam se kako do toga neće doći.
1	Crvenkovski	B-PER	B-PER	-
2	:	O	O	-
3	Iskreno	O	O	-
4	,	O	O	-
5	nadam	O	O	-
6	se	O	O	-
7	kako	O	O	-
8	do	O	O	-
9	toga	O	O	-
10	neće	O	O	-
11	doći	O	O	-
12	.	O	O	-

# sent_id = set.hr-s157
# text = Republika Makedonija iskrena je i odlučna u želji da postane članica NATO-a.
1	Republika	B-LOC	B-LOC	-
2	Makedonija	I-LOC	I-LOC	-
3	iskrena	O	O	-
4	je	O	O	-
5	i	O	O	-
6	odlučna	O	O	-
7	u	O	O	-
8	želji	O	O	-
9	da	O	O	-
10	postane	O	O	-
11	članica	O	O	-
12	NATO-a	B-ORG	B-ORG	-
13	.	O	O	-

# sent_id = set.hr-s158
# text = Proteklih smo godina predano radili na ostvarenju tog cilja i zaslužujemo poziv.
1	Proteklih	O	O	-
2	smo	O	O	-
3	godina	O	O	-
4	predano	O	O	-
5	radili	O	O	-
6	na	O	O	-
7	ostvarenju	O	O	-
8	tog	O	O	-
9	cilja	O	O	-
10	i	O	O	-
11	zaslužujemo	O	O	-
12	poziv	O	O	-
13	.	O	O	-

# sent_id = set.hr-s159
# text = Plaćanje članstva odricanjem od svojeg nacionalnog i kulturalnog identiteta niti je pravedno, niti je u duhu temeljnih vrijednosti na kojima Savez počiva.
1	Plaćanje	O	O	-
2	članstva	O	O	-
3	odricanjem	O	O	-
4	od	O	O	-
5	svojeg	O	O	-
6	nacionalnog	O	O	-
7	i	O	O	-
8	kulturalnog	O	O	-
9	identiteta	O	O	-
10	niti	O	O	-
11	je	O	O	-
12	pravedno	O	O	-
13	,	O	O	-
14	niti	O	O	-
15	je	O	O	-
16	u	O	O	-
17	duhu	O	O	-
18	temeljnih	O	O	-
19	vrijednosti	O	O	-
20	na	O	O	-
21	kojima	O	O	-
22	Savez	B-ORG	B-ORG	-
23	počiva	O	O	-
24	.	O	O	-

# sent_id = set.hr-s160
# text = Setimes: Posjetili ste makedonske vojnike koji čuvaju mir u Iraku.
1	Setimes	B-ORG	B-ORG	-
2	:	O	O	-
3	Posjetili	O	O	-
4	ste	O	O	-
5	makedonske	O	O	-
6	vojnike	O	O	-
7	koji	O	O	-
8	čuvaju	O	O	-
9	mir	O	O	-
10	u	O	O	-
11	Iraku	B-LOC	B-LOC	-
12	.	O	O	-

# sent_id = set.hr-s164
# text = Makedonska vojska daje mnogo više no što dobiva u takvim aranžmanima, no mi smo potpuno svjesni kako je na nama dio odgovornosti i spremni smo se suočiti s takvim izazovom.
1	Makedonska	O	O	-
2	vojska	O	O	-
3	daje	O	O	-
4	mnogo	O	O	-
5	više	O	O	-
6	no	O	O	-
7	što	O	O	-
8	dobiva	O	O	-
9	u	O	O	-
10	takvim	O	O	-
11	aranžmanima	O	O	-
12	,	O	O	-
13	no	O	O	-
14	mi	O	O	-
15	smo	O	O	-
16	potpuno	O	O	-
17	svjesni	O	O	-
18	kako	O	O	-
19	je	O	O	-
20	na	O	O	-
21	nama	O	O	-
22	dio	O	O	-
23	odgovornosti	O	O	-
24	i	O	O	-
25	spremni	O	O	-
26	smo	O	O	-
27	se	O	O	-
28	suočiti	O	O	-
29	s	O	O	-
30	takvim	O	O	-
31	izazovom	O	O	-
32	.	O	O	-

# sent_id = set.hr-s165
# text = Glavni tajnik NATO-a Jaap de Hoop Scheffer (desno) i Crvenkovski razgovaraju s izvjestiteljima nakon prošlogodišnjeg sastanka u stožeru NATO-a.
1	Glavni	O	O	-
2	tajnik	O	O	-
3	NATO-a	B-ORG	B-ORG	-
4	Jaap	B-PER	B-PER	-
5	de	I-PER	I-PER	-
6	Hoop	I-PER	I-PER	-
7	Scheffer	I-PER	I-PER	-
8	(	O	O	-
9	desno	O	O	-
10	)	O	O	-
11	i	O	O	-
12	Crvenkovski	B-PER	B-PER	-
13	razgovaraju	O	O	-
14	s	O	O	-
15	izvjestiteljima	O	O	-
16	nakon	O	O	-
17	prošlogodišnjeg	O	O	-
18	sastanka	O	O	-
19	u	O	O	-
20	stožeru	O	O	-
21	NATO-a	B-ORG	B-ORG	-
22	.	O	O	-

# sent_id = set.hr-s167
# text = Crvenkovski: Kad je riječ o ključnim pitanjima za Republiku Makedoniju, s vladom ostvarujem zadovoljavajuću suradnju i imamo usklađene stavove.
1	Crvenkovski	B-PER	B-PER	-
2	:	O	O	-
3	Kad	O	O	-
4	je	O	O	-
5	riječ	O	O	-
6	o	O	O	-
7	ključnim	O	O	-
8	pitanjima	O	O	-
9	za	O	O	-
10	Republiku	B-LOC	B-LOC	-
11	Makedoniju	I-LOC	I-LOC	-
12	,	O	O	-
13	s	O	O	-
14	vladom	O	O	-
15	ostvarujem	O	O	-
16	zadovoljavajuću	O	O	-
17	suradnju	O	O	-
18	i	O	O	-
19	imamo	O	O	-
20	usklađene	O	O	-
21	stavove	O	O	-
22	.	O	O	-

# sent_id = set.hr-s168
# text = Dakako, kohabitaciju je moguće i potrebno podići na višu razinu, no o tome u ovom trenutku ne bih htio govoriti.
1	Dakako	O	O	-
2	,	O	O	-
3	kohabitaciju	O	O	-
4	je	O	O	-
5	moguće	O	O	-
6	i	O	O	-
7	potrebno	O	O	-
8	podići	O	O	-
9	na	O	O	-
10	višu	O	O	-
11	razinu	O	O	-
12	,	O	O	-
13	no	O	O	-
14	o	O	O	-
15	tome	O	O	-
16	u	O	O	-
17	ovom	O	O	-
18	trenutku	O	O	-
19	ne	O	O	-
20	bih	O	O	-
21	htio	O	O	-
22	govoriti	O	O	-
23	.	O	O	-

# sent_id = set.hr-s170
# text = Jeste li zadovoljni tempom reformi?
1	Jeste	O	O	-
2	li	O	O	-
3	zadovoljni	O	O	-
4	tempom	O	O	-
5	reformi	O	O	-
6	?	O	O	-

# sent_id = set.hr-s171
# text = Crvenkovski: Naš je cilj ispunjavanje svih nužnih preduvjeta tokom 2008. kako bismo dobili datum za početak pregovora o akcesiji, kao i za potpuno i uspješno dovršenje dijaloga o liberalizaciji viznog režima.
1	Crvenkovski	B-PER	B-PER	-
2	:	O	O	-
3	Naš	O	O	-
4	je	O	O	-
5	cilj	O	O	-
6	ispunjavanje	O	O	-
7	svih	O	O	-
8	nužnih	O	O	-
9	preduvjeta	O	O	-
10	tokom	O	O	-
11	2008.	O	O	-
12	kako	O	O	-
13	bismo	O	O	-
14	dobili	O	O	-
15	datum	O	O	-
16	za	O	O	-
17	početak	O	O	-
18	pregovora	O	O	-
19	o	O	O	-
20	akcesiji	O	O	-
21	,	O	O	-
22	kao	O	O	-
23	i	O	O	-
24	za	O	O	-
25	potpuno	O	O	-
26	i	O	O	-
27	uspješno	O	O	-
28	dovršenje	O	O	-
29	dijaloga	O	O	-
30	o	O	O	-
31	liberalizaciji	O	O	-
32	viznog	O	O	-
33	režima	O	O	-
34	.	O	O	-

# sent_id = set.hr-s172
# text = Realistično gledano, riječ je o ostvarivim ciljevima.
1	Realistično	O	O	-
2	gledano	O	O	-
3	,	O	O	-
4	riječ	O	O	-
5	je	O	O	-
6	o	O	O	-
7	ostvarivim	O	O	-
8	ciljevima	O	O	-
9	.	O	O	-

# sent_id = set.hr-s175
# text = Setimes: Očekujete li da Makedonija do kraja godine dobije datum za početak pregovora?
1	Setimes	B-ORG	B-ORG	-
2	:	O	O	-
3	Očekujete	O	O	-
4	li	O	O	-
5	da	O	O	-
6	Makedonija	B-LOC	B-LOC	-
7	do	O	O	-
8	kraja	O	O	-
9	godine	O	O	-
10	dobije	O	O	-
11	datum	O	O	-
12	za	O	O	-
13	početak	O	O	-
14	pregovora	O	O	-
15	?	O	O	-

# sent_id = set.hr-s177
# text = Setimes: Nedavno je veleposlanik SAD-a podsjetio na potrebu implementacije svibanjskog sporazuma vlade i Demokratske unije za ujedinjenje (DUI).
1	Setimes	B-ORG	B-ORG	-
2	:	O	O	-
3	Nedavno	O	O	-
4	je	O	O	-
5	veleposlanik	O	O	-
6	SAD-a	B-LOC	B-LOC	-
7	podsjetio	O	O	-
8	na	O	O	-
9	potrebu	O	O	-
10	implementacije	O	O	-
11	svibanjskog	O	O	-
12	sporazuma	O	O	-
13	vlade	O	O	-
14	i	O	O	-
15	Demokratske	B-ORG	B-ORG	-
16	unije	I-ORG	I-ORG	-
17	za	I-ORG	I-ORG	-
18	ujedinjenje	I-ORG	I-ORG	-
19	(	O	O	-
20	DUI	B-ORG	B-ORG	-
21	)	O	O	-
22	.	O	O	-

# sent_id = set.hr-s178
# text = Podržavate li implementaciju ovog sporazuma?
1	Podržavate	O	O	-
2	li	O	O	-
3	implementaciju	O	O	-
4	ovog	O	O	-
5	sporazuma	O	O	-
6	?	O	O	-

# sent_id = set.hr-s179
# text = Crvenkovski: Sporazumi se zaključuju kako bi se implementirali.
1	Crvenkovski	B-PER	B-PER	-
2	:	O	O	-
3	Sporazumi	O	O	-
4	se	O	O	-
5	zaključuju	O	O	-
6	kako	O	O	-
7	bi	O	O	-
8	se	O	O	-
9	implementirali	O	O	-
10	.	O	O	-

# sent_id = set.hr-s180
# text = U suprotnom, ako netko izbjegava preuzete obveze, gubi se smisao političkog dijaloga.
1	U	O	O	-
2	suprotnom	O	O	-
3	,	O	O	-
4	ako	O	O	-
5	netko	O	O	-
6	izbjegava	O	O	-
7	preuzete	O	O	-
8	obveze	O	O	-
9	,	O	O	-
10	gubi	O	O	-
11	se	O	O	-
12	smisao	O	O	-
13	političkog	O	O	-
14	dijaloga	O	O	-
15	.	O	O	-

# sent_id = set.hr-s181
# text = Nadam se kako su strane koje su potpisale svibanjski sporazum, odnosno premijer Gruevski i vođa DUI-a Ali Ahmeti, toga u potpunosti svjesni.
1	Nadam	O	O	-
2	se	O	O	-
3	kako	O	O	-
4	su	O	O	-
5	strane	O	O	-
6	koje	O	O	-
7	su	O	O	-
8	potpisale	O	O	-
9	svibanjski	B-OTH	B-OTH	-
10	sporazum	I-OTH	I-OTH	-
11	,	O	O	-
12	odnosno	O	O	-
13	premijer	O	O	-
14	Gruevski	B-PER	B-PER	-
15	i	O	O	-
16	vođa	O	O	-
17	DUI-a	B-ORG	B-ORG	-
18	Ali	B-PER	B-PER	-
19	Ahmeti	I-PER	I-PER	-
20	,	O	O	-
21	toga	O	O	-
22	u	O	O	-
23	potpunosti	O	O	-
24	svjesni	O	O	-
25	.	O	O	-

# sent_id = set.hr-s182
# text = Setimes: Često putujete u zemlje u regiji.
1	Setimes	B-ORG	B-ORG	-
2	:	O	O	-
3	Često	O	O	-
4	putujete	O	O	-
5	u	O	O	-
6	zemlje	O	O	-
7	u	O	O	-
8	regiji	O	O	-
9	.	O	O	-

# sent_id = set.hr-s183
# text = Kakvo je vaše mišljenje o suradnji zemalja na Balkanu i u kojoj je mjeri to, prema vašem mišljenju, važno?
1	Kakvo	O	O	-
2	je	O	O	-
3	vaše	O	O	-
4	mišljenje	O	O	-
5	o	O	O	-
6	suradnji	O	O	-
7	zemalja	O	O	-
8	na	O	O	-
9	Balkanu	B-LOC	B-LOC	-
10	i	O	O	-
11	u	O	O	-
12	kojoj	O	O	-
13	je	O	O	-
14	mjeri	O	O	-
15	to	O	O	-
16	,	O	O	-
17	prema	O	O	-
18	vašem	O	O	-
19	mišljenju	O	O	-
20	,	O	O	-
21	važno	O	O	-
22	?	O	O	-

# sent_id = set.hr-s184
# text = Crvenkovski: Regionalna je suradnja od ključnog značaja.
1	Crvenkovski	B-PER	B-PER	-
2	:	O	O	-
3	Regionalna	O	O	-
4	je	O	O	-
5	suradnja	O	O	-
6	od	O	O	-
7	ključnog	O	O	-
8	značaja	O	O	-
9	.	O	O	-

# sent_id = set.hr-s185
# text = Zadovoljan sam činjenicom kako je po tom pitanju situacija danas neusporedivo bolja nego pred deset godina.
1	Zadovoljan	O	O	-
2	sam	O	O	-
3	činjenicom	O	O	-
4	kako	O	O	-
5	je	O	O	-
6	po	O	O	-
7	tom	O	O	-
8	pitanju	O	O	-
9	situacija	O	O	-
10	danas	O	O	-
11	neusporedivo	O	O	-
12	bolja	O	O	-
13	nego	O	O	-
14	pred	O	O	-
15	deset	O	O	-
16	godina	O	O	-
17	.	O	O	-

# sent_id = set.hr-s186
# text = Pred regijom se ukazuje nova povijesna prilika.
1	Pred	O	O	-
2	regijom	O	O	-
3	se	O	O	-
4	ukazuje	O	O	-
5	nova	O	O	-
6	povijesna	O	O	-
7	prilika	O	O	-
8	.	O	O	-

# sent_id = set.hr-s187
# text = Politička elita koja vodi zemlje preferira suradnju, a ne konfrontaciju.
1	Politička	O	O	-
2	elita	O	O	-
3	koja	O	O	-
4	vodi	O	O	-
5	zemlje	O	O	-
6	preferira	O	O	-
7	suradnju	O	O	-
8	,	O	O	-
9	a	O	O	-
10	ne	O	O	-
11	konfrontaciju	O	O	-
12	.	O	O	-

# sent_id = set.hr-s189
# text = To mora biti iskorišteno.
1	To	O	O	-
2	mora	O	O	-
3	biti	O	O	-
4	iskorišteno	O	O	-
5	.	O	O	-

# newdoc id =set.hr.6
# url = NA
# sent_id = set.hr-s190
# text = Turska promijenila ustav
1	Turska	B-LOC	B-LOC	-
2	promijenila	O	O	-
3	ustav	O	O	-

# sent_id = set.hr-s191
# text = Turski predsjednik potpisao je u petak ključni paket ustavnih izmjena, s ciljem približavanja zemlje standardima EU.
1	Turski	O	O	-
2	predsjednik	O	O	-
3	potpisao	O	O	-
4	je	O	O	-
5	u	O	O	-
6	petak	O	O	-
7	ključni	O	O	-
8	paket	O	O	-
9	ustavnih	O	O	-
10	izmjena	O	O	-
11	,	O	O	-
12	s	O	O	-
13	ciljem	O	O	-
14	približavanja	O	O	-
15	zemlje	O	O	-
16	standardima	O	O	-
17	EU	B-ORG	B-ORG	-
18	.	O	O	-

# sent_id = set.hr-s192
# text = Predsjednik Ahmet Necdet Sezer potpisao je u petak (21. svibanj) ustavne izmjene.
1	Predsjednik	O	O	-
2	Ahmet	B-PER	B-PER	-
3	Necdet	I-PER	I-PER	-
4	Sezer	I-PER	I-PER	-
5	potpisao	O	O	-
6	je	O	O	-
7	u	O	O	-
8	petak	O	O	-
9	(	O	O	-
10	21.	O	O	-
11	svibanj	O	O	-
12	)	O	O	-
13	ustavne	O	O	-
14	izmjene	O	O	-
15	.	O	O	-

# sent_id = set.hr-s193
# text = Predsjednik Ahmet Necdet Sezer potpisao je u petak (21. svibanj) ključni paket ustavnih izmjena, s ciljem približavanja domaćeg zakonodavstva standardima EU.
1	Predsjednik	O	O	-
2	Ahmet	B-PER	B-PER	-
3	Necdet	I-PER	I-PER	-
4	Sezer	I-PER	I-PER	-
5	potpisao	O	O	-
6	je	O	O	-
7	u	O	O	-
8	petak	O	O	-
9	(	O	O	-
10	21.	O	O	-
11	svibanj	O	O	-
12	)	O	O	-
13	ključni	O	O	-
14	paket	O	O	-
15	ustavnih	O	O	-
16	izmjena	O	O	-
17	,	O	O	-
18	s	O	O	-
19	ciljem	O	O	-
20	približavanja	O	O	-
21	domaćeg	O	O	-
22	zakonodavstva	O	O	-
23	standardima	O	O	-
24	EU	B-ORG	B-ORG	-
25	.	O	O	-

# sent_id = set.hr-s195
# text = Usvajanjem ovih izmjena Ustav Turske mijenja se već deveti put od 1982. godine.
1	Usvajanjem	O	O	-
2	ovih	O	O	-
3	izmjena	O	O	-
4	Ustav	B-OTH	B-OTH	-
5	Turske	I-OTH	I-OTH	-
6	mijenja	O	O	-
7	se	O	O	-
8	već	O	O	-
9	deveti	O	O	-
10	put	O	O	-
11	od	O	O	-
12	1982.	O	O	-
13	godine	O	O	-
14	.	O	O	-

# sent_id = set.hr-s196
# text = Sadašnji ustav izradila je vojna vlada nakon prevrata iz 1980. godine, te se počeo primjenjivati 1982. godine.
1	Sadašnji	O	O	-
2	ustav	O	O	-
3	izradila	O	O	-
4	je	O	O	-
5	vojna	O	O	-
6	vlada	O	O	-
7	nakon	O	O	-
8	prevrata	O	O	-
9	iz	O	O	-
10	1980.	O	O	-
11	godine	O	O	-
12	,	O	O	-
13	te	O	O	-
14	se	O	O	-
15	počeo	O	O	-
16	primjenjivati	O	O	-
17	1982.	O	O	-
18	godine	O	O	-
19	.	O	O	-

# sent_id = set.hr-s198
# text = Promijenjeno je ukupno deset članaka ustava:
1	Promijenjeno	O	O	-
2	je	O	O	-
3	ukupno	O	O	-
4	deset	O	O	-
5	članaka	O	O	-
6	ustava	O	O	-
7	:	O	O	-

# sent_id = set.hr-s199
# text = Članku 10 Ustava dodana je formulacija "žene i muškarci imaju jednaka prava".
1	Članku	O	O	-
2	10	O	O	-
3	Ustava	B-OTH	B-OTH	-
4	dodana	O	O	-
5	je	O	O	-
6	formulacija	O	O	-
7	"	O	O	-
8	žene	O	O	-
9	i	O	O	-
10	muškarci	O	O	-
11	imaju	O	O	-
12	jednaka	O	O	-
13	prava	O	O	-
14	"	O	O	-
15	.	O	O	-

# sent_id = set.hr-s200
# text = "Izvršenje smrtne kazne" izbačeno je iz Članka 15.
1	"	O	O	-
2	Izvršenje	O	O	-
3	smrtne	O	O	-
4	kazne	O	O	-
5	"	O	O	-
6	izbačeno	O	O	-
7	je	O	O	-
8	iz	O	O	-
9	Članka	O	O	-
10	15	O	O	-
11	.	O	O	-

# sent_id = set.hr-s201
# text = Iz Članka 17 izbačeno je poglavlje u kojem se navodi smrtna kazna, kao i rečenica "tijekom provedbe naputaka izvršnih vlasti u vrijeme izvanrednog stanja".
1	Iz	O	O	-
2	Članka	O	O	-
3	17	O	O	-
4	izbačeno	O	O	-
5	je	O	O	-
6	poglavlje	O	O	-
7	u	O	O	-
8	kojem	O	O	-
9	se	O	O	-
10	navodi	O	O	-
11	smrtna	O	O	-
12	kazna	O	O	-
13	,	O	O	-
14	kao	O	O	-
15	i	O	O	-
16	rečenica	O	O	-
17	"	O	O	-
18	tijekom	O	O	-
19	provedbe	O	O	-
20	naputaka	O	O	-
21	izvršnih	O	O	-
22	vlasti	O	O	-
23	u	O	O	-
24	vrijeme	O	O	-
25	izvanrednog	O	O	-
26	stanja	O	O	-
27	"	O	O	-
28	.	O	O	-

# sent_id = set.hr-s203
# text = Ova klauzula odnosila se na zapljenu tiskara.
1	Ova	O	O	-
2	klauzula	O	O	-
3	odnosila	O	O	-
4	se	O	O	-
5	na	O	O	-
6	zapljenu	O	O	-
7	tiskara	O	O	-
8	.	O	O	-

# sent_id = set.hr-s204
# text = Rečenica "smrtna kazna se ne može provoditi osim ukoliko zemlja nije suočena s ratom ili stanjem izravne ratne opasnosti ili za teroristička djela", izbrisana je iz Članka 38, a dodana je rečenica "nikome ne može biti izrečena smrtna kazna".
1	Rečenica	O	O	-
2	"	O	O	-
3	smrtna	O	O	-
4	kazna	O	O	-
5	se	O	O	-
6	ne	O	O	-
7	može	O	O	-
8	provoditi	O	O	-
9	osim	O	O	-
10	ukoliko	O	O	-
11	zemlja	O	O	-
12	nije	O	O	-
13	suočena	O	O	-
14	s	O	O	-
15	ratom	O	O	-
16	ili	O	O	-
17	stanjem	O	O	-
18	izravne	O	O	-
19	ratne	O	O	-
20	opasnosti	O	O	-
21	ili	O	O	-
22	za	O	O	-
23	teroristička	O	O	-
24	djela	O	O	-
25	"	O	O	-
26	,	O	O	-
27	izbrisana	O	O	-
28	je	O	O	-
29	iz	O	O	-
30	Članka	O	O	-
31	38	O	O	-
32	,	O	O	-
33	a	O	O	-
34	dodana	O	O	-
35	je	O	O	-
36	rečenica	O	O	-
37	"	O	O	-
38	nikome	O	O	-
39	ne	O	O	-
40	može	O	O	-
41	biti	O	O	-
42	izrečena	O	O	-
43	smrtna	O	O	-
44	kazna	O	O	-
45	"	O	O	-
46	.	O	O	-

# sent_id = set.hr-s205
# text = Člankom 87 parlamentu se oduzima pravo potvrđivanja smrtnih kazni.
1	Člankom	O	O	-
2	87	O	O	-
3	parlamentu	O	O	-
4	se	O	O	-
5	oduzima	O	O	-
6	pravo	O	O	-
7	potvrđivanja	O	O	-
8	smrtnih	O	O	-
9	kazni	O	O	-
10	.	O	O	-

# sent_id = set.hr-s206
# text = Promijenjen je Članak 90, čime je omogućena podređenost domaćih zakona međunarodnim zakonima usvojenim kroz odgovarajuće procedure, u slučajevima suprotnih tumačenja.
1	Promijenjen	O	O	-
2	je	O	O	-
3	Članak	O	O	-
4	90	O	O	-
5	,	O	O	-
6	čime	O	O	-
7	je	O	O	-
8	omogućena	O	O	-
9	podređenost	O	O	-
10	domaćih	O	O	-
11	zakona	O	O	-
12	međunarodnim	O	O	-
13	zakonima	O	O	-
14	usvojenim	O	O	-
15	kroz	O	O	-
16	odgovarajuće	O	O	-
17	procedure	O	O	-
18	,	O	O	-
19	u	O	O	-
20	slučajevima	O	O	-
21	suprotnih	O	O	-
22	tumačenja	O	O	-
23	.	O	O	-

# sent_id = set.hr-s207
# text = Iz Članka 131 izuzeto je pravo Ureda načelnika Glavnog stožera na postavljanje svog člana YOK-a.
1	Iz	O	O	-
2	Članka	O	O	-
3	131	O	O	-
4	izuzeto	O	O	-
5	je	O	O	-
6	pravo	O	O	-
7	Ureda	B-ORG	B-ORG	-
8	načelnika	I-ORG	I-ORG	-
9	Glavnog	I-ORG	I-ORG	-
10	stožera	I-ORG	I-ORG	-
11	na	O	O	-
12	postavljanje	O	O	-
13	svog	O	O	-
14	člana	O	O	-
15	YOK-a	B-ORG	B-ORG	-
16	.	O	O	-

# sent_id = set.hr-s209
# text = Ovlasti Ureda revizora, obrazložene u Članku 160, proširene su i izbačena je rečenica kojom se poziva na tajne istrage vojnih troškova.
1	Ovlasti	O	O	-
2	Ureda	B-ORG	B-ORG	-
3	revizora	I-ORG	I-ORG	-
4	,	O	O	-
5	obrazložene	O	O	-
6	u	O	O	-
7	Članku	O	O	-
8	160	O	O	-
9	,	O	O	-
10	proširene	O	O	-
11	su	O	O	-
12	i	O	O	-
13	izbačena	O	O	-
14	je	O	O	-
15	rečenica	O	O	-
16	kojom	O	O	-
17	se	O	O	-
18	poziva	O	O	-
19	na	O	O	-
20	tajne	O	O	-
21	istrage	O	O	-
22	vojnih	O	O	-
23	troškova	O	O	-
24	.	O	O	-

# sent_id = set.hr-s210
# text = Prema zakonu, za usvajanje ustavnih izmjena potrebna je dvotrećinska većina u parlamentu.
1	Prema	O	O	-
2	zakonu	O	O	-
3	,	O	O	-
4	za	O	O	-
5	usvajanje	O	O	-
6	ustavnih	O	O	-
7	izmjena	O	O	-
8	potrebna	O	O	-
9	je	O	O	-
10	dvotrećinska	O	O	-
11	većina	O	O	-
12	u	O	O	-
13	parlamentu	O	O	-
14	.	O	O	-

# sent_id = set.hr-s211
# text = Od ukupno 526 zastupnika koji su nazočili glasovanju o paketu izmjena, 514 je glasovalo za njihovo usvajanje.
1	Od	O	O	-
2	ukupno	O	O	-
3	526	O	O	-
4	zastupnika	O	O	-
5	koji	O	O	-
6	su	O	O	-
7	nazočili	O	O	-
8	glasovanju	O	O	-
9	o	O	O	-
10	paketu	O	O	-
11	izmjena	O	O	-
12	,	O	O	-
13	514	O	O	-
14	je	O	O	-
15	glasovalo	O	O	-
16	za	O	O	-
17	njihovo	O	O	-
18	usvajanje	O	O	-
19	.	O	O	-

# sent_id = set.hr-s212
# text = Iako odluka parlamenta predstavlja značajan doprinos napretku kojeg je Turska postigla na putu ka ostvarivanju standarda EU, najmanje još 20 članaka ustava mora biti izmijenjeno kako bi se dokument uskladio s propisima EU.
1	Iako	O	O	-
2	odluka	O	O	-
3	parlamenta	O	O	-
4	predstavlja	O	O	-
5	značajan	O	O	-
6	doprinos	O	O	-
7	napretku	O	O	-
8	kojeg	O	O	-
9	je	O	O	-
10	Turska	B-LOC	B-LOC	-
11	postigla	O	O	-
12	na	O	O	-
13	putu	O	O	-
14	ka	O	O	-
15	ostvarivanju	O	O	-
16	standarda	O	O	-
17	EU	B-ORG	B-ORG	-
18	,	O	O	-
19	najmanje	O	O	-
20	još	O	O	-
21	20	O	O	-
22	članaka	O	O	-
23	ustava	O	O	-
24	mora	O	O	-
25	biti	O	O	-
26	izmijenjeno	O	O	-
27	kako	O	O	-
28	bi	O	O	-
29	se	O	O	-
30	dokument	O	O	-
31	uskladio	O	O	-
32	s	O	O	-
33	propisima	O	O	-
34	EU	B-ORG	B-ORG	-
35	.	O	O	-

# newdoc id =set.hr.8
# url = NA
# sent_id = set.hr-s232
# text = Odluka NATO-a potaknula Makedoniju na ubrzanje pregovora u sporu oko imena
1	Odluka	O	O	-
2	NATO-a	B-ORG	B-ORG	-
3	potaknula	O	O	-
4	Makedoniju	B-LOC	B-LOC	-
5	na	O	O	-
6	ubrzanje	O	O	-
7	pregovora	O	O	-
8	u	O	O	-
9	sporu	O	O	-
10	oko	O	O	-
11	imena	O	O	-

# sent_id = set.hr-s233
# text = Uz razočaranje koje prevladava u Makedoniji nakon prošlotjednog samita NATO-a u Bukureštu, vlada održava konzultacije u cilju rješavanja spora oko imena s Grčkom.
1	Uz	O	O	-
2	razočaranje	O	O	-
3	koje	O	O	-
4	prevladava	O	O	-
5	u	O	O	-
6	Makedoniji	B-LOC	B-LOC	-
7	nakon	O	O	-
8	prošlotjednog	O	O	-
9	samita	O	O	-
10	NATO-a	B-ORG	B-ORG	-
11	u	O	O	-
12	Bukureštu	B-LOC	B-LOC	-
13	,	O	O	-
14	vlada	O	O	-
15	održava	O	O	-
16	konzultacije	O	O	-
17	u	O	O	-
18	cilju	O	O	-
19	rješavanja	O	O	-
20	spora	O	O	-
21	oko	O	O	-
22	imena	O	O	-
23	s	O	O	-
24	Grčkom	B-LOC	B-LOC	-
25	.	O	O	-

# sent_id = set.hr-s234
# text = Američki predsjednik George W. Bush (lijevo) razgovara s makedonskim predsjednikom Brankom Crvenkovskim (u sredini) i premijerom Nikolom Gruevskim na prošlotjednom samitu NATO-a u Bukureštu.
1	Američki	O	O	-
2	predsjednik	O	O	-
3	George	B-PER	B-PER	-
4	W.	I-PER	I-PER	-
5	Bush	I-PER	I-PER	-
6	(	O	O	-
7	lijevo	O	O	-
8	)	O	O	-
9	razgovara	O	O	-
10	s	O	O	-
11	makedonskim	O	O	-
12	predsjednikom	O	O	-
13	Brankom	B-PER	B-PER	-
14	Crvenkovskim	I-PER	I-PER	-
15	(	O	O	-
16	u	O	O	-
17	sredini	O	O	-
18	)	O	O	-
19	i	O	O	-
20	premijerom	O	O	-
21	Nikolom	B-PER	B-PER	-
22	Gruevskim	I-PER	I-PER	-
23	na	O	O	-
24	prošlotjednom	O	O	-
25	samitu	O	O	-
26	NATO-a	B-ORG	B-ORG	-
27	u	O	O	-
28	Bukureštu	B-LOC	B-LOC	-
29	.	O	O	-

# sent_id = set.hr-s235
# text = Usprkos razočarenju Makedonije zbog nedobivanja pozivnice za članstvo u NATO-u prošlog tjedna, dužnosnici su obećali kako će nastaviti raditi u cilju članstva.
1	Usprkos	O	O	-
2	razočarenju	O	O	-
3	Makedonije	B-LOC	B-LOC	-
4	zbog	O	O	-
5	nedobivanja	O	O	-
6	pozivnice	O	O	-
7	za	O	O	-
8	članstvo	O	O	-
9	u	O	O	-
10	NATO-u	B-ORG	B-ORG	-
11	prošlog	O	O	-
12	tjedna	O	O	-
13	,	O	O	-
14	dužnosnici	O	O	-
15	su	O	O	-
16	obećali	O	O	-
17	kako	O	O	-
18	će	O	O	-
19	nastaviti	O	O	-
20	raditi	O	O	-
21	u	O	O	-
22	cilju	O	O	-
23	članstva	O	O	-
24	.	O	O	-

# sent_id = set.hr-s238
# text = NATO je priopćio kako će se pozivnica uputiti čim spor bude riješen.
1	NATO	B-ORG	B-ORG	-
2	je	O	O	-
3	priopćio	O	O	-
4	kako	O	O	-
5	će	O	O	-
6	se	O	O	-
7	pozivnica	O	O	-
8	uputiti	O	O	-
9	čim	O	O	-
10	spor	O	O	-
11	bude	O	O	-
12	riješen	O	O	-
13	.	O	O	-

# sent_id = set.hr-s239
# text = Predsjednik Branko Crvenkovski razgovarao je u ponedjeljak s glavnim tajnikom NATO-a Jaapom de Hoopom Schefferom, koji je ponovio da je spor blokirao pozivnicu Makedoniji.
1	Predsjednik	O	O	-
2	Branko	B-PER	B-PER	-
3	Crvenkovski	I-PER	I-PER	-
4	razgovarao	O	O	-
5	je	O	O	-
6	u	O	O	-
7	ponedjeljak	O	O	-
8	s	O	O	-
9	glavnim	O	O	-
10	tajnikom	O	O	-
11	NATO-a	B-ORG	B-ORG	-
12	Jaapom	B-PER	B-PER	-
13	de	I-PER	I-PER	-
14	Hoopom	I-PER	I-PER	-
15	Schefferom	I-PER	I-PER	-
16	,	O	O	-
17	koji	O	O	-
18	je	O	O	-
19	ponovio	O	O	-
20	da	O	O	-
21	je	O	O	-
22	spor	O	O	-
23	blokirao	O	O	-
24	pozivnicu	O	O	-
25	Makedoniji	B-LOC	B-LOC	-
26	.	O	O	-

# sent_id = set.hr-s240
# text = On je, međutim, rekao da će, čim spor bude riješen, NATO automatski aktivirati proces članstva te zemlje.
1	On	O	O	-
2	je	O	O	-
3	,	O	O	-
4	međutim	O	O	-
5	,	O	O	-
6	rekao	O	O	-
7	da	O	O	-
8	će	O	O	-
9	,	O	O	-
10	čim	O	O	-
11	spor	O	O	-
12	bude	O	O	-
13	riješen	O	O	-
14	,	O	O	-
15	NATO	B-ORG	B-ORG	-
16	automatski	O	O	-
17	aktivirati	O	O	-
18	proces	O	O	-
19	članstva	O	O	-
20	te	O	O	-
21	zemlje	O	O	-
22	.	O	O	-

# sent_id = set.hr-s241
# text = Crvenkovski je rekao kako je potrebno definirati strategiju u vezi s tim pitanjem, ali kako to ne smije utjecati na strateške ciljeve zemlje.
1	Crvenkovski	B-PER	B-PER	-
2	je	O	O	-
3	rekao	O	O	-
4	kako	O	O	-
5	je	O	O	-
6	potrebno	O	O	-
7	definirati	O	O	-
8	strategiju	O	O	-
9	u	O	O	-
10	vezi	O	O	-
11	s	O	O	-
12	tim	O	O	-
13	pitanjem	O	O	-
14	,	O	O	-
15	ali	O	O	-
16	kako	O	O	-
17	to	O	O	-
18	ne	O	O	-
19	smije	O	O	-
20	utjecati	O	O	-
21	na	O	O	-
22	strateške	O	O	-
23	ciljeve	O	O	-
24	zemlje	O	O	-
25	.	O	O	-

# sent_id = set.hr-s243
# text = "Poduzet ćemo korake koji će zasigurno obuhvaćati šire konzultacije sa stručnjacima iz političkog i drugih područja javnog djelovanja", rekao je.
1	"	O	O	-
2	Poduzet	O	O	-
3	ćemo	O	O	-
4	korake	O	O	-
5	koji	O	O	-
6	će	O	O	-
7	zasigurno	O	O	-
8	obuhvaćati	O	O	-
9	šire	O	O	-
10	konzultacije	O	O	-
11	sa	O	O	-
12	stručnjacima	O	O	-
13	iz	O	O	-
14	političkog	O	O	-
15	i	O	O	-
16	drugih	O	O	-
17	područja	O	O	-
18	javnog	O	O	-
19	djelovanja	O	O	-
20	"	O	O	-
21	,	O	O	-
22	rekao	O	O	-
23	je	O	O	-
24	.	O	O	-

# sent_id = set.hr-s244
# text = Makedonija je namjeravala pojačati svoje napore na konačnom rješavanju spora.
1	Makedonija	B-LOC	B-LOC	-
2	je	O	O	-
3	namjeravala	O	O	-
4	pojačati	O	O	-
5	svoje	O	O	-
6	napore	O	O	-
7	na	O	O	-
8	konačnom	O	O	-
9	rješavanju	O	O	-
10	spora	O	O	-
11	.	O	O	-

# sent_id = set.hr-s245
# text = Pomoćnik američke državne tajnice Daniel Fried kontaktirao je u ponedjeljak grčku ministricu vanjskih poslova Doru Bakoyannis kako bi razmotrili hoće li Atena odobriti daljnje pregovore.
1	Pomoćnik	O	O	-
2	američke	O	O	-
3	državne	O	O	-
4	tajnice	O	O	-
5	Daniel	B-PER	B-PER	-
6	Fried	I-PER	I-PER	-
7	kontaktirao	O	O	-
8	je	O	O	-
9	u	O	O	-
10	ponedjeljak	O	O	-
11	grčku	O	O	-
12	ministricu	O	O	-
13	vanjskih	O	O	-
14	poslova	O	O	-
15	Doru	B-PER	B-PER	-
16	Bakoyannis	I-PER	I-PER	-
17	kako	O	O	-
18	bi	O	O	-
19	razmotrili	O	O	-
20	hoće	O	O	-
21	li	O	O	-
22	Atena	B-LOC	B-LOC	-
23	odobriti	O	O	-
24	daljnje	O	O	-
25	pregovore	O	O	-
26	.	O	O	-

# sent_id = set.hr-s246
# text = Fried je također razgovarao s makedonskim čelnicima i UN-ovim izaslanikom Matthewom Nimetzom.
1	Fried	B-PER	B-PER	-
2	je	O	O	-
3	također	O	O	-
4	razgovarao	O	O	-
5	s	O	O	-
6	makedonskim	O	O	-
7	čelnicima	O	O	-
8	i	O	O	-
9	UN-ovim	B-ORG	B-ORG	-
10	izaslanikom	O	O	-
11	Matthewom	B-PER	B-PER	-
12	Nimetzom	I-PER	I-PER	-
13	.	O	O	-

# sent_id = set.hr-s247
# text = Gruevski se u ponedjeljak sastao s čelnicima glavnih političkih stranaka radi razgovora o tom pitanju.
1	Gruevski	B-PER	B-PER	-
2	se	O	O	-
3	u	O	O	-
4	ponedjeljak	O	O	-
5	sastao	O	O	-
6	s	O	O	-
7	čelnicima	O	O	-
8	glavnih	O	O	-
9	političkih	O	O	-
10	stranaka	O	O	-
11	radi	O	O	-
12	razgovora	O	O	-
13	o	O	O	-
14	tom	O	O	-
15	pitanju	O	O	-
16	.	O	O	-
