# newdoc id = batch-0000
# sent_id = batch-0000-0001
# text = Kde tá ľudská duša drieme?
1	Kde	O	-	-
2	tá	O	-	-
3	ľudská	O	-	-
4	duša	O	-	-
5	drieme	O	-	-
6	?	O	-	-

# sent_id = batch-0000-0002
# text = Prečo to tu píšem?
1	Prečo	O	-	-
2	to	O	-	-
3	tu	O	-	-
4	píšem	O	-	-
5	?	O	-	-

# sent_id = batch-0000-0003
# text = Prečo je dnešný humor suchý?
1	Prečo	O	-	-
2	je	O	-	-
3	dnešný	O	-	-
4	humor	O	-	-
5	suchý	O	-	-
6	?	O	-	-

# sent_id = batch-0000-0004
# text = Aby sa ľudia mohli smiať.
1	Aby	O	-	-
2	sa	O	-	-
3	ľudia	O	-	-
4	mohli	O	-	-
5	smiať	O	-	-
6	.	O	-	-

# sent_id = batch-0000-0005
# text = Prečo niesme prirodzení?
1	Prečo	O	-	-
2	niesme	O	-	-
3	prirodzení	O	-	-
4	?	O	-	-

# sent_id = batch-0000-0006
# text = Aby nás neobvinili z farizejstva.
1	Aby	O	-	-
2	nás	O	-	-
3	neobvinili	O	-	-
4	z	O	-	-
5	farizejstva	O	-	-
6	.	O	-	-

# sent_id = batch-0000-0007
# text = Prečo existuje láska?
1	Prečo	O	-	-
2	existuje	O	-	-
3	láska	O	-	-
4	?	O	-	-

# sent_id = batch-0000-0008
# text = Vhodná je paralela z čias môjho starého otca.
1	Vhodná	O	-	-
2	je	O	-	-
3	paralela	O	-	-
4	z	O	-	-
5	čias	O	-	-
6	môjho	O	-	-
7	starého	O	-	-
8	otca	O	-	-
9	.	O	-	-

# sent_id = batch-0000-0009
# text = Spustili novú internetovú televíziu Braňa Krála
1	Spustili	O	-	-
2	novú	O	-	-
3	internetovú	O	-	-
4	televíziu	O	-	-
5	Braňa	B-PER	-	jozef
6	Krála	I-PER	-	jozef

# sent_id = batch-0000-0010
# text = Ľahká otázka, ťažká odpoveď.
1	Ľahká	O	-	-
2	otázka	O	-	-
3	,	O	-	-
4	ťažká	O	-	-
5	odpoveď	O	-	-
6	.	O	-	-

# sent_id = batch-0000-0011
# text = Autobusy sú pohodlím na európskej úrovni.
1	Autobusy	O	-	-
2	sú	O	-	-
3	pohodlím	O	-	-
4	na	O	-	-
5	európskej	O	-	-
6	úrovni	O	-	-
7	.	O	-	-

# sent_id = batch-0000-0012
# text = Iných stopárov som tu zatiaľ ešte nevidel.
1	Iných	O	-	-
2	stopárov	O	-	-
3	som	O	-	-
4	tu	O	-	-
5	zatiaľ	O	-	-
6	ešte	O	-	-
7	nevidel	O	-	-
8	.	O	-	-

# sent_id = batch-0000-0013
# text = Ako dopadol?
1	Ako	O	-	-
2	dopadol	O	-	-
3	?	O	-	-

# sent_id = batch-0000-0014
# text = Bohužiaľ.
1	Bohužiaľ	O	-	-
2	.	O	-	-

# sent_id = batch-0000-0015
# text = Strong wind!
1	Strong	O	-	-
2	wind	O	-	-
3	!	O	-	-

# sent_id = batch-0000-0016
# text = Silný vietor! "ma posiela späť na" vajíčko".
1	Silný	O	-	-
2	vietor	O	-	-
3	!	O	-	-
4	"	O	-	-
5	ma	O	-	-
6	posiela	O	-	-
7	späť	O	-	-
8	na	O	-	-
9	"	O	-	-
10	vajíčko	O	-	-
11	"	O	-	-
12	.	O	-	-

# sent_id = batch-0000-0017
# text = Na zastávke na Záhradkách nás čakal veľmi zaujímavý pohľad.
1	Na	O	-	-
2	zastávke	O	-	-
3	na	O	-	-
4	Záhradkách	O	-	-
5	nás	O	-	-
6	čakal	O	-	-
7	veľmi	O	-	-
8	zaujímavý	O	-	-
9	pohľad	O	-	-
10	.	O	-	-

# sent_id = batch-0000-0018
# text = Bežné prachovky na neho nestačia”.
1	Bežné	O	-	-
2	prachovky	O	-	-
3	na	O	-	-
4	neho	O	-	-
5	nestačia	O	-	-
6	”	O	-	-
7	.	O	-	-

# sent_id = batch-0000-0019
# text = Ja som chcela vyhrávať.
1	Ja	O	-	-
2	som	O	-	-
3	chcela	O	-	-
4	vyhrávať	O	-	-
5	.	O	-	-

# sent_id = batch-0000-0020
# text = A vyhrávam.
1	A	O	-	-
2	vyhrávam	O	-	-
3	.	O	-	-

# sent_id = batch-0000-0021
# text = slovenskej kultúrnej histórie
1	slovenskej	O	-	-
2	kultúrnej	O	-	-
3	histórie	O	-	-

# sent_id = batch-0000-0022
# text = Od tej chvíle vstupuje do hry slovenská časť Uhorska.
1	Od	O	-	-
2	tej	O	-	-
3	chvíle	O	-	-
4	vstupuje	O	-	-
5	do	O	-	-
6	hry	O	-	-
7	slovenská	O	-	-
8	časť	O	-	-
9	Uhorska	B-LOC	-	jozef
10	.	O	-	-

# sent_id = batch-0000-0023
# text = Do slovenských častí Uhorska sa vtedy utiahla jedna časť českých emigrovaných protestantov a tu našli v používaní svoj vlastný spisovný jazyk presne tak, ako vo svojej českej vlasti.
1	Do	O	-	-
2	slovenských	O	-	-
3	častí	O	-	-
4	Uhorska	B-LOC	-	jozef
5	sa	O	-	-
6	vtedy	O	-	-
7	utiahla	O	-	-
8	jedna	O	-	-
9	časť	O	-	-
10	českých	O	-	-
11	emigrovaných	O	-	-
12	protestantov	O	-	-
13	a	O	-	-
14	tu	O	-	-
15	našli	O	-	-
16	v	O	-	-
17	používaní	O	-	-
18	svoj	O	-	-
19	vlastný	O	-	-
20	spisovný	O	-	-
21	jazyk	O	-	-
22	presne	O	-	-
23	tak	O	-	-
24	,	O	-	-
25	ako	O	-	-
26	vo	O	-	-
27	svojej	O	-	-
28	českej	O	-	-
29	vlasti	O	-	-
30	.	O	-	-

# sent_id = batch-0000-0024
# text = Podľa princípu siedmich slobodných umení prvým stupňom trivia je gramatika.
1	Podľa	O	-	-
2	princípu	O	-	-
3	siedmich	O	-	-
4	slobodných	O	-	-
5	umení	O	-	-
6	prvým	O	-	-
7	stupňom	O	-	-
8	trivia	O	-	-
9	je	O	-	-
10	gramatika	O	-	-
11	.	O	-	-

# sent_id = batch-0000-0025
# text = Pojem slavico - bohemicus zo začiatku XVIII. storočia je začiatok pojmu česko (-) slovenský.
1	Pojem	O	-	-
2	slavico	O	-	-
3	-	O	-	-
4	bohemicus	O	-	-
5	zo	O	-	-
6	začiatku	O	-	-
7	XVIII	O	-	-
8	.	O	-	-
9	storočia	O	-	-
10	je	O	-	-
11	začiatok	O	-	-
12	pojmu	O	-	-
13	česko	O	-	-
14	(	O	-	-
15	-	O	-	-
16	)	O	-	-
17	slovenský	O	-	-
18	.	O	-	-

# sent_id = batch-0000-0026
# text = Európska únia, čiže rozmieňanie veľkých bankoviek na drobné mince.
1	Európska	B-ORG	-	jozef
2	únia	I-ORG	-	jozef
3	,	O	-	-
4	čiže	O	-	-
5	rozmieňanie	O	-	-
6	veľkých	O	-	-
7	bankoviek	O	-	-
8	na	O	-	-
9	drobné	O	-	-
10	mince	O	-	-
11	.	O	-	-

# sent_id = batch-0000-0027
# text = Toto stieranie hraníc je veľmi príjemné, pokiaľ ide o poriadneho občana, ktorý cestuje za svojím obchodom alebo za svojou dovolenkou.
1	Toto	O	-	-
2	stieranie	O	-	-
3	hraníc	O	-	-
4	je	O	-	-
5	veľmi	O	-	-
6	príjemné	O	-	-
7	,	O	-	-
8	pokiaľ	O	-	-
9	ide	O	-	-
10	o	O	-	-
11	poriadneho	O	-	-
12	občana	O	-	-
13	,	O	-	-
14	ktorý	O	-	-
15	cestuje	O	-	-
16	za	O	-	-
17	svojím	O	-	-
18	obchodom	O	-	-
19	alebo	O	-	-
20	za	O	-	-
21	svojou	O	-	-
22	dovolenkou	O	-	-
23	.	O	-	-

# sent_id = batch-0000-0028
# text = Ľubomír Ďurovič
1	Ľubomír	B-PER	-	jozef
2	Ďurovič	I-PER	-	jozef

# sent_id = batch-0000-0029
# text = Krman si bol vedomý, že meno Slovákov treba aj v latinčine odlišovať od všeobecného názvu slavi a vytvoril nové slovo slovacii.
1	Krman	B-PER	-	jozef
2	si	O	-	-
3	bol	O	-	-
4	vedomý	O	-	-
5	,	O	-	-
6	že	O	-	-
7	meno	O	-	-
8	Slovákov	B-PER	-	jozef
9	treba	O	-	-
10	aj	O	-	-
11	v	O	-	-
12	latinčine	O	-	-
13	odlišovať	O	-	-
14	od	O	-	-
15	všeobecného	O	-	-
16	názvu	O	-	-
17	slavi	O	-	-
18	a	O	-	-
19	vytvoril	O	-	-
20	nové	O	-	-
21	slovo	O	-	-
22	slovacii	O	-	-
23	.	O	-	-

# sent_id = batch-0000-0030
# text = Druhá Doležalova inovácia je v gramatickom popise tohto jazyka.
1	Druhá	O	-	-
2	Doležalova	O	-	-
3	inovácia	O	-	-
4	je	O	-	-
5	v	O	-	-
6	gramatickom	O	-	-
7	popise	O	-	-
8	tohto	O	-	-
9	jazyka	O	-	-
10	.	O	-	-

# newdoc id = batch-0001
# sent_id = batch-0001-0001
# text = Obsiahly vlastivedný úvod (Praefatio) k Doležalovej gramatike napísal o generáciu starší Matej Bel.
1	Obsiahly	O	-	-
2	vlastivedný	O	-	-
3	úvod	O	-	-
4	(	O	-	-
5	Praefatio	O	-	-
6	)	O	-	-
7	k	O	-	-
8	Doležalovej	B-PER	-	jozef
9	gramatike	O	-	-
10	napísal	O	-	-
11	o	O	-	-
12	generáciu	O	-	-
13	starší	O	-	-
14	Matej	B-PER	-	jozef
15	Bel	I-PER	-	jozef
16	.	O	-	-

# sent_id = batch-0001-0002
# text = V každom prípade aj text jeho úvodu dal Doležalovej gramatike punc najautoritatívnejšieho zdroja poznania vtedajšieho spisovného jazyka Čechov i Slovákov.
1	V	O	-	-
2	každom	O	-	-
3	prípade	O	-	-
4	aj	O	-	-
5	text	O	-	-
6	jeho	O	-	-
7	úvodu	O	-	-
8	dal	O	-	-
9	Doležalovej	B-PER	-	jozef
10	gramatike	O	-	-
11	punc	O	-	-
12	najautoritatívnejšieho	O	-	-
13	zdroja	O	-	-
14	poznania	O	-	-
15	vtedajšieho	O	-	-
16	spisovného	O	-	-
17	jazyka	O	-	-
18	Čechov	B-PER	-	jozef
19	i	O	-	-
20	Slovákov	B-PER	-	jozef
21	.	O	-	-

# sent_id = batch-0001-0003
# text = Táto kralická norma je dodnes základom spisovnej češtiny.
1	Táto	O	-	-
2	kralická	O	-	-
3	norma	O	-	-
4	je	O	-	-
5	dodnes	O	-	-
6	základom	O	-	-
7	spisovnej	O	-	-
8	češtiny	O	-	-
9	.	O	-	-

# sent_id = batch-0001-0004
# text = Štúrovský nový slovenský spisovný jazyk má niekoľko vrstiev.
1	Štúrovský	O	-	-
2	nový	O	-	-
3	slovenský	O	-	-
4	spisovný	O	-	-
5	jazyk	O	-	-
6	má	O	-	-
7	niekoľko	O	-	-
8	vrstiev	O	-	-
9	.	O	-	-

# sent_id = batch-0001-0005
# text = Radikálnou inováciou je hláskoslovie a tvaroslovie.
1	Radikálnou	O	-	-
2	inováciou	O	-	-
3	je	O	-	-
4	hláskoslovie	O	-	-
5	a	O	-	-
6	tvaroslovie	O	-	-
7	.	O	-	-

# sent_id = batch-0001-0006
# text = Profesor Eugen Jóna, ktorý sa dejinami spisovnej slovenčiny dlhé roky zaoberal, si uvedomil potrebu dať do rúk slovenskej i medzinárodnej vedeckej verejnosti dostatočne prístupný skutočný text tohto základného diela.
1	Profesor	O	-	-
2	Eugen	B-PER	-	jozef
3	Jóna	I-PER	-	jozef
4	,	O	-	-
5	ktorý	O	-	-
6	sa	O	-	-
7	dejinami	O	-	-
8	spisovnej	O	-	-
9	slovenčiny	O	-	-
10	dlhé	O	-	-
11	roky	O	-	-
12	zaoberal	O	-	-
13	,	O	-	-
14	si	O	-	-
15	uvedomil	O	-	-
16	potrebu	O	-	-
17	dať	O	-	-
18	do	O	-	-
19	rúk	O	-	-
20	slovenskej	O	-	-
21	i	O	-	-
22	medzinárodnej	O	-	-
23	vedeckej	O	-	-
24	verejnosti	O	-	-
25	dostatočne	O	-	-
26	prístupný	O	-	-
27	skutočný	O	-	-
28	text	O	-	-
29	tohto	O	-	-
30	základného	O	-	-
31	diela	O	-	-
32	.	O	-	-

# sent_id = batch-0001-0007
# text = Ľubomír Ďurovič
1	Ľubomír	B-PER	-	jozef
2	Ďurovič	I-PER	-	jozef

# sent_id = batch-0001-0008
# text = Ľubomír Ďurovič
1	Ľubomír	B-PER	-	jozef
2	Ďurovič	I-PER	-	jozef

# sent_id = batch-0001-0009
# text = Ľubomír Ďurovič profesor slovanských jazykov
1	Ľubomír	B-PER	-	jozef
2	Ďurovič	I-PER	-	jozef
3	profesor	O	-	-
4	slovanských	O	-	-
5	jazykov	O	-	-

# sent_id = batch-0001-0010
# text = Česko - slovenské kultúrne kontinuum
1	Česko	O	-	-
2	-	O	-	-
3	slovenské	O	-	-
4	kultúrne	O	-	-
5	kontinuum	O	-	-

# sent_id = batch-0001-0011
# text = Ku konfliktom a nedorozumeniam výrazne prispelo aj to, že sa maďarské „nemzet“ dá používať v oboch týchto významoch.
1	Ku	O	-	-
2	konfliktom	O	-	-
3	a	O	-	-
4	nedorozumeniam	O	-	-
5	výrazne	O	-	-
6	prispelo	O	-	-
7	aj	O	-	-
8	to	O	-	-
9	,	O	-	-
10	že	O	-	-
11	sa	O	-	-
12	maďarské	O	-	-
13	„	O	-	-
14	nemzet	O	-	-
15	“	O	-	-
16	dá	O	-	-
17	používať	O	-	-
18	v	O	-	-
19	oboch	O	-	-
20	týchto	O	-	-
21	významoch	O	-	-
22	.	O	-	-

# sent_id = batch-0001-0012
# text = To malo obrovský národnozáchovný význam v druhej polovici XIX. storočia, keď maďarizácia reálne ohrozovala samotnú existenciu slovenského národa.
1	To	O	-	-
2	malo	O	-	-
3	obrovský	O	-	-
4	národnozáchovný	O	-	-
5	význam	O	-	-
6	v	O	-	-
7	druhej	O	-	-
8	polovici	O	-	-
9	XIX	O	-	-
10	.	O	-	-
11	storočia	O	-	-
12	,	O	-	-
13	keď	O	-	-
14	maďarizácia	O	-	-
15	reálne	O	-	-
16	ohrozovala	O	-	-
17	samotnú	O	-	-
18	existenciu	O	-	-
19	slovenského	O	-	-
20	národa	O	-	-
21	.	O	-	-

# sent_id = batch-0001-0013
# text = Ľubomír Ďurovič
1	Ľubomír	B-PER	-	jozef
2	Ďurovič	I-PER	-	jozef

# sent_id = batch-0001-0014
# text = Mal som veľké potešenie z knižky Antona Dinku Skalica – moja láska, osud a poťešeňí.
1	Mal	O	-	-
2	som	O	-	-
3	veľké	O	-	-
4	potešenie	O	-	-
5	z	O	-	-
6	knižky	O	-	-
7	Antona	B-PER	-	jozef
8	Dinku	I-PER	-	jozef
9	Skalica	O	-	-
10	–	O	-	-
11	moja	O	-	-
12	láska	O	-	-
13	,	O	-	-
14	osud	O	-	-
15	a	O	-	-
16	poťešeňí	O	-	-
17	.	O	-	-

# sent_id = batch-0001-0015
# text = Jeho obaja starší bratia išli do škôl a Ferda mal prevziať obchod.
1	Jeho	O	-	-
2	obaja	O	-	-
3	starší	O	-	-
4	bratia	O	-	-
5	išli	O	-	-
6	do	O	-	-
7	škôl	O	-	-
8	a	O	-	-
9	Ferda	B-PER	-	jozef
10	mal	O	-	-
11	prevziať	O	-	-
12	obchod	O	-	-
13	.	O	-	-

# sent_id = batch-0001-0016
# text = Intenzívne sa pamätám na prístavbu javiska k cirkevnej sieni na evanjelickej fare.
1	Intenzívne	O	-	-
2	sa	O	-	-
3	pamätám	O	-	-
4	na	O	-	-
5	prístavbu	O	-	-
6	javiska	O	-	-
7	k	O	-	-
8	cirkevnej	O	-	-
9	sieni	O	-	-
10	na	O	-	-
11	evanjelickej	O	-	-
12	fare	O	-	-
13	.	O	-	-

# sent_id = batch-0001-0017
# text = Potom prišiel koniec vojny, bolo obnovené Československo, začali sa celkom iné pomery.
1	Potom	O	-	-
2	prišiel	O	-	-
3	koniec	O	-	-
4	vojny	O	-	-
5	,	O	-	-
6	bolo	O	-	-
7	obnovené	O	-	-
8	Československo	B-LOC	-	jozef
9	,	O	-	-
10	začali	O	-	-
11	sa	O	-	-
12	celkom	O	-	-
13	iné	O	-	-
14	pomery	O	-	-
15	.	O	-	-

# sent_id = batch-0001-0018
# text = Činnosť nášho združenia zatisli do pozadia iné potreby.
1	Činnosť	O	-	-
2	nášho	O	-	-
3	združenia	O	-	-
4	zatisli	O	-	-
5	do	O	-	-
6	pozadia	O	-	-
7	iné	O	-	-
8	potreby	O	-	-
9	.	O	-	-

# sent_id = batch-0001-0019
# text = To sa menuje iniciatívnosť a innovatívnosť.
1	To	O	-	-
2	sa	O	-	-
3	menuje	O	-	-
4	iniciatívnosť	O	-	-
5	a	O	-	-
6	innovatívnosť	O	-	-
7	.	O	-	-

# sent_id = batch-0001-0020
# text = Ľubomír Ďurovič
1	Ľubomír	B-PER	-	jozef
2	Ďurovič	I-PER	-	jozef

# sent_id = batch-0001-0021
# text = ODCHODY A návraty ĽUBOMÍRA Ďuroviča (I.)
1	ODCHODY	O	-	-
2	A	O	-	-
3	návraty	O	-	-
4	ĽUBOMÍRA	B-PER	-	jozef
5	Ďuroviča	I-PER	-	jozef
6	(	O	-	-
7	I	O	-	-
8	.	O	-	-
9	)	O	-	-

# sent_id = batch-0001-0022
# text = „Nebyť toho, Slovensko by dnes neexistovalo,“ hovorí Ľubomír Ďurovič.
1	„	O	-	-
2	Nebyť	O	-	-
3	toho	O	-	-
4	,	O	-	-
5	Slovensko	O	-	-
6	by	O	-	-
7	dnes	O	-	-
8	neexistovalo	O	-	-
9	,	O	-	-
10	“	O	-	-
11	hovorí	O	-	-
12	Ľubomír	B-PER	-	jozef
13	Ďurovič	I-PER	-	jozef
14	.	O	-	-

# sent_id = batch-0001-0023
# text = To je MOŽNO tá pozitívna stránka ROZDELENIA REPUBLIKY.
1	To	O	-	-
2	je	O	-	-
3	MOŽNO	O	-	-
4	tá	O	-	-
5	pozitívna	O	-	-
6	stránka	O	-	-
7	ROZDELENIA	O	-	-
8	REPUBLIKY	O	-	-
9	.	O	-	-

# sent_id = batch-0001-0024
# text = Negatívnych stránok je množstvo.
1	Negatívnych	O	-	-
2	stránok	O	-	-
3	je	O	-	-
4	množstvo	O	-	-
5	.	O	-	-

# sent_id = batch-0001-0025
# text = Nakoniec, takisto môže aj Čech čítať slovenské, keby chcel, oni však tú potrebu V ROVNAKEJ MIERE nemajú.“
1	Nakoniec	O	-	-
2	,	O	-	-
3	takisto	O	-	-
4	môže	O	-	-
5	aj	O	-	-
6	Čech	B-PER	-	jozef
7	čítať	O	-	-
8	slovenské	O	-	-
9	,	O	-	-
10	keby	O	-	-
11	chcel	O	-	-
12	,	O	-	-
13	oni	O	-	-
14	však	O	-	-
15	tú	O	-	-
16	potrebu	O	-	-
17	V	O	-	-
18	ROVNAKEJ	O	-	-
19	MIERE	O	-	-
20	nemajú	O	-	-
21	.	O	-	-
22	“	O	-	-

# sent_id = batch-0001-0026
# text = „Konkrétne je to obdobie od roku 1963 do roku 1968.
1	„	O	-	-
2	Konkrétne	O	-	-
3	je	O	-	-
4	to	O	-	-
5	obdobie	O	-	-
6	od	O	-	-
7	roku	O	-	-
8	1963	O	-	-
9	do	O	-	-
10	roku	O	-	-
11	1968	O	-	-
12	.	O	-	-

# sent_id = batch-0001-0027
# text = Vtedy sa naraz ukázalo, že komunistická strana s jej zločineckými spôsobmi skrachovala.
1	Vtedy	O	-	-
2	sa	O	-	-
3	naraz	O	-	-
4	ukázalo	O	-	-
5	,	O	-	-
6	že	O	-	-
7	komunistická	O	-	-
8	strana	O	-	-
9	s	O	-	-
10	jej	O	-	-
11	zločineckými	O	-	-
12	spôsobmi	O	-	-
13	skrachovala	O	-	-
14	.	O	-	-

# sent_id = batch-0001-0028
# text = Vtedy vyšla moja KNIHA Paradigmatika spisovnej ruštiny, ktorá sa stala celoštátnou univerzitnou učebnicou ruskej TEORETICKEJ morfológie.
1	Vtedy	O	-	-
2	vyšla	O	-	-
3	moja	O	-	-
4	KNIHA	O	-	-
5	Paradigmatika	O	-	-
6	spisovnej	O	-	-
7	ruštiny	O	-	-
8	,	O	-	-
9	ktorá	O	-	-
10	sa	O	-	-
11	stala	O	-	-
12	celoštátnou	O	-	-
13	univerzitnou	O	-	-
14	učebnicou	O	-	-
15	ruskej	O	-	-
16	TEORETICKEJ	O	-	-
17	morfológie	O	-	-
18	.	O	-	-

# sent_id = batch-0001-0029
# text = Uvedomovali sme si, že „sa môže“.
1	Uvedomovali	O	-	-
2	sme	O	-	-
3	si	O	-	-
4	,	O	-	-
5	že	O	-	-
6	„	O	-	-
7	sa	O	-	-
8	môže	O	-	-
9	“	O	-	-
10	.	O	-	-

# sent_id = batch-0001-0030
# text = Dovtedy to však bolo obdobie veľkej nádeje.
1	Dovtedy	O	-	-
2	to	O	-	-
3	však	O	-	-
4	bolo	O	-	-
5	obdobie	O	-	-
6	veľkej	O	-	-
7	nádeje	O	-	-
8	.	O	-	-

# newdoc id = batch-0002
# sent_id = batch-0002-0001
# text = Ja ich poznám.
1	Ja	O	-	-
2	ich	O	-	-
3	poznám	O	-	-
4	.	O	-	-

# sent_id = batch-0002-0002
# text = A mal pravdu.
1	A	O	-	-
2	mal	O	-	-
3	pravdu	O	-	-
4	.	O	-	-

# sent_id = batch-0002-0003
# text = Sklamanie po vojne
1	Sklamanie	O	-	-
2	po	O	-	-
3	vojne	O	-	-

# sent_id = batch-0002-0004
# text = Ľubomír Ďurovič do komunistickej strany nevstúpil.
1	Ľubomír	B-PER	-	jozef
2	Ďurovič	I-PER	-	jozef
3	do	O	-	-
4	komunistickej	O	-	-
5	strany	O	-	-
6	nevstúpil	O	-	-
7	.	O	-	-

# sent_id = batch-0002-0005
# text = Piateho mája sa začalo Pražské povstanie a z rádia sa ozývala výzva o pomoc.
1	Piateho	O	-	-
2	mája	O	-	-
3	sa	O	-	-
4	začalo	O	-	-
5	Pražské	O	-	-
6	povstanie	O	-	-
7	a	O	-	-
8	z	O	-	-
9	rádia	O	-	-
10	sa	O	-	-
11	ozývala	O	-	-
12	výzva	O	-	-
13	o	O	-	-
14	pomoc	O	-	-
15	.	O	-	-

# sent_id = batch-0002-0006
# text = To bola tá zločinecká časť komunistickej strany.
1	To	O	-	-
2	bola	O	-	-
3	tá	O	-	-
4	zločinecká	O	-	-
5	časť	O	-	-
6	komunistickej	O	-	-
7	strany	O	-	-
8	.	O	-	-

# sent_id = batch-0002-0007
# text = „Môj otec bol selfmademan.
1	„	O	-	-
2	Môj	O	-	-
3	otec	O	-	-
4	bol	O	-	-
5	selfmademan	O	-	-
6	.	O	-	-

# sent_id = batch-0002-0008
# text = Nedávno som odovzdal do skalického Záhorského múzea otcove denníky.
1	Nedávno	O	-	-
2	som	O	-	-
3	odovzdal	O	-	-
4	do	O	-	-
5	skalického	O	-	-
6	Záhorského	B-LOC	-	jozef
7	múzea	I-LOC	-	jozef
8	otcove	O	-	-
9	denníky	O	-	-
10	.	O	-	-

# sent_id = batch-0002-0009
# text = Je to cenná a zaujímavá pamiatka o 20. storočí.
1	Je	O	-	-
2	to	O	-	-
3	cenná	O	-	-
4	a	O	-	-
5	zaujímavá	O	-	-
6	pamiatka	O	-	-
7	o	O	-	-
8	20	O	-	-
9	.	O	-	-
10	storočí	O	-	-
11	.	O	-	-

# sent_id = batch-0002-0010
# text = Polovicu zo všetkého, čo vo mne je, mám z domu, z toho, čo sa doma povedalo, napríklad pri stole.
1	Polovicu	O	-	-
2	zo	O	-	-
3	všetkého	O	-	-
4	,	O	-	-
5	čo	O	-	-
6	vo	O	-	-
7	mne	O	-	-
8	je	O	-	-
9	,	O	-	-
10	mám	O	-	-
11	z	O	-	-
12	domu	O	-	-
13	,	O	-	-
14	z	O	-	-
15	toho	O	-	-
16	,	O	-	-
17	čo	O	-	-
18	sa	O	-	-
19	doma	O	-	-
20	povedalo	O	-	-
21	,	O	-	-
22	napríklad	O	-	-
23	pri	O	-	-
24	stole	O	-	-
25	.	O	-	-

# sent_id = batch-0002-0011
# text = Otec veľa rozprával o svojom literárnovednom výskume, ale nevyhýbali sme sa, samozrejme, ani súčasným problémom.
1	Otec	O	-	-
2	veľa	O	-	-
3	rozprával	O	-	-
4	o	O	-	-
5	svojom	O	-	-
6	literárnovednom	O	-	-
7	výskume	O	-	-
8	,	O	-	-
9	ale	O	-	-
10	nevyhýbali	O	-	-
11	sme	O	-	-
12	sa	O	-	-
13	,	O	-	-
14	samozrejme	O	-	-
15	,	O	-	-
16	ani	O	-	-
17	súčasným	O	-	-
18	problémom	O	-	-
19	.	O	-	-

# sent_id = batch-0002-0012
# text = Vtedy mi utkveli v pamäti dátumy, mená i dôležité udalosti z minulosti, medzi ktoré bolo neskôr ľahšie dokladať nové dátumy, mená i vzťahy.
1	Vtedy	O	-	-
2	mi	O	-	-
3	utkveli	O	-	-
4	v	O	-	-
5	pamäti	O	-	-
6	dátumy	O	-	-
7	,	O	-	-
8	mená	O	-	-
9	i	O	-	-
10	dôležité	O	-	-
11	udalosti	O	-	-
12	z	O	-	-
13	minulosti	O	-	-
14	,	O	-	-
15	medzi	O	-	-
16	ktoré	O	-	-
17	bolo	O	-	-
18	neskôr	O	-	-
19	ľahšie	O	-	-
20	dokladať	O	-	-
21	nové	O	-	-
22	dátumy	O	-	-
23	,	O	-	-
24	mená	O	-	-
25	i	O	-	-
26	vzťahy	O	-	-
27	.	O	-	-

# sent_id = batch-0002-0013
# text = Mama pochádzala z rodiny s generáciami evanjelických farárov.
1	Mama	O	-	-
2	pochádzala	O	-	-
3	z	O	-	-
4	rodiny	O	-	-
5	s	O	-	-
6	generáciami	O	-	-
7	evanjelických	O	-	-
8	farárov	O	-	-
9	.	O	-	-

# sent_id = batch-0002-0014
# text = Vzdelanecké pozadie rodiny malo pre moju budúcnosť VEĽMI DÔLEŽITÚ úlohu.“
1	Vzdelanecké	O	-	-
2	pozadie	O	-	-
3	rodiny	O	-	-
4	malo	O	-	-
5	pre	O	-	-
6	moju	O	-	-
7	budúcnosť	O	-	-
8	VEĽMI	O	-	-
9	DÔLEŽITÚ	O	-	-
10	úlohu	O	-	-
11	.	O	-	-
12	“	O	-	-

# sent_id = batch-0002-0015
# text = Rešpektovali ste otca bezvýhradne?
1	Rešpektovali	O	-	-
2	ste	O	-	-
3	otca	O	-	-
4	bezvýhradne	O	-	-
5	?	O	-	-

# sent_id = batch-0002-0016
# text = „Viera môže dávať človeku životnú istotu“, mieni profesor Ďurovič.
1	„	O	-	-
2	Viera	O	-	-
3	môže	O	-	-
4	dávať	O	-	-
5	človeku	O	-	-
6	životnú	O	-	-
7	istotu	O	-	-
8	“	O	-	-
9	,	O	-	-
10	mieni	O	-	-
11	profesor	O	-	-
12	Ďurovič	B-PER	-	jozef
13	.	O	-	-

# sent_id = batch-0002-0017
# text = Faktom je, že náboženský fundamentalizmus prežíva svoju regeneráciu.“
1	Faktom	O	-	-
2	je	O	-	-
3	,	O	-	-
4	že	O	-	-
5	náboženský	O	-	-
6	fundamentalizmus	O	-	-
7	prežíva	O	-	-
8	svoju	O	-	-
9	regeneráciu	O	-	-
10	.	O	-	-
11	“	O	-	-

# sent_id = batch-0002-0018
# text = Bavilo ma písať kompozície a na vynikajúcom skalickom gymnáziu boli veľmi dobré podmienky pre kultúru.
1	Bavilo	O	-	-
2	ma	O	-	-
3	písať	O	-	-
4	kompozície	O	-	-
5	a	O	-	-
6	na	O	-	-
7	vynikajúcom	O	-	-
8	skalickom	O	-	-
9	gymnáziu	O	-	-
10	boli	O	-	-
11	veľmi	O	-	-
12	dobré	O	-	-
13	podmienky	O	-	-
14	pre	O	-	-
15	kultúru	O	-	-
16	.	O	-	-

# sent_id = batch-0002-0019
# text = Nevyhýbali sme sa ani politike.
1	Nevyhýbali	O	-	-
2	sme	O	-	-
3	sa	O	-	-
4	ani	O	-	-
5	politike	O	-	-
6	.	O	-	-

# sent_id = batch-0002-0020
# text = Môj otec po jeho rozpade niekoľko týždňov nespal...
1	Môj	O	-	-
2	otec	O	-	-
3	po	O	-	-
4	jeho	O	-	-
5	rozpade	O	-	-
6	niekoľko	O	-	-
7	týždňov	O	-	-
8	nespal	O	-	-
9	.	O	-	-
10	.	O	-	-
11	.	O	-	-

# sent_id = batch-0002-0021
# text = ... MÔJ PRIMÁRNY ZÁUJEM BOLI HUMANIÓRA.
1	.	O	-	-
2	.	O	-	-
3	.	O	-	-
4	MÔJ	O	-	-
5	PRIMÁRNY	O	-	-
6	ZÁUJEM	O	-	-
7	BOLI	O	-	-
8	HUMANIÓRA	O	-	-
9	.	O	-	-

# sent_id = batch-0002-0022
# text = Umožniť jazykovedcovi rozhovoriť sa o systéme v jazyku, prináša zdanlivo nebezpečenstvo, že sa vstúpi do nezaujímavého a nudného sveta.
1	Umožniť	O	-	-
2	jazykovedcovi	O	-	-
3	rozhovoriť	O	-	-
4	sa	O	-	-
5	o	O	-	-
6	systéme	O	-	-
7	v	O	-	-
8	jazyku	O	-	-
9	,	O	-	-
10	prináša	O	-	-
11	zdanlivo	O	-	-
12	nebezpečenstvo	O	-	-
13	,	O	-	-
14	že	O	-	-
15	sa	O	-	-
16	vstúpi	O	-	-
17	do	O	-	-
18	nezaujímavého	O	-	-
19	a	O	-	-
20	nudného	O	-	-
21	sveta	O	-	-
22	.	O	-	-

# sent_id = batch-0002-0023
# text = „Ypsilon ako hláska nie je funkčný a v slovenskom jazyku takej hlásky niet.
1	„	O	-	-
2	Ypsilon	O	-	-
3	ako	O	-	-
4	hláska	O	-	-
5	nie	O	-	-
6	je	O	-	-
7	funkčný	O	-	-
8	a	O	-	-
9	v	O	-	-
10	slovenskom	O	-	-
11	jazyku	O	-	-
12	takej	O	-	-
13	hlásky	O	-	-
14	niet	O	-	-
15	.	O	-	-

# sent_id = batch-0002-0024
# text = Ale takto sa hovorí v Mikuláši!
1	Ale	O	-	-
2	takto	O	-	-
3	sa	O	-	-
4	hovorí	O	-	-
5	v	O	-	-
6	Mikuláši	B-LOC	-	jozef
7	!	O	-	-

# sent_id = batch-0002-0025
# text = Ukazuje sa teda, že tým stredoslovenským nárečím, ktorÉ Štúrovci povýšili na spisovný JAZYK, bol prestížny liptovský mestský jazyk.
1	Ukazuje	O	-	-
2	sa	O	-	-
3	teda	O	-	-
4	,	O	-	-
5	že	O	-	-
6	tým	O	-	-
7	stredoslovenským	O	-	-
8	nárečím	O	-	-
9	,	O	-	-
10	ktorÉ	O	-	-
11	Štúrovci	B-PER	-	jozef
12	povýšili	O	-	-
13	na	O	-	-
14	spisovný	O	-	-
15	JAZYK	O	-	-
16	,	O	-	-
17	bol	O	-	-
18	prestížny	O	-	-
19	liptovský	O	-	-
20	mestský	O	-	-
21	jazyk	O	-	-
22	.	O	-	-

# sent_id = batch-0002-0026
# text = Presvedčil Záborského, že správna slovenská výslovnosť je „ľist“.
1	Presvedčil	O	-	-
2	Záborského	B-PER	-	jozef
3	,	O	-	-
4	že	O	-	-
5	správna	O	-	-
6	slovenská	O	-	-
7	výslovnosť	O	-	-
8	je	O	-	-
9	„	O	-	-
10	ľist	O	-	-
11	“	O	-	-
12	.	O	-	-

# sent_id = batch-0002-0027
# text = V lete 1948 v Prahe zažiadal o zahraničné štipendium.
1	V	O	-	-
2	lete	O	-	-
3	1948	O	-	-
4	v	O	-	-
5	Prahe	B-LOC	-	jozef
6	zažiadal	O	-	-
7	o	O	-	-
8	zahraničné	O	-	-
9	štipendium	O	-	-
10	.	O	-	-

# sent_id = batch-0002-0028
# text = VEĽMI KOMPLIKOVANOU ZHODOU OKOLNOSTÍ HO PO ROKU dostal a odišiel NA ROK do Nórska.
1	VEĽMI	O	-	-
2	KOMPLIKOVANOU	O	-	-
3	ZHODOU	O	-	-
4	OKOLNOSTÍ	O	-	-
5	HO	O	-	-
6	PO	O	-	-
7	ROKU	O	-	-
8	dostal	O	-	-
9	a	O	-	-
10	odišiel	O	-	-
11	NA	O	-	-
12	ROK	O	-	-
13	do	O	-	-
14	Nórska	B-LOC	-	jozef
15	.	O	-	-

# sent_id = batch-0002-0029
# text = Keď sa začal semester, pustil som sa pod vedením profesora SommerfelTa do čítania textov.
1	Keď	O	-	-
2	sa	O	-	-
3	začal	O	-	-
4	semester	O	-	-
5	,	O	-	-
6	pustil	O	-	-
7	som	O	-	-
8	sa	O	-	-
9	pod	O	-	-
10	vedením	O	-	-
11	profesora	O	-	-
12	SommerfelTa	B-PER	-	jozef
13	do	O	-	-
14	čítania	O	-	-
15	textov	O	-	-
16	.	O	-	-

# sent_id = batch-0002-0030
# text = Rozprávanie Ľubomíra Ďuroviča PRIPRAVILA Kveta Škvarková.
1	Rozprávanie	O	-	-
2	Ľubomíra	B-PER	-	jozef
3	Ďuroviča	I-PER	-	jozef
4	PRIPRAVILA	O	-	-
5	Kveta	B-PER	-	jozef
6	Škvarková	I-PER	-	jozef
7	.	O	-	-

# newdoc id = batch-0003
# sent_id = batch-0003-0001
# text = Protiprávna vojna v Iraku, ktorú rozpútala nesvätá aliancia náboženských fundamentalistov, megalománov a kšeftárov, je cynickým výsmechom všetkých hodnôt, ktoré naša západná civilizácia pokladá za nedotknuteľné.
1	Protiprávna	O	-	-
2	vojna	O	-	-
3	v	O	-	-
4	Iraku	B-LOC	-	jozef
5	,	O	-	-
6	ktorú	O	-	-
7	rozpútala	O	-	-
8	nesvätá	O	-	-
9	aliancia	O	-	-
10	náboženských	O	-	-
11	fundamentalistov	O	-	-
12	,	O	-	-
13	megalománov	O	-	-
14	a	O	-	-
15	kšeftárov	O	-	-
16	,	O	-	-
17	je	O	-	-
18	cynickým	O	-	-
19	výsmechom	O	-	-
20	všetkých	O	-	-
21	hodnôt	O	-	-
22	,	O	-	-
23	ktoré	O	-	-
24	naša	O	-	-
25	západná	O	-	-
26	civilizácia	O	-	-
27	pokladá	O	-	-
28	za	O	-	-
29	nedotknuteľné	O	-	-
30	.	O	-	-

# sent_id = batch-0003-0002
# text = Po ukončení tejto vojny nádejou sveta je zmena.
1	Po	O	-	-
2	ukončení	O	-	-
3	tejto	O	-	-
4	vojny	O	-	-
5	nádejou	O	-	-
6	sveta	O	-	-
7	je	O	-	-
8	zmena	O	-	-
9	.	O	-	-

# sent_id = batch-0003-0003
# text = Koruna Sv. Štefana a ostrihomský Primas Hungariae sa stali symbolom Uhorského štátu.
1	Koruna	O	-	-
2	Sv	O	-	-
3	.	O	-	-
4	Štefana	B-PER	-	jozef
5	a	O	-	-
6	ostrihomský	O	-	-
7	Primas	O	-	-
8	Hungariae	O	-	-
9	sa	O	-	-
10	stali	O	-	-
11	symbolom	O	-	-
12	Uhorského	B-LOC	-	jozef
13	štátu	I-LOC	-	jozef
14	.	O	-	-

# sent_id = batch-0003-0004
# text = Boja, ktorého medze určovala Zlatá bulla.
1	Boja	O	-	-
2	,	O	-	-
3	ktorého	O	-	-
4	medze	O	-	-
5	určovala	O	-	-
6	Zlatá	O	-	-
7	bulla	O	-	-
8	.	O	-	-

# sent_id = batch-0003-0005
# text = Náš dnešný spisovný jazyk je skutočným kompromisom medzi radikálnou normou štúrovcov a požiadavkami bernolákovcov i tradíciou českou či československou.
1	Náš	O	-	-
2	dnešný	O	-	-
3	spisovný	O	-	-
4	jazyk	O	-	-
5	je	O	-	-
6	skutočným	O	-	-
7	kompromisom	O	-	-
8	medzi	O	-	-
9	radikálnou	O	-	-
10	normou	O	-	-
11	štúrovcov	O	-	-
12	a	O	-	-
13	požiadavkami	O	-	-
14	bernolákovcov	O	-	-
15	i	O	-	-
16	tradíciou	O	-	-
17	českou	O	-	-
18	či	O	-	-
19	československou	O	-	-
20	.	O	-	-

# sent_id = batch-0003-0006
# text = Starú meravú nekompromisnosť a nekomunikatívnosť oživila idea odtrhnutia Slovenska od tisícročného Uhorska a najmä štátneho spojenia s Čechmi.
1	Starú	O	-	-
2	meravú	O	-	-
3	nekompromisnosť	O	-	-
4	a	O	-	-
5	nekomunikatívnosť	O	-	-
6	oživila	O	-	-
7	idea	O	-	-
8	odtrhnutia	O	-	-
9	Slovenska	B-LOC	-	jozef
10	od	O	-	-
11	tisícročného	O	-	-
12	Uhorska	B-LOC	-	jozef
13	a	O	-	-
14	najmä	O	-	-
15	štátneho	O	-	-
16	spojenia	O	-	-
17	s	O	-	-
18	Čechmi	B-PER	-	jozef
19	.	O	-	-

# sent_id = batch-0003-0007
# text = Takže nacionalisticko - sociálny populizmus Mečiarov je, povedal by som, prirodzeným plodom stáročného vývinu slovenskej spoločnosti.
1	Takže	O	-	-
2	nacionalisticko	O	-	-
3	-	O	-	-
4	sociálny	O	-	-
5	populizmus	O	-	-
6	Mečiarov	B-PER	-	jozef
7	je	O	-	-
8	,	O	-	-
9	povedal	O	-	-
10	by	O	-	-
11	som	O	-	-
12	,	O	-	-
13	prirodzeným	O	-	-
14	plodom	O	-	-
15	stáročného	O	-	-
16	vývinu	O	-	-
17	slovenskej	O	-	-
18	spoločnosti	O	-	-
19	.	O	-	-

# sent_id = batch-0003-0008
# text = Ľubomír Ďurovič
1	Ľubomír	B-PER	-	jozef
2	Ďurovič	I-PER	-	jozef

# sent_id = batch-0003-0009
# text = Pre časopis Záhorského múzea v Skalici „Záhorie“
1	Pre	O	-	-
2	časopis	O	-	-
3	Záhorského	B-LOC	-	jozef
4	múzea	I-LOC	-	jozef
5	v	I-LOC	-	jozef
6	Skalici	I-LOC	-	jozef
7	„	O	-	-
8	Záhorie	O	-	-
9	“	O	-	-

# sent_id = batch-0003-0010
# text = Výstava vzorného balenia potravín v Skalici
1	Výstava	O	-	-
2	vzorného	O	-	-
3	balenia	O	-	-
4	potravín	O	-	-
5	v	O	-	-
6	Skalici	B-LOC	-	jozef

# sent_id = batch-0003-0011
# text = Nemôžem pritom nespomenúť ešte jednu vec.
1	Nemôžem	O	-	-
2	pritom	O	-	-
3	nespomenúť	O	-	-
4	ešte	O	-	-
5	jednu	O	-	-
6	vec	O	-	-
7	.	O	-	-

# sent_id = batch-0003-0012
# text = Kto by to kupoval?!
1	Kto	O	-	-
2	by	O	-	-
3	to	O	-	-
4	kupoval	O	-	-
5	?	O	-	-
6	!	O	-	-

# sent_id = batch-0003-0013
# text = A obchody, ktoré chcú predávať zaručene čerstvý, v noci upečený a nezabalený chlieb, musia ho držať v osobitných zasklených policiach, takže skôr nebalenie chlieb zdražuje.
1	A	O	-	-
2	obchody	O	-	-
3	,	O	-	-
4	ktoré	O	-	-
5	chcú	O	-	-
6	predávať	O	-	-
7	zaručene	O	-	-
8	čerstvý	O	-	-
9	,	O	-	-
10	v	O	-	-
11	noci	O	-	-
12	upečený	O	-	-
13	a	O	-	-
14	nezabalený	O	-	-
15	chlieb	O	-	-
16	,	O	-	-
17	musia	O	-	-
18	ho	O	-	-
19	držať	O	-	-
20	v	O	-	-
21	osobitných	O	-	-
22	zasklených	O	-	-
23	policiach	O	-	-
24	,	O	-	-
25	takže	O	-	-
26	skôr	O	-	-
27	nebalenie	O	-	-
28	chlieb	O	-	-
29	zdražuje	O	-	-
30	.	O	-	-

# sent_id = batch-0003-0014
# text = Ľubomír Ďurovič
1	Ľubomír	B-PER	-	jozef
2	Ďurovič	I-PER	-	jozef

# sent_id = batch-0003-0015
# text = Vlastný gól slovenskej inteligencie
1	Vlastný	O	-	-
2	gól	O	-	-
3	slovenskej	O	-	-
4	inteligencie	O	-	-

# sent_id = batch-0003-0016
# text = Pred voľbami bolo – v neposlednom rade v Mostoch – mnoho krásnych vzletných výkladov, prečo treba voliť Martina Bútoru.
1	Pred	O	-	-
2	voľbami	O	-	-
3	bolo	O	-	-
4	–	O	-	-
5	v	O	-	-
6	neposlednom	O	-	-
7	rade	O	-	-
8	v	O	-	-
9	Mostoch	O	-	-
10	–	O	-	-
11	mnoho	O	-	-
12	krásnych	O	-	-
13	vzletných	O	-	-
14	výkladov	O	-	-
15	,	O	-	-
16	prečo	O	-	-
17	treba	O	-	-
18	voliť	O	-	-
19	Martina	B-PER	-	jozef
20	Bútoru	I-PER	-	jozef
21	.	O	-	-

# sent_id = batch-0003-0017
# text = Takže teraz veľmi čakám, či niekto z mienkotvorných hláv Bútorovho elektorátu urobí sebakritickú analýzu tohto svojho fatálneho politického omylu.
1	Takže	O	-	-
2	teraz	O	-	-
3	veľmi	O	-	-
4	čakám	O	-	-
5	,	O	-	-
6	či	O	-	-
7	niekto	O	-	-
8	z	O	-	-
9	mienkotvorných	O	-	-
10	hláv	O	-	-
11	Bútorovho	B-PER	-	jozef
12	elektorátu	O	-	-
13	urobí	O	-	-
14	sebakritickú	O	-	-
15	analýzu	O	-	-
16	tohto	O	-	-
17	svojho	O	-	-
18	fatálneho	O	-	-
19	politického	O	-	-
20	omylu	O	-	-
21	.	O	-	-

# sent_id = batch-0003-0018
# text = Že Mečiar, suverénny víťaz prvého kola, v druhom kole bol spektakulárne odmietnutý, je spravodlivý trest za roky jeho vládnutia.
1	Že	O	-	-
2	Mečiar	B-PER	-	jozef
3	,	O	-	-
4	suverénny	O	-	-
5	víťaz	O	-	-
6	prvého	O	-	-
7	kola	O	-	-
8	,	O	-	-
9	v	O	-	-
10	druhom	O	-	-
11	kole	O	-	-
12	bol	O	-	-
13	spektakulárne	O	-	-
14	odmietnutý	O	-	-
15	,	O	-	-
16	je	O	-	-
17	spravodlivý	O	-	-
18	trest	O	-	-
19	za	O	-	-
20	roky	O	-	-
21	jeho	O	-	-
22	vládnutia	O	-	-
23	.	O	-	-

# sent_id = batch-0003-0019
# text = Ľubomír Ďurovič profesor emeritus slovanských jazykov
1	Ľubomír	B-PER	-	jozef
2	Ďurovič	I-PER	-	jozef
3	profesor	O	-	-
4	emeritus	O	-	-
5	slovanských	O	-	-
6	jazykov	O	-	-

# sent_id = batch-0003-0020
# text = Scenár: Adam Rifkin, Gavin Scott
1	Scenár	O	-	-
2	:	O	-	-
3	Adam	B-PER	-	jozef
4	Rifkin	I-PER	-	jozef
5	,	O	-	-
6	Gavin	B-PER	-	jozef
7	Scott	I-PER	-	jozef

# sent_id = batch-0003-0021
# text = Réžia: Joe Dante
1	Réžia	O	-	-
2	:	O	-	-
3	Joe	B-PER	-	jozef
4	Dante	I-PER	-	jozef

# sent_id = batch-0003-0022
# text = Kamera: Jamie Anderson
1	Kamera	O	-	-
2	:	O	-	-
3	Jamie	B-PER	-	jozef
4	Anderson	I-PER	-	jozef

# sent_id = batch-0003-0023
# text = Hudba: Jerry Goldsmith
1	Hudba	O	-	-
2	:	O	-	-
3	Jerry	B-PER	-	jozef
4	Goldsmith	I-PER	-	jozef

# sent_id = batch-0003-0024
# text = DOLBY STERO
1	DOLBY	O	-	-
2	STERO	O	-	-

# sent_id = batch-0003-0025
# text = Gil Mars, najbohatší muž sveta, je majiteľom počítačovej spoločnosti MarsTech, ktorá vyrába aj hračky pre deti tretieho tisícročia.
1	Gil	B-PER	-	jozef
2	Mars	I-PER	-	jozef
3	,	O	-	-
4	najbohatší	O	-	-
5	muž	O	-	-
6	sveta	O	-	-
7	,	O	-	-
8	je	O	-	-
9	majiteľom	O	-	-
10	počítačovej	O	-	-
11	spoločnosti	O	-	-
12	MarsTech	B-ORG	-	jozef
13	,	O	-	-
14	ktorá	O	-	-
15	vyrába	O	-	-
16	aj	O	-	-
17	hračky	O	-	-
18	pre	O	-	-
19	deti	O	-	-
20	tretieho	O	-	-
21	tisícročia	O	-	-
22	.	O	-	-

# sent_id = batch-0003-0026
# text = Dnes je autogramiáda Ivy Janžurovej a Markéty Hrubešovej a potom je tlačová konferencia Paulom Morrisseyom.
1	Dnes	O	-	-
2	je	O	-	-
3	autogramiáda	O	-	-
4	Ivy	B-PER	-	jozef
5	Janžurovej	I-PER	-	jozef
6	a	O	-	-
7	Markéty	B-PER	-	jozef
8	Hrubešovej	I-PER	-	jozef
9	a	O	-	-
10	potom	O	-	-
11	je	O	-	-
12	tlačová	O	-	-
13	konferencia	O	-	-
14	Paulom	B-PER	-	jozef
15	Morrisseyom	I-PER	-	jozef
16	.	O	-	-

# sent_id = batch-0003-0027
# text = Večer bude Lauren Bacall uvádzať film Hlboký spánok.
1	Večer	O	-	-
2	bude	O	-	-
3	Lauren	B-PER	-	jozef
4	Bacall	I-PER	-	jozef
5	uvádzať	O	-	-
6	film	O	-	-
7	Hlboký	O	-	-
8	spánok	O	-	-
9	.	O	-	-

# sent_id = batch-0003-0028
# text = Napokon zvíťazila láska.
1	Napokon	O	-	-
2	zvíťazila	O	-	-
3	láska	O	-	-
4	.	O	-	-

# sent_id = batch-0003-0029
# text = Grazie all 'Italia.
1	Grazie	O	-	-
2	all	O	-	-
3	'	O	-	-
4	Italia	O	-	-
5	.	O	-	-

# sent_id = batch-0003-0030
# text = Grazie all 'America,' 'kričal z pódia nadšený Benigni.
1	Grazie	O	-	-
2	all	O	-	-
3	'	O	-	-
4	America	O	-	-
5	,	O	-	-
6	'	O	-	-
7	'	O	-	-
8	kričal	O	-	-
9	z	O	-	-
10	pódia	O	-	-
11	nadšený	O	-	-
12	Benigni	B-PER	-	jozef
13	.	O	-	-

# newdoc id = batch-0004
# sent_id = batch-0004-0001
# text = Uvidíme, ako do celé dopadne.
1	Uvidíme	O	-	-
2	,	O	-	-
3	ako	O	-	-
4	do	O	-	-
5	celé	O	-	-
6	dopadne	O	-	-
7	.	O	-	-

# sent_id = batch-0004-0002
# text = Pôvodný scenár: Zamilovaný Shakespeare
1	Pôvodný	O	-	-
2	scenár	O	-	-
3	:	O	-	-
4	Zamilovaný	O	-	-
5	Shakespeare	B-PER	-	jozef

# sent_id = batch-0004-0003
# text = Scenár - adaptácia: Tenká červená čiara
1	Scenár	O	-	-
2	-	O	-	-
3	adaptácia	O	-	-
4	:	O	-	-
5	Tenká	O	-	-
6	červená	O	-	-
7	čiara	O	-	-

# sent_id = batch-0004-0004
# text = Výprava: Zamilovaný Shakespeare
1	Výprava	O	-	-
2	:	O	-	-
3	Zamilovaný	O	-	-
4	Shakespeare	B-PER	-	jozef

# sent_id = batch-0004-0005
# text = Kostýmy: Kráľovná Alžbeta
1	Kostýmy	O	-	-
2	:	O	-	-
3	Kráľovná	B-PER	-	jozef
4	Alžbeta	I-PER	-	jozef

# sent_id = batch-0004-0006
# text = Pôvodná hudba k muzikálu, alebo komédii: Princ egyptský
1	Pôvodná	O	-	-
2	hudba	O	-	-
3	k	O	-	-
4	muzikálu	O	-	-
5	,	O	-	-
6	alebo	O	-	-
7	komédii	O	-	-
8	:	O	-	-
9	Princ	O	-	-
10	egyptský	O	-	-

# sent_id = batch-0004-0007
# text = Krátkometrážny hraný film: LA CARTE POSTALE (The Postcard)
1	Krátkometrážny	O	-	-
2	hraný	O	-	-
3	film	O	-	-
4	:	O	-	-
5	LA	O	-	-
6	CARTE	O	-	-
7	POSTALE	O	-	-
8	(	O	-	-
9	The	O	-	-
10	Postcard	O	-	-
11	)	O	-	-

# sent_id = batch-0004-0008
# text = Zvuk: Zachráňte vojaka Ryana
1	Zvuk	O	-	-
2	:	O	-	-
3	Zachráňte	O	-	-
4	vojaka	O	-	-
5	Ryana	B-PER	-	jozef

# sent_id = batch-0004-0009
# text = Vizuálne efekty: Armageddon
1	Vizuálne	O	-	-
2	efekty	O	-	-
3	:	O	-	-
4	Armageddon	O	-	-

# sent_id = batch-0004-0010
# text = Tento ročník priniesol hneď niekoľko prekvapení.
1	Tento	O	-	-
2	ročník	O	-	-
3	priniesol	O	-	-
4	hneď	O	-	-
5	niekoľko	O	-	-
6	prekvapení	O	-	-
7	.	O	-	-

# sent_id = batch-0004-0011
# text = Kompletný program 3. Gay Film Festivalu Slovakia nájdete na Film Site v rubrike Ceny a festivaly.
1	Kompletný	O	-	-
2	program	O	-	-
3	3	B-ORG	-	jozef
4	.	I-ORG	-	jozef
5	Gay	I-ORG	-	jozef
6	Film	I-ORG	-	jozef
7	Festivalu	I-ORG	-	jozef
8	Slovakia	I-ORG	-	jozef
9	nájdete	O	-	-
10	na	O	-	-
11	Film	O	-	-
12	Site	O	-	-
13	v	O	-	-
14	rubrike	O	-	-
15	Ceny	O	-	-
16	a	O	-	-
17	festivaly	O	-	-
18	.	O	-	-

# sent_id = batch-0004-0012
# text = Americká premiéra bola plánovaná na júl a v slovenských kinách by sa mal objaviť 21. 10. 1999 pod názvom Spaľujúca túžba.
1	Americká	O	-	-
2	premiéra	O	-	-
3	bola	O	-	-
4	plánovaná	O	-	-
5	na	O	-	-
6	júl	O	-	-
7	a	O	-	-
8	v	O	-	-
9	slovenských	O	-	-
10	kinách	O	-	-
11	by	O	-	-
12	sa	O	-	-
13	mal	O	-	-
14	objaviť	O	-	-
15	21	O	-	-
16	.	O	-	-
17	10	O	-	-
18	.	O	-	-
19	1999	O	-	-
20	pod	O	-	-
21	názvom	O	-	-
22	Spaľujúca	O	-	-
23	túžba	O	-	-
24	.	O	-	-

# sent_id = batch-0004-0013
# text = MICHALKOV FOR PRESIDENT
1	MICHALKOV	B-PER	-	jozef
2	FOR	O	-	-
3	PRESIDENT	O	-	-

# sent_id = batch-0004-0014
# text = "Zoberiem tú funkciu, ak to ľudia naozaj budú chcieť," povedal režisér.
1	"	O	-	-
2	Zoberiem	O	-	-
3	tú	O	-	-
4	funkciu	O	-	-
5	,	O	-	-
6	ak	O	-	-
7	to	O	-	-
8	ľudia	O	-	-
9	naozaj	O	-	-
10	budú	O	-	-
11	chcieť	O	-	-
12	,	O	-	-
13	"	O	-	-
14	povedal	O	-	-
15	režisér	O	-	-
16	.	O	-	-

# sent_id = batch-0004-0015
# text = MADONNA REŽISÉRKOU
1	MADONNA	B-PER	-	jozef
2	REŽISÉRKOU	O	-	-

# sent_id = batch-0004-0016
# text = Madonna po úspechu albumu Ray of Light odriekla herecké ponuky.
1	Madonna	B-PER	-	jozef
2	po	O	-	-
3	úspechu	O	-	-
4	albumu	O	-	-
5	Ray	O	-	-
6	of	O	-	-
7	Light	O	-	-
8	odriekla	O	-	-
9	herecké	O	-	-
10	ponuky	O	-	-
11	.	O	-	-

# sent_id = batch-0004-0017
# text = Bude to filmové spracovanie románu Rene Steinkeho, ktorý vychádza v USA v týchto dňoch.
1	Bude	O	-	-
2	to	O	-	-
3	filmové	O	-	-
4	spracovanie	O	-	-
5	románu	O	-	-
6	Rene	B-PER	-	jozef
7	Steinkeho	I-PER	-	jozef
8	,	O	-	-
9	ktorý	O	-	-
10	vychádza	O	-	-
11	v	O	-	-
12	USA	B-LOC	-	jozef
13	v	O	-	-
14	týchto	O	-	-
15	dňoch	O	-	-
16	.	O	-	-

# sent_id = batch-0004-0018
# text = MALKOVICH AKO F. W. MURNAU
1	MALKOVICH	B-PER	-	jozef
2	AKO	O	-	-
3	F	B-PER	-	jozef
4	.	I-PER	-	jozef
5	W	I-PER	-	jozef
6	.	I-PER	-	jozef
7	MURNAU	I-PER	-	jozef

# sent_id = batch-0004-0019
# text = Nakrúcanie by sa malo začať v apríli v Luxemburgu.
1	Nakrúcanie	O	-	-
2	by	O	-	-
3	sa	O	-	-
4	malo	O	-	-
5	začať	O	-	-
6	v	O	-	-
7	apríli	O	-	-
8	v	O	-	-
9	Luxemburgu	B-LOC	-	jozef
10	.	O	-	-

# sent_id = batch-0004-0020
# text = POZOR!
1	POZOR	O	-	-
2	!	O	-	-

# sent_id = batch-0004-0021
# text = ŠULAJ PÍŠE ROZPRÁVKU
1	ŠULAJ	B-PER	-	jozef
2	PÍŠE	O	-	-
3	ROZPRÁVKU	O	-	-

# sent_id = batch-0004-0022
# text = Ako vyzerá herec snov?
1	Ako	O	-	-
2	vyzerá	O	-	-
3	herec	O	-	-
4	snov	O	-	-
5	?	O	-	-

# sent_id = batch-0004-0023
# text = Telo by malo mať šiju Jenny Elfman, ramená Courtney Love, zadok Jennifer Lopez, pupok Sandry Bullock a nohy Miry Sorvino.
1	Telo	O	-	-
2	by	O	-	-
3	malo	O	-	-
4	mať	O	-	-
5	šiju	O	-	-
6	Jenny	B-PER	-	jozef
7	Elfman	I-PER	-	jozef
8	,	O	-	-
9	ramená	O	-	-
10	Courtney	B-PER	-	jozef
11	Love	I-PER	-	jozef
12	,	O	-	-
13	zadok	O	-	-
14	Jennifer	B-PER	-	jozef
15	Lopez	I-PER	-	jozef
16	,	O	-	-
17	pupok	O	-	-
18	Sandry	B-PER	-	jozef
19	Bullock	I-PER	-	jozef
20	a	O	-	-
21	nohy	O	-	-
22	Miry	B-PER	-	jozef
23	Sorvino	I-PER	-	jozef
24	.	O	-	-

# sent_id = batch-0004-0024
# text = HVIEZDY V HOLANDSKU
1	HVIEZDY	O	-	-
2	V	O	-	-
3	HOLANDSKU	B-LOC	-	jozef

# sent_id = batch-0004-0025
# text = Režíruje ho holandský režisér Dick Maas.
1	Režíruje	O	-	-
2	ho	O	-	-
3	holandský	O	-	-
4	režisér	O	-	-
5	Dick	B-PER	-	jozef
6	Maas	I-PER	-	jozef
7	.	O	-	-

# sent_id = batch-0004-0026
# text = Premiéra by mala byť už koncom roku.
1	Premiéra	O	-	-
2	by	O	-	-
3	mala	O	-	-
4	byť	O	-	-
5	už	O	-	-
6	koncom	O	-	-
7	roku	O	-	-
8	.	O	-	-

# sent_id = batch-0004-0027
# text = Detektíva Steva McGarretta hral Jack Lord.
1	Detektíva	O	-	-
2	Steva	B-PER	-	jozef
3	McGarretta	I-PER	-	jozef
4	hral	O	-	-
5	Jack	B-PER	-	jozef
6	Lord	I-PER	-	jozef
7	.	O	-	-

# sent_id = batch-0004-0028
# text = CENY ČASOPISU MOVIELINE
1	CENY	O	-	-
2	ČASOPISU	O	-	-
3	MOVIELINE	O	-	-

# sent_id = batch-0004-0029
# text = BERLINALE - KTO PRÍDE?
1	BERLINALE	O	-	-
2	-	O	-	-
3	KTO	O	-	-
4	PRÍDE	O	-	-
5	?	O	-	-

# sent_id = batch-0004-0030
# text = Film bol nakrútený podľa skutočnej udalosti.
1	Film	O	-	-
2	bol	O	-	-
3	nakrútený	O	-	-
4	podľa	O	-	-
5	skutočnej	O	-	-
6	udalosti	O	-	-
7	.	O	-	-

# newdoc id = batch-0005
# sent_id = batch-0005-0001
# text = OSCAR ZA VIZUÁLNE EFEKTY
1	OSCAR	O	-	-
2	ZA	O	-	-
3	VIZUÁLNE	O	-	-
4	EFEKTY	O	-	-

# sent_id = batch-0005-0002
# text = GIBSON - OD WB K PARAMOUNTU
1	GIBSON	B-PER	-	jozef
2	-	O	-	-
3	OD	O	-	-
4	WB	B-ORG	-	jozef
5	K	O	-	-
6	PARAMOUNTU	B-ORG	-	jozef

# sent_id = batch-0005-0003
# text = Gibsom by si mal v jednom z nich zahrať hlavnú úlohu.
1	Gibsom	B-PER	-	jozef
2	by	O	-	-
3	si	O	-	-
4	mal	O	-	-
5	v	O	-	-
6	jednom	O	-	-
7	z	O	-	-
8	nich	O	-	-
9	zahrať	O	-	-
10	hlavnú	O	-	-
11	úlohu	O	-	-
12	.	O	-	-

# sent_id = batch-0005-0004
# text = TRAVOLTA OPäŤ SPIEVA
1	TRAVOLTA	B-PER	-	jozef
2	OPäŤ	O	-	-
3	SPIEVA	O	-	-

# sent_id = batch-0005-0005
# text = Úspešný film.
1	Úspešný	O	-	-
2	film	O	-	-
3	.	O	-	-

# sent_id = batch-0005-0006
# text = Tentoraz na televízne obrazovky v podobe 13 - dielneho seriálu.
1	Tentoraz	O	-	-
2	na	O	-	-
3	televízne	O	-	-
4	obrazovky	O	-	-
5	v	O	-	-
6	podobe	O	-	-
7	13	O	-	-
8	-	O	-	-
9	dielneho	O	-	-
10	seriálu	O	-	-
11	.	O	-	-

# sent_id = batch-0005-0007
# text = JACKIE CHAN AN DIVOKOM ZÁPADE
1	JACKIE	B-PER	-	jozef
2	CHAN	I-PER	-	jozef
3	AN	O	-	-
4	DIVOKOM	O	-	-
5	ZÁPADE	O	-	-

# sent_id = batch-0005-0008
# text = Bude mať názov Shanghai Noon a režisérom bude debutujúci Tom Dey.
1	Bude	O	-	-
2	mať	O	-	-
3	názov	O	-	-
4	Shanghai	O	-	-
5	Noon	O	-	-
6	a	O	-	-
7	režisérom	O	-	-
8	bude	O	-	-
9	debutujúci	O	-	-
10	Tom	B-PER	-	jozef
11	Dey	I-PER	-	jozef
12	.	O	-	-

# sent_id = batch-0005-0009
# text = Chan si zahrá Číňana, ktorý pricestuje na Divoký západ, aby zachránil unesenú dcéru čínskeho konzula.
1	Chan	B-PER	-	jozef
2	si	O	-	-
3	zahrá	O	-	-
4	Číňana	B-PER	-	jozef
5	,	O	-	-
6	ktorý	O	-	-
7	pricestuje	O	-	-
8	na	O	-	-
9	Divoký	B-LOC	-	jozef
10	západ	I-LOC	-	jozef
11	,	O	-	-
12	aby	O	-	-
13	zachránil	O	-	-
14	unesenú	O	-	-
15	dcéru	O	-	-
16	čínskeho	O	-	-
17	konzula	O	-	-
18	.	O	-	-

# sent_id = batch-0005-0010
# text = JODIE FOSTER V CIRKUSE
1	JODIE	B-PER	-	jozef
2	FOSTER	I-PER	-	jozef
3	V	O	-	-
4	CIRKUSE	O	-	-

# sent_id = batch-0005-0011
# text = Jodie Foster sa vracia k filmu.
1	Jodie	B-PER	-	jozef
2	Foster	I-PER	-	jozef
3	sa	O	-	-
4	vracia	O	-	-
5	k	O	-	-
6	filmu	O	-	-
7	.	O	-	-

# sent_id = batch-0005-0012
# text = Tentoraz ako režisérka a producentka.
1	Tentoraz	O	-	-
2	ako	O	-	-
3	režisérka	O	-	-
4	a	O	-	-
5	producentka	O	-	-
6	.	O	-	-

# sent_id = batch-0005-0013
# text = Flora Plum je ľúbostný príbeh, odohrávajúci sa počas tridsiatych rokov v prostredí cirkusu.
1	Flora	O	-	-
2	Plum	O	-	-
3	je	O	-	-
4	ľúbostný	O	-	-
5	príbeh	O	-	-
6	,	O	-	-
7	odohrávajúci	O	-	-
8	sa	O	-	-
9	počas	O	-	-
10	tridsiatych	O	-	-
11	rokov	O	-	-
12	v	O	-	-
13	prostredí	O	-	-
14	cirkusu	O	-	-
15	.	O	-	-

# sent_id = batch-0005-0014
# text = Vlani získal toto ocenenie režisér Stanley Donen.
1	Vlani	O	-	-
2	získal	O	-	-
3	toto	O	-	-
4	ocenenie	O	-	-
5	režisér	O	-	-
6	Stanley	B-PER	-	jozef
7	Donen	I-PER	-	jozef
8	.	O	-	-

# sent_id = batch-0005-0015
# text = ALAN SMITHEE V TELEVÍZII
1	ALAN	B-PER	-	jozef
2	SMITHEE	I-PER	-	jozef
3	V	O	-	-
4	TELEVÍZII	O	-	-

# sent_id = batch-0005-0016
# text = Alan Smithee je meno, ktoré sa používa v titulkoch, keď ražisér z rôznych príčin nesúhlasí s uvedením vlastného mena.
1	Alan	B-PER	-	jozef
2	Smithee	I-PER	-	jozef
3	je	O	-	-
4	meno	O	-	-
5	,	O	-	-
6	ktoré	O	-	-
7	sa	O	-	-
8	používa	O	-	-
9	v	O	-	-
10	titulkoch	O	-	-
11	,	O	-	-
12	keď	O	-	-
13	ražisér	O	-	-
14	z	O	-	-
15	rôznych	O	-	-
16	príčin	O	-	-
17	nesúhlasí	O	-	-
18	s	O	-	-
19	uvedením	O	-	-
20	vlastného	O	-	-
21	mena	O	-	-
22	.	O	-	-

# sent_id = batch-0005-0017
# text = Použitie tohto mena pri televíznom uvedení hraného filmu známeho z kín je nezvyčajné.
1	Použitie	O	-	-
2	tohto	O	-	-
3	mena	O	-	-
4	pri	O	-	-
5	televíznom	O	-	-
6	uvedení	O	-	-
7	hraného	O	-	-
8	filmu	O	-	-
9	známeho	O	-	-
10	z	O	-	-
11	kín	O	-	-
12	je	O	-	-
13	nezvyčajné	O	-	-
14	.	O	-	-

# sent_id = batch-0005-0018
# text = HVIEZDY STOROČIA
1	HVIEZDY	O	-	-
2	STOROČIA	O	-	-

# sent_id = batch-0005-0019
# text = Kritérium je dosť kontroverzné.
1	Kritérium	O	-	-
2	je	O	-	-
3	dosť	O	-	-
4	kontroverzné	O	-	-
5	.	O	-	-

# sent_id = batch-0005-0020
# text = Sú v ňom i Greta Garbo, Betty Grable, Lucille Ball, Hedy Lamar, Mary Pickford, Ruth Gordon a Dinah Shore.
1	Sú	O	-	-
2	v	O	-	-
3	ňom	O	-	-
4	i	O	-	-
5	Greta	B-PER	-	jozef
6	Garbo	I-PER	-	jozef
7	,	O	-	-
8	Betty	B-PER	-	jozef
9	Grable	I-PER	-	jozef
10	,	O	-	-
11	Lucille	B-PER	-	jozef
12	Ball	I-PER	-	jozef
13	,	O	-	-
14	Hedy	B-PER	-	jozef
15	Lamar	I-PER	-	jozef
16	,	O	-	-
17	Mary	B-PER	-	jozef
18	Pickford	I-PER	-	jozef
19	,	O	-	-
20	Ruth	B-PER	-	jozef
21	Gordon	I-PER	-	jozef
22	a	O	-	-
23	Dinah	B-PER	-	jozef
24	Shore	I-PER	-	jozef
25	.	O	-	-

# sent_id = batch-0005-0021
# text = Medzi hereckými kandidátmi sú Humphrey Bogart, Sidney Poitier, Kirk Douglas, Harold Lloyd, Sir Laurence Olivier a John Belushi.
1	Medzi	O	-	-
2	hereckými	O	-	-
3	kandidátmi	O	-	-
4	sú	O	-	-
5	Humphrey	B-PER	-	jozef
6	Bogart	I-PER	-	jozef
7	,	O	-	-
8	Sidney	B-PER	-	jozef
9	Poitier	I-PER	-	jozef
10	,	O	-	-
11	Kirk	B-PER	-	jozef
12	Douglas	I-PER	-	jozef
13	,	O	-	-
14	Harold	B-PER	-	jozef
15	Lloyd	I-PER	-	jozef
16	,	O	-	-
17	Sir	B-PER	-	jozef
18	Laurence	I-PER	-	jozef
19	Olivier	I-PER	-	jozef
20	a	O	-	-
21	John	B-PER	-	jozef
22	Belushi	I-PER	-	jozef
23	.	O	-	-

# sent_id = batch-0005-0022
# text = Stane sa tak počas slávnostného ceremoniálu 9. 2. 1999, teda dva dni pred začiatkom MFF v Berlíne.
1	Stane	O	-	-
2	sa	O	-	-
3	tak	O	-	-
4	počas	O	-	-
5	slávnostného	O	-	-
6	ceremoniálu	O	-	-
7	9	O	-	-
8	.	O	-	-
9	2	O	-	-
10	.	O	-	-
11	1999	O	-	-
12	,	O	-	-
13	teda	O	-	-
14	dva	O	-	-
15	dni	O	-	-
16	pred	O	-	-
17	začiatkom	O	-	-
18	MFF	O	-	-
19	v	O	-	-
20	Berlíne	B-LOC	-	jozef
21	.	O	-	-

# sent_id = batch-0005-0023
# text = SPIELBERG PREPUSTIL KAMERAMANA
1	SPIELBERG	B-PER	-	jozef
2	PREPUSTIL	O	-	-
3	KAMERAMANA	O	-	-

# sent_id = batch-0005-0024
# text = TRAKTOR NAKRÚCA
1	TRAKTOR	O	-	-
2	NAKRÚCA	O	-	-

# sent_id = batch-0005-0025
# text = Jeho dej sa odohráva vo fiktívnom mužstve Miami Sharks.
1	Jeho	O	-	-
2	dej	O	-	-
3	sa	O	-	-
4	odohráva	O	-	-
5	vo	O	-	-
6	fiktívnom	O	-	-
7	mužstve	O	-	-
8	Miami	B-ORG	-	jozef
9	Sharks	I-ORG	-	jozef
10	.	O	-	-

# sent_id = batch-0005-0026
# text = Dobrosrdečná dievčina sa mu však neustála snaží dohodiť nejakého priateľa.
1	Dobrosrdečná	O	-	-
2	dievčina	O	-	-
3	sa	O	-	-
4	mu	O	-	-
5	však	O	-	-
6	neustála	O	-	-
7	snaží	O	-	-
8	dohodiť	O	-	-
9	nejakého	O	-	-
10	priateľa	O	-	-
11	.	O	-	-

# sent_id = batch-0005-0027
# text = Chcel by sa stať prezidentom USA.
1	Chcel	O	-	-
2	by	O	-	-
3	sa	O	-	-
4	stať	O	-	-
5	prezidentom	O	-	-
6	USA	B-LOC	-	jozef
7	.	O	-	-

# sent_id = batch-0005-0028
# text = ZOMREL JOHN ADDISON
1	ZOMREL	O	-	-
2	JOHN	B-PER	-	jozef
3	ADDISON	I-PER	-	jozef

# sent_id = batch-0005-0029
# text = TARANTINO V DIVADLE
1	TARANTINO	B-PER	-	jozef
2	V	O	-	-
3	DIVADLE	O	-	-

# sent_id = batch-0005-0030
# text = Jeho slepú obeť hrá Marisa Tomei.
1	Jeho	O	-	-
2	slepú	O	-	-
3	obeť	O	-	-
4	hrá	O	-	-
5	Marisa	B-PER	-	jozef
6	Tomei	I-PER	-	jozef
7	.	O	-	-

# newdoc id = batch-0006
# sent_id = batch-0006-0001
# text = NAHÁČI POTOPILI TITANIC
1	NAHÁČI	O	-	-
2	POTOPILI	O	-	-
3	TITANIC	O	-	-

# sent_id = batch-0006-0002
# text = V nedeľu boli udeľované ceny Screen Actors Guild
1	V	O	-	-
2	nedeľu	O	-	-
3	boli	O	-	-
4	udeľované	O	-	-
5	ceny	O	-	-
6	Screen	B-ORG	-	jozef
7	Actors	I-ORG	-	jozef
8	Guild	I-ORG	-	jozef

# sent_id = batch-0006-0003
# text = Skvelá novinka pre fanúšikov hororej klasiky z roku 1973.
1	Skvelá	O	-	-
2	novinka	O	-	-
3	pre	O	-	-
4	fanúšikov	O	-	-
5	hororej	O	-	-
6	klasiky	O	-	-
7	z	O	-	-
8	roku	O	-	-
9	1973	O	-	-
10	.	O	-	-

# sent_id = batch-0006-0004
# text = David Duchovny a Gillian Anderson totiž podpísali zmluvy na 6. a 7. sériu úspešného televízneho seriálu.
1	David	B-PER	-	jozef
2	Duchovny	I-PER	-	jozef
3	a	O	-	-
4	Gillian	B-PER	-	jozef
5	Anderson	I-PER	-	jozef
6	totiž	O	-	-
7	podpísali	O	-	-
8	zmluvy	O	-	-
9	na	O	-	-
10	6	O	-	-
11	.	O	-	-
12	a	O	-	-
13	7	O	-	-
14	.	O	-	-
15	sériu	O	-	-
16	úspešného	O	-	-
17	televízneho	O	-	-
18	seriálu	O	-	-
19	.	O	-	-

# sent_id = batch-0006-0005
# text = Honoráre oboch hviezd vzrástli.
1	Honoráre	O	-	-
2	oboch	O	-	-
3	hviezd	O	-	-
4	vzrástli	O	-	-
5	.	O	-	-

# sent_id = batch-0006-0006
# text = Jednu z epizód napísal spoločne s Chrisom Carterom i Stephen King!
1	Jednu	O	-	-
2	z	O	-	-
3	epizód	O	-	-
4	napísal	O	-	-
5	spoločne	O	-	-
6	s	O	-	-
7	Chrisom	B-PER	-	jozef
8	Carterom	I-PER	-	jozef
9	i	O	-	-
10	Stephen	B-PER	-	jozef
11	King	I-PER	-	jozef
12	!	O	-	-

# sent_id = batch-0006-0007
# text = UMA A ETHAN ČAKAJÚ
1	UMA	B-PER	-	jozef
2	A	O	-	-
3	ETHAN	B-PER	-	jozef
4	ČAKAJÚ	O	-	-

# sent_id = batch-0006-0008
# text = Uma Thurman a jej priateľ Ethan Hawke očakávajú v júni narodenie dieťaťa.
1	Uma	B-PER	-	jozef
2	Thurman	I-PER	-	jozef
3	a	O	-	-
4	jej	O	-	-
5	priateľ	O	-	-
6	Ethan	B-PER	-	jozef
7	Hawke	I-PER	-	jozef
8	očakávajú	O	-	-
9	v	O	-	-
10	júni	O	-	-
11	narodenie	O	-	-
12	dieťaťa	O	-	-
13	.	O	-	-

# sent_id = batch-0006-0009
# text = Uma sa v roku 1992 rozviedla po dvoch rokoch manželstva s Gary Oldmanom.
1	Uma	B-PER	-	jozef
2	sa	O	-	-
3	v	O	-	-
4	roku	O	-	-
5	1992	O	-	-
6	rozviedla	O	-	-
7	po	O	-	-
8	dvoch	O	-	-
9	rokoch	O	-	-
10	manželstva	O	-	-
11	s	O	-	-
12	Gary	B-PER	-	jozef
13	Oldmanom	I-PER	-	jozef
14	.	O	-	-

# sent_id = batch-0006-0010
# text = A buďte veľmi hladní.
1	A	O	-	-
2	buďte	O	-	-
3	veľmi	O	-	-
4	hladní	O	-	-
5	.	O	-	-

# sent_id = batch-0006-0011
# text = Jazz, blues, rock, funk.
1	Jazz	O	-	-
2	,	O	-	-
3	blues	O	-	-
4	,	O	-	-
5	rock	O	-	-
6	,	O	-	-
7	funk	O	-	-
8	.	O	-	-

# sent_id = batch-0006-0012
# text = V takýto večer však treba prísť skôr a obsadiť si stôl.
1	V	O	-	-
2	takýto	O	-	-
3	večer	O	-	-
4	však	O	-	-
5	treba	O	-	-
6	prísť	O	-	-
7	skôr	O	-	-
8	a	O	-	-
9	obsadiť	O	-	-
10	si	O	-	-
11	stôl	O	-	-
12	.	O	-	-

# sent_id = batch-0006-0013
# text = Našťastie sa nemusím veľmi rozpisovať, lebo Hysteria Pub má svoju webovú stránku.
1	Našťastie	O	-	-
2	sa	O	-	-
3	nemusím	O	-	-
4	veľmi	O	-	-
5	rozpisovať	O	-	-
6	,	O	-	-
7	lebo	O	-	-
8	Hysteria	B-LOC	-	jozef
9	Pub	I-LOC	-	jozef
10	má	O	-	-
11	svoju	O	-	-
12	webovú	O	-	-
13	stránku	O	-	-
14	.	O	-	-

# sent_id = batch-0006-0014
# text = Na pitie tu dostanete všetky bežné alká a nealká.
1	Na	O	-	-
2	pitie	O	-	-
3	tu	O	-	-
4	dostanete	O	-	-
5	všetky	O	-	-
6	bežné	O	-	-
7	alká	O	-	-
8	a	O	-	-
9	nealká	O	-	-
10	.	O	-	-

# sent_id = batch-0006-0015
# text = Tie sú naozaj vynikajúce.
1	Tie	O	-	-
2	sú	O	-	-
3	naozaj	O	-	-
4	vynikajúce	O	-	-
5	.	O	-	-

# sent_id = batch-0006-0016
# text = Restaurant Dynamo - Pštrossova 220 / 29, Praha 1, telefón 294224.
1	Restaurant	O	-	-
2	Dynamo	B-LOC	-	jozef
3	-	I-LOC	-	jozef
4	Pštrossova	I-LOC	-	jozef
5	220	O	-	-
6	/	O	-	-
7	29	O	-	-
8	,	O	-	-
9	Praha	O	-	-
10	1	O	-	-
11	,	O	-	-
12	telefón	O	-	-
13	294224	O	-	-
14	.	O	-	-

# sent_id = batch-0006-0017
# text = Kto zažil sparné pražské popoludnie, vie veľmi dobre, čo znamená spojenie "správně vychlazená dvanáctka".
1	Kto	O	-	-
2	zažil	O	-	-
3	sparné	O	-	-
4	pražské	O	-	-
5	popoludnie	O	-	-
6	,	O	-	-
7	vie	O	-	-
8	veľmi	O	-	-
9	dobre	O	-	-
10	,	O	-	-
11	čo	O	-	-
12	znamená	O	-	-
13	spojenie	O	-	-
14	"	O	-	-
15	správně	O	-	-
16	vychlazená	O	-	-
17	dvanáctka	O	-	-
18	"	O	-	-
19	.	O	-	-

# sent_id = batch-0006-0018
# text = Celý dojem nie je nijako uchvacujúci až do chvíle, keď požiadate o jedálny lístok.
1	Celý	O	-	-
2	dojem	O	-	-
3	nie	O	-	-
4	je	O	-	-
5	nijako	O	-	-
6	uchvacujúci	O	-	-
7	až	O	-	-
8	do	O	-	-
9	chvíle	O	-	-
10	,	O	-	-
11	keď	O	-	-
12	požiadate	O	-	-
13	o	O	-	-
14	jedálny	O	-	-
15	lístok	O	-	-
16	.	O	-	-

# sent_id = batch-0006-0019
# text = Jedlo je na stole za necelú polhodinu.
1	Jedlo	O	-	-
2	je	O	-	-
3	na	O	-	-
4	stole	O	-	-
5	za	O	-	-
6	necelú	O	-	-
7	polhodinu	O	-	-
8	.	O	-	-

# sent_id = batch-0006-0020
# text = Mäso je neuveriteľne vynikajúco ochutené, mäkké, obloha čerstvá, hranolky "křupavé".
1	Mäso	O	-	-
2	je	O	-	-
3	neuveriteľne	O	-	-
4	vynikajúco	O	-	-
5	ochutené	O	-	-
6	,	O	-	-
7	mäkké	O	-	-
8	,	O	-	-
9	obloha	O	-	-
10	čerstvá	O	-	-
11	,	O	-	-
12	hranolky	O	-	-
13	"	O	-	-
14	křupavé	O	-	-
15	"	O	-	-
16	.	O	-	-

# sent_id = batch-0006-0021
# text = Odfukujeme v spoločnosti braníckej desiatky.
1	Odfukujeme	O	-	-
2	v	O	-	-
3	spoločnosti	O	-	-
4	braníckej	O	-	-
5	desiatky	O	-	-
6	.	O	-	-

# sent_id = batch-0006-0022
# text = Po chvíli štartujeme automat elektronických šípok.
1	Po	O	-	-
2	chvíli	O	-	-
3	štartujeme	O	-	-
4	automat	O	-	-
5	elektronických	O	-	-
6	šípok	O	-	-
7	.	O	-	-

# sent_id = batch-0006-0023
# text = Záverečná!
1	Záverečná	O	-	-
2	!	O	-	-

# sent_id = batch-0006-0024
# text = S údivom pozeráme na hospodskú.
1	S	O	-	-
2	údivom	O	-	-
3	pozeráme	O	-	-
4	na	O	-	-
5	hospodskú	O	-	-
6	.	O	-	-

# sent_id = batch-0006-0025
# text = Včera byl tady zas a dělal problémy, "dodáva ospravedlňujúco.
1	Včera	O	-	-
2	byl	O	-	-
3	tady	O	-	-
4	zas	O	-	-
5	a	O	-	-
6	dělal	O	-	-
7	problémy	O	-	-
8	,	O	-	-
9	"	O	-	-
10	dodáva	O	-	-
11	ospravedlňujúco	O	-	-
12	.	O	-	-

# sent_id = batch-0006-0026
# text = Stúpame po schodíkoch, ktoré jej dali meno, a mierime na Karlovo naměstí.
1	Stúpame	O	-	-
2	po	O	-	-
3	schodíkoch	O	-	-
4	,	O	-	-
5	ktoré	O	-	-
6	jej	O	-	-
7	dali	O	-	-
8	meno	O	-	-
9	,	O	-	-
10	a	O	-	-
11	mierime	O	-	-
12	na	O	-	-
13	Karlovo	O	-	-
14	naměstí	O	-	-
15	.	O	-	-

# sent_id = batch-0006-0027
# text = Snáď bude ešte niečo otvorené.
1	Snáď	O	-	-
2	bude	O	-	-
3	ešte	O	-	-
4	niečo	O	-	-
5	otvorené	O	-	-
6	.	O	-	-

# sent_id = batch-0006-0028
# text = Tá správa ma zastihla na dovolenke.
1	Tá	O	-	-
2	správa	O	-	-
3	ma	O	-	-
4	zastihla	O	-	-
5	na	O	-	-
6	dovolenke	O	-	-
7	.	O	-	-

# sent_id = batch-0006-0029
# text = Vieš o tom, že Jaro zomrel?
1	Vieš	O	-	-
2	o	O	-	-
3	tom	O	-	-
4	,	O	-	-
5	že	O	-	-
6	Jaro	O	-	-
7	zomrel	O	-	-
8	?	O	-	-

# sent_id = batch-0006-0030
# text = Dozvedel som sa a stále tomu neviem uveriť.
1	Dozvedel	O	-	-
2	som	O	-	-
3	sa	O	-	-
4	a	O	-	-
5	stále	O	-	-
6	tomu	O	-	-
7	neviem	O	-	-
8	uveriť	O	-	-
9	.	O	-	-

# newdoc id = batch-0007
# sent_id = batch-0007-0001
# text = Niektoré úmrtia tak akosi predpokladáme, ľudia sa k nim systematicky dopracovávajú.
1	Niektoré	O	-	-
2	úmrtia	O	-	-
3	tak	O	-	-
4	akosi	O	-	-
5	predpokladáme	O	-	-
6	,	O	-	-
7	ľudia	O	-	-
8	sa	O	-	-
9	k	O	-	-
10	nim	O	-	-
11	systematicky	O	-	-
12	dopracovávajú	O	-	-
13	.	O	-	-

# sent_id = batch-0007-0002
# text = Jaro nebol bohém.
1	Jaro	B-PER	-	jozef
2	nebol	O	-	-
3	bohém	O	-	-
4	.	O	-	-

# sent_id = batch-0007-0003
# text = Stále v pohybe, akumulátor energie a nápadov.
1	Stále	O	-	-
2	v	O	-	-
3	pohybe	O	-	-
4	,	O	-	-
5	akumulátor	O	-	-
6	energie	O	-	-
7	a	O	-	-
8	nápadov	O	-	-
9	.	O	-	-

# sent_id = batch-0007-0004
# text = Pozdravuj Deža.
1	Pozdravuj	O	-	-
2	Deža	B-PER	-	jozef
3	.	O	-	-

# sent_id = batch-0007-0005
# text = Marian Jaslovský
1	Marian	B-PER	-	jozef
2	Jaslovský	I-PER	-	jozef

# sent_id = batch-0007-0006
# text = Takže ak sa myšlienky zorganizovať rockový festival chytí skúsenejší organizátor, veríme, že festival, ktorému je dedina a ľudia v nej naklonení, sa bude znova konať.
1	Takže	O	-	-
2	ak	O	-	-
3	sa	O	-	-
4	myšlienky	O	-	-
5	zorganizovať	O	-	-
6	rockový	O	-	-
7	festival	O	-	-
8	chytí	O	-	-
9	skúsenejší	O	-	-
10	organizátor	O	-	-
11	,	O	-	-
12	veríme	O	-	-
13	,	O	-	-
14	že	O	-	-
15	festival	O	-	-
16	,	O	-	-
17	ktorému	O	-	-
18	je	O	-	-
19	dedina	O	-	-
20	a	O	-	-
21	ľudia	O	-	-
22	v	O	-	-
23	nej	O	-	-
24	naklonení	O	-	-
25	,	O	-	-
26	sa	O	-	-
27	bude	O	-	-
28	znova	O	-	-
29	konať	O	-	-
30	.	O	-	-

# sent_id = batch-0007-0007
# text = Neostanú však verní fanúšikovia skrátka.
1	Neostanú	O	-	-
2	však	O	-	-
3	verní	O	-	-
4	fanúšikovia	O	-	-
5	skrátka	O	-	-
6	.	O	-	-

# sent_id = batch-0007-0008
# text = Okrem chuti ma kuskus zaujal predovšetkým svojou univerzálnosťou.
1	Okrem	O	-	-
2	chuti	O	-	-
3	ma	O	-	-
4	kuskus	O	-	-
5	zaujal	O	-	-
6	predovšetkým	O	-	-
7	svojou	O	-	-
8	univerzálnosťou	O	-	-
9	.	O	-	-

# sent_id = batch-0007-0009
# text = A určite si vyskúšajte tento recept: -).
1	A	O	-	-
2	určite	O	-	-
3	si	O	-	-
4	vyskúšajte	O	-	-
5	tento	O	-	-
6	recept	O	-	-
7	:	O	-	-
8	-	O	-	-
9	)	O	-	-
10	.	O	-	-

# sent_id = batch-0007-0010
# text = Vysypte do nej kuskus a vypnite oheň.
1	Vysypte	O	-	-
2	do	O	-	-
3	nej	O	-	-
4	kuskus	O	-	-
5	a	O	-	-
6	vypnite	O	-	-
7	oheň	O	-	-
8	.	O	-	-

# sent_id = batch-0007-0011
# text = Zakryte nádobu pokrievkou a nechajte vychladnúť na izbovú teplotu.
1	Zakryte	O	-	-
2	nádobu	O	-	-
3	pokrievkou	O	-	-
4	a	O	-	-
5	nechajte	O	-	-
6	vychladnúť	O	-	-
7	na	O	-	-
8	izbovú	O	-	-
9	teplotu	O	-	-
10	.	O	-	-

# sent_id = batch-0007-0012
# text = V šalátovej mise zmiešajte olej, korenie, soľ, uhorku, cibuľu, petržlenovú vňať a bazalku.
1	V	O	-	-
2	šalátovej	O	-	-
3	mise	O	-	-
4	zmiešajte	O	-	-
5	olej	O	-	-
6	,	O	-	-
7	korenie	O	-	-
8	,	O	-	-
9	soľ	O	-	-
10	,	O	-	-
11	uhorku	O	-	-
12	,	O	-	-
13	cibuľu	O	-	-
14	,	O	-	-
15	petržlenovú	O	-	-
16	vňať	O	-	-
17	a	O	-	-
18	bazalku	O	-	-
19	.	O	-	-

# sent_id = batch-0007-0013
# text = Taniere obložte hlávkovým šalátom, na ktorý servírujte kuskus a zeleninovú zmes.
1	Taniere	O	-	-
2	obložte	O	-	-
3	hlávkovým	O	-	-
4	šalátom	O	-	-
5	,	O	-	-
6	na	O	-	-
7	ktorý	O	-	-
8	servírujte	O	-	-
9	kuskus	O	-	-
10	a	O	-	-
11	zeleninovú	O	-	-
12	zmes	O	-	-
13	.	O	-	-

# sent_id = batch-0007-0014
# text = Dobrú chuť!
1	Dobrú	O	-	-
2	chuť	O	-	-
3	!	O	-	-

# sent_id = batch-0007-0015
# text = Samozrejmosťou sú profily fotoaparátov.
1	Samozrejmosťou	O	-	-
2	sú	O	-	-
3	profily	O	-	-
4	fotoaparátov	O	-	-
5	.	O	-	-

# sent_id = batch-0007-0016
# text = Johnovi Lee Hookerovi sa toto všetko podarilo.
1	Johnovi	B-PER	-	jozef
2	Lee	I-PER	-	jozef
3	Hookerovi	I-PER	-	jozef
4	sa	O	-	-
5	toto	O	-	-
6	všetko	O	-	-
7	podarilo	O	-	-
8	.	O	-	-

# sent_id = batch-0007-0017
# text = Poznáte to.
1	Poznáte	O	-	-
2	to	O	-	-
3	.	O	-	-

# sent_id = batch-0007-0018
# text = Noviny ste zabudli v kaviarni, letáky neznášate.
1	Noviny	O	-	-
2	ste	O	-	-
3	zabudli	O	-	-
4	v	O	-	-
5	kaviarni	O	-	-
6	,	O	-	-
7	letáky	O	-	-
8	neznášate	O	-	-
9	.	O	-	-

# sent_id = batch-0007-0019
# text = To je zjednodušené a časovo nenáročné riešenie.
1	To	O	-	-
2	je	O	-	-
3	zjednodušené	O	-	-
4	a	O	-	-
5	časovo	O	-	-
6	nenáročné	O	-	-
7	riešenie	O	-	-
8	.	O	-	-

# sent_id = batch-0007-0020
# text = Články, zaujímavosti, recenzie.
1	Články	O	-	-
2	,	O	-	-
3	zaujímavosti	O	-	-
4	,	O	-	-
5	recenzie	O	-	-
6	.	O	-	-

# sent_id = batch-0007-0021
# text = Čo s lístkami?
1	Čo	O	-	-
2	s	O	-	-
3	lístkami	O	-	-
4	?	O	-	-

# sent_id = batch-0007-0022
# text = Pri každom kine, divadle, klube je aj jeho adresa a telefón.
1	Pri	O	-	-
2	každom	O	-	-
3	kine	O	-	-
4	,	O	-	-
5	divadle	O	-	-
6	,	O	-	-
7	klube	O	-	-
8	je	O	-	-
9	aj	O	-	-
10	jeho	O	-	-
11	adresa	O	-	-
12	a	O	-	-
13	telefón	O	-	-
14	.	O	-	-

# sent_id = batch-0007-0023
# text = Zavolajte a rezervujte.
1	Zavolajte	O	-	-
2	a	O	-	-
3	rezervujte	O	-	-
4	.	O	-	-

# sent_id = batch-0007-0024
# text = Skúste siahnuť po nejakej knižnej novinke, zoznam nájdete v Knižnom katalógu.
1	Skúste	O	-	-
2	siahnuť	O	-	-
3	po	O	-	-
4	nejakej	O	-	-
5	knižnej	O	-	-
6	novinke	O	-	-
7	,	O	-	-
8	zoznam	O	-	-
9	nájdete	O	-	-
10	v	O	-	-
11	Knižnom	O	-	-
12	katalógu	O	-	-
13	.	O	-	-

# sent_id = batch-0007-0025
# text = Alebo si ju stiahnite v súbore PDF na tej istej adrese.
1	Alebo	O	-	-
2	si	O	-	-
3	ju	O	-	-
4	stiahnite	O	-	-
5	v	O	-	-
6	súbore	O	-	-
7	PDF	O	-	-
8	na	O	-	-
9	tej	O	-	-
10	istej	O	-	-
11	adrese	O	-	-
12	.	O	-	-

# sent_id = batch-0007-0026
# text = Prečo?
1	Prečo	O	-	-
2	?	O	-	-

# sent_id = batch-0007-0027
# text = Publikáciu napísal známy český novinár a publicista Miloš Čermák.
1	Publikáciu	O	-	-
2	napísal	O	-	-
3	známy	O	-	-
4	český	O	-	-
5	novinár	O	-	-
6	a	O	-	-
7	publicista	O	-	-
8	Miloš	B-PER	-	jozef
9	Čermák	I-PER	-	jozef
10	.	O	-	-

# sent_id = batch-0007-0028
# text = Má netradičnú grafickú podobu a svojimi malými rozmermi sa zmestí do každej tašky a ku každému počítaču.
1	Má	O	-	-
2	netradičnú	O	-	-
3	grafickú	O	-	-
4	podobu	O	-	-
5	a	O	-	-
6	svojimi	O	-	-
7	malými	O	-	-
8	rozmermi	O	-	-
9	sa	O	-	-
10	zmestí	O	-	-
11	do	O	-	-
12	každej	O	-	-
13	tašky	O	-	-
14	a	O	-	-
15	ku	O	-	-
16	každému	O	-	-
17	počítaču	O	-	-
18	.	O	-	-

# sent_id = batch-0007-0029
# text = Základnými požiadavkami na všetky druhy podložiek na spanie sú tepelná izolácia a izolácia od vlhkosti.
1	Základnými	O	-	-
2	požiadavkami	O	-	-
3	na	O	-	-
4	všetky	O	-	-
5	druhy	O	-	-
6	podložiek	O	-	-
7	na	O	-	-
8	spanie	O	-	-
9	sú	O	-	-
10	tepelná	O	-	-
11	izolácia	O	-	-
12	a	O	-	-
13	izolácia	O	-	-
14	od	O	-	-
15	vlhkosti	O	-	-
16	.	O	-	-

# sent_id = batch-0007-0030
# text = Mimoriadne príjemným spestrením je izolácia od terénnych nerovností.
1	Mimoriadne	O	-	-
2	príjemným	O	-	-
3	spestrením	O	-	-
4	je	O	-	-
5	izolácia	O	-	-
6	od	O	-	-
7	terénnych	O	-	-
8	nerovností	O	-	-
9	.	O	-	-

# newdoc id = batch-0008
# sent_id = batch-0008-0001
# text = Ocení ju aj "princezná na hrášku".
1	Ocení	O	-	-
2	ju	O	-	-
3	aj	O	-	-
4	"	O	-	-
5	princezná	O	-	-
6	na	O	-	-
7	hrášku	O	-	-
8	"	O	-	-
9	.	O	-	-

# sent_id = batch-0008-0002
# text = Karimatky Sú ľahké a praktické.
1	Karimatky	O	-	-
2	Sú	O	-	-
3	ľahké	O	-	-
4	a	O	-	-
5	praktické	O	-	-
6	.	O	-	-

# sent_id = batch-0008-0003
# text = Odolné proti drsnému zaobchádzaniu a nejaká tá diera neuberie z ich dobrých vlastností.
1	Odolné	O	-	-
2	proti	O	-	-
3	drsnému	O	-	-
4	zaobchádzaniu	O	-	-
5	a	O	-	-
6	nejaká	O	-	-
7	tá	O	-	-
8	diera	O	-	-
9	neuberie	O	-	-
10	z	O	-	-
11	ich	O	-	-
12	dobrých	O	-	-
13	vlastností	O	-	-
14	.	O	-	-

# sent_id = batch-0008-0004
# text = Profilované karimatky sú osobitná kategória.
1	Profilované	O	-	-
2	karimatky	O	-	-
3	sú	O	-	-
4	osobitná	O	-	-
5	kategória	O	-	-
6	.	O	-	-

# sent_id = batch-0008-0005
# text = Obyčajne majú väčší objem ako klasické karimatky.
1	Obyčajne	O	-	-
2	majú	O	-	-
3	väčší	O	-	-
4	objem	O	-	-
5	ako	O	-	-
6	klasické	O	-	-
7	karimatky	O	-	-
8	.	O	-	-

# sent_id = batch-0008-0006
# text = Mimoriadne ľahké a tenulinké.
1	Mimoriadne	O	-	-
2	ľahké	O	-	-
3	a	O	-	-
4	tenulinké	O	-	-
5	.	O	-	-

# sent_id = batch-0008-0007
# text = Sú vhodné do teplého letného počasia, od jesene do jari ich použitie neodporúčam.
1	Sú	O	-	-
2	vhodné	O	-	-
3	do	O	-	-
4	teplého	O	-	-
5	letného	O	-	-
6	počasia	O	-	-
7	,	O	-	-
8	od	O	-	-
9	jesene	O	-	-
10	do	O	-	-
11	jari	O	-	-
12	ich	O	-	-
13	použitie	O	-	-
14	neodporúčam	O	-	-
15	.	O	-	-

# sent_id = batch-0008-0008
# text = Samonafukovacie podložky
1	Samonafukovacie	O	-	-
2	podložky	O	-	-

# sent_id = batch-0008-0009
# text = Technologické spracovanie vychádza z ľahkého špeciálneho penového plastu s otvorenými pórmi, ktorý je uzatvorený vo vzduchotesnom obale.
1	Technologické	O	-	-
2	spracovanie	O	-	-
3	vychádza	O	-	-
4	z	O	-	-
5	ľahkého	O	-	-
6	špeciálneho	O	-	-
7	penového	O	-	-
8	plastu	O	-	-
9	s	O	-	-
10	otvorenými	O	-	-
11	pórmi	O	-	-
12	,	O	-	-
13	ktorý	O	-	-
14	je	O	-	-
15	uzatvorený	O	-	-
16	vo	O	-	-
17	vzduchotesnom	O	-	-
18	obale	O	-	-
19	.	O	-	-

# sent_id = batch-0008-0010
# text = V jednom rohu podložky je ventil, po jeho otvorení pena nasáva vzduch, nafukuje sa.
1	V	O	-	-
2	jednom	O	-	-
3	rohu	O	-	-
4	podložky	O	-	-
5	je	O	-	-
6	ventil	O	-	-
7	,	O	-	-
8	po	O	-	-
9	jeho	O	-	-
10	otvorení	O	-	-
11	pena	O	-	-
12	nasáva	O	-	-
13	vzduch	O	-	-
14	,	O	-	-
15	nafukuje	O	-	-
16	sa	O	-	-
17	.	O	-	-

# sent_id = batch-0008-0011
# text = Samonafukovačky sa pýšia výbornými izolačnými schopnosťami, vysokým komfortom pri ležaní a neprepúšťaním vlhkosti.
1	Samonafukovačky	O	-	-
2	sa	O	-	-
3	pýšia	O	-	-
4	výbornými	O	-	-
5	izolačnými	O	-	-
6	schopnosťami	O	-	-
7	,	O	-	-
8	vysokým	O	-	-
9	komfortom	O	-	-
10	pri	O	-	-
11	ležaní	O	-	-
12	a	O	-	-
13	neprepúšťaním	O	-	-
14	vlhkosti	O	-	-
15	.	O	-	-

# sent_id = batch-0008-0012
# text = Čiapky a iné prikrývky hlavy
1	Čiapky	O	-	-
2	a	O	-	-
3	iné	O	-	-
4	prikrývky	O	-	-
5	hlavy	O	-	-

# sent_id = batch-0008-0013
# text = U citlivejších osôb to môže spôsobiť zbytočné bolesti hlavy.
1	U	O	-	-
2	citlivejších	O	-	-
3	osôb	O	-	-
4	to	O	-	-
5	môže	O	-	-
6	spôsobiť	O	-	-
7	zbytočné	O	-	-
8	bolesti	O	-	-
9	hlavy	O	-	-
10	.	O	-	-

# sent_id = batch-0008-0014
# text = Vreckový nožík
1	Vreckový	O	-	-
2	nožík	O	-	-

# sent_id = batch-0008-0015
# text = Kvalitná a pevná čepeľ musí byť samozrejmosťou.
1	Kvalitná	O	-	-
2	a	O	-	-
3	pevná	O	-	-
4	čepeľ	O	-	-
5	musí	O	-	-
6	byť	O	-	-
7	samozrejmosťou	O	-	-
8	.	O	-	-

# sent_id = batch-0008-0016
# text = Nôž by mal minimálne obsahovať: veľkú a malú čepeľ, otvárač na fľaše a konzervy, rydlo, výhodné je, ak obsahuje dierovač, pílku na drevo, vývrtku, pinzetu.
1	Nôž	O	-	-
2	by	O	-	-
3	mal	O	-	-
4	minimálne	O	-	-
5	obsahovať	O	-	-
6	:	O	-	-
7	veľkú	O	-	-
8	a	O	-	-
9	malú	O	-	-
10	čepeľ	O	-	-
11	,	O	-	-
12	otvárač	O	-	-
13	na	O	-	-
14	fľaše	O	-	-
15	a	O	-	-
16	konzervy	O	-	-
17	,	O	-	-
18	rydlo	O	-	-
19	,	O	-	-
20	výhodné	O	-	-
21	je	O	-	-
22	,	O	-	-
23	ak	O	-	-
24	obsahuje	O	-	-
25	dierovač	O	-	-
26	,	O	-	-
27	pílku	O	-	-
28	na	O	-	-
29	drevo	O	-	-
30	,	O	-	-
31	vývrtku	O	-	-
32	,	O	-	-
33	pinzetu	O	-	-
34	.	O	-	-

# sent_id = batch-0008-0017
# text = Z môjho pohľadu ide o nezmysel.
1	Z	O	-	-
2	môjho	O	-	-
3	pohľadu	O	-	-
4	ide	O	-	-
5	o	O	-	-
6	nezmysel	O	-	-
7	.	O	-	-

# sent_id = batch-0008-0018
# text = Dôvod je jednoduchý.
1	Dôvod	O	-	-
2	je	O	-	-
3	jednoduchý	O	-	-
4	.	O	-	-

# sent_id = batch-0008-0019
# text = Široký nôž sa pri používaní zle drží v ruke.
1	Široký	O	-	-
2	nôž	O	-	-
3	sa	O	-	-
4	pri	O	-	-
5	používaní	O	-	-
6	zle	O	-	-
7	drží	O	-	-
8	v	O	-	-
9	ruke	O	-	-
10	.	O	-	-

# sent_id = batch-0008-0020
# text = Alias svietilňa alebo dokonca valcový vreckový elektrický lampáš.
1	Alias	O	-	-
2	svietilňa	O	-	-
3	alebo	O	-	-
4	dokonca	O	-	-
5	valcový	O	-	-
6	vreckový	O	-	-
7	elektrický	O	-	-
8	lampáš	O	-	-
9	.	O	-	-

# sent_id = batch-0008-0021
# text = Tie ostatné názvy mi príliš "nerežú", ale videl som ich používať.
1	Tie	O	-	-
2	ostatné	O	-	-
3	názvy	O	-	-
4	mi	O	-	-
5	príliš	O	-	-
6	"	O	-	-
7	nerežú	O	-	-
8	"	O	-	-
9	,	O	-	-
10	ale	O	-	-
11	videl	O	-	-
12	som	O	-	-
13	ich	O	-	-
14	používať	O	-	-
15	.	O	-	-

# sent_id = batch-0008-0022
# text = Sklo je prirodzene náchylné rozbiť sa a plech nezaručuje odolnosť voči vlhkosti.
1	Sklo	O	-	-
2	je	O	-	-
3	prirodzene	O	-	-
4	náchylné	O	-	-
5	rozbiť	O	-	-
6	sa	O	-	-
7	a	O	-	-
8	plech	O	-	-
9	nezaručuje	O	-	-
10	odolnosť	O	-	-
11	voči	O	-	-
12	vlhkosti	O	-	-
13	.	O	-	-

# sent_id = batch-0008-0023
# text = Máme prvé dve požiadavky na modernú baterku.
1	Máme	O	-	-
2	prvé	O	-	-
3	dve	O	-	-
4	požiadavky	O	-	-
5	na	O	-	-
6	modernú	O	-	-
7	baterku	O	-	-
8	.	O	-	-

# sent_id = batch-0008-0024
# text = Nárazuvzdornosť a odolnosť voči vlhkosti.
1	Nárazuvzdornosť	O	-	-
2	a	O	-	-
3	odolnosť	O	-	-
4	voči	O	-	-
5	vlhkosti	O	-	-
6	.	O	-	-

# sent_id = batch-0008-0025
# text = Zabezpečia to baterky s pogumovaným povrchom.
1	Zabezpečia	O	-	-
2	to	O	-	-
3	baterky	O	-	-
4	s	O	-	-
5	pogumovaným	O	-	-
6	povrchom	O	-	-
7	.	O	-	-

# sent_id = batch-0008-0026
# text = Halogénové žiarovky sú výhodou.
1	Halogénové	O	-	-
2	žiarovky	O	-	-
3	sú	O	-	-
4	výhodou	O	-	-
5	.	O	-	-

# sent_id = batch-0008-0027
# text = Menšie rozmery potešia pri balení.
1	Menšie	O	-	-
2	rozmery	O	-	-
3	potešia	O	-	-
4	pri	O	-	-
5	balení	O	-	-
6	.	O	-	-

# sent_id = batch-0008-0028
# text = Náhradné batérie a aspoň jedna rezervná žiarovka by mali byť samozrejmosťou.
1	Náhradné	O	-	-
2	batérie	O	-	-
3	a	O	-	-
4	aspoň	O	-	-
5	jedna	O	-	-
6	rezervná	O	-	-
7	žiarovka	O	-	-
8	by	O	-	-
9	mali	O	-	-
10	byť	O	-	-
11	samozrejmosťou	O	-	-
12	.	O	-	-

# sent_id = batch-0008-0029
# text = Kapsička na doklady
1	Kapsička	O	-	-
2	na	O	-	-
3	doklady	O	-	-

# sent_id = batch-0008-0030
# text = Maličkosť, ktorá poteší.
1	Maličkosť	O	-	-
2	,	O	-	-
3	ktorá	O	-	-
4	poteší	O	-	-
5	.	O	-	-

# newdoc id = batch-0009
# sent_id = batch-0009-0001
# text = V ponuke je veľmi veľa druhov.
1	V	O	-	-
2	ponuke	O	-	-
3	je	O	-	-
4	veľmi	O	-	-
5	veľa	O	-	-
6	druhov	O	-	-
7	.	O	-	-

# sent_id = batch-0009-0002
# text = Upínacie popruhy
1	Upínacie	O	-	-
2	popruhy	O	-	-

# sent_id = batch-0009-0003
# text = Ostanem opäť pri ponuke Trek sportu.
1	Ostanem	O	-	-
2	opäť	O	-	-
3	pri	O	-	-
4	ponuke	O	-	-
5	Trek	O	-	-
6	sportu	O	-	-
7	.	O	-	-

# sent_id = batch-0009-0004
# text = Svojho času som ich spomínal pri popisovaní nosenia fotografickej tašky na ruksaku.
1	Svojho	O	-	-
2	času	O	-	-
3	som	O	-	-
4	ich	O	-	-
5	spomínal	O	-	-
6	pri	O	-	-
7	popisovaní	O	-	-
8	nosenia	O	-	-
9	fotografickej	O	-	-
10	tašky	O	-	-
11	na	O	-	-
12	ruksaku	O	-	-
13	.	O	-	-

# sent_id = batch-0009-0005
# text = Nie je to ich jediné použitie.
1	Nie	O	-	-
2	je	O	-	-
3	to	O	-	-
4	ich	O	-	-
5	jediné	O	-	-
6	použitie	O	-	-
7	.	O	-	-

# sent_id = batch-0009-0006
# text = Použitie je mimoriadne široké.
1	Použitie	O	-	-
2	je	O	-	-
3	mimoriadne	O	-	-
4	široké	O	-	-
5	.	O	-	-

# sent_id = batch-0009-0007
# text = Bonus: vodovzdorné zápalky
1	Bonus	O	-	-
2	:	O	-	-
3	vodovzdorné	O	-	-
4	zápalky	O	-	-

# sent_id = batch-0009-0008
# text = Navoskované hlavičky zápaliek chránia pred namočením.
1	Navoskované	O	-	-
2	hlavičky	O	-	-
3	zápaliek	O	-	-
4	chránia	O	-	-
5	pred	O	-	-
6	namočením	O	-	-
7	.	O	-	-

# sent_id = batch-0009-0009
# text = Foto je len ilustračné.
1	Foto	O	-	-
2	je	O	-	-
3	len	O	-	-
4	ilustračné	O	-	-
5	.	O	-	-

# sent_id = batch-0009-0010
# text = Prítomnosť ovce nie je podmienkou.
1	Prítomnosť	O	-	-
2	ovce	O	-	-
3	nie	O	-	-
4	je	O	-	-
5	podmienkou	O	-	-
6	.	O	-	-

# sent_id = batch-0009-0011
# text = Ale aj hlupáci a blbci vedia na seba vziať rôznu podobu.
1	Ale	O	-	-
2	aj	O	-	-
3	hlupáci	O	-	-
4	a	O	-	-
5	blbci	O	-	-
6	vedia	O	-	-
7	na	O	-	-
8	seba	O	-	-
9	vziať	O	-	-
10	rôznu	O	-	-
11	podobu	O	-	-
12	.	O	-	-

# sent_id = batch-0009-0012
# text = Minule sa môj kolega Rado Ondřejíček fejtónovým perom pustil do problému hlupákov medzi nami.
1	Minule	O	-	-
2	sa	O	-	-
3	môj	O	-	-
4	kolega	O	-	-
5	Rado	B-PER	-	jozef
6	Ondřejíček	I-PER	-	jozef
7	fejtónovým	O	-	-
8	perom	O	-	-
9	pustil	O	-	-
10	do	O	-	-
11	problému	O	-	-
12	hlupákov	O	-	-
13	medzi	O	-	-
14	nami	O	-	-
15	.	O	-	-

# sent_id = batch-0009-0013
# text = Foto je len ilustračné.
1	Foto	O	-	-
2	je	O	-	-
3	len	O	-	-
4	ilustračné	O	-	-
5	.	O	-	-

# sent_id = batch-0009-0014
# text = Od malička mi bolo z každej strany vštepovaných niekoľko vecí.
1	Od	O	-	-
2	malička	O	-	-
3	mi	O	-	-
4	bolo	O	-	-
5	z	O	-	-
6	každej	O	-	-
7	strany	O	-	-
8	vštepovaných	O	-	-
9	niekoľko	O	-	-
10	vecí	O	-	-
11	.	O	-	-

# sent_id = batch-0009-0015
# text = Ja by som si dovolil tvrdiť, že nefungujú.
1	Ja	O	-	-
2	by	O	-	-
3	som	O	-	-
4	si	O	-	-
5	dovolil	O	-	-
6	tvrdiť	O	-	-
7	,	O	-	-
8	že	O	-	-
9	nefungujú	O	-	-
10	.	O	-	-

# sent_id = batch-0009-0016
# text = Jednoznačne ide o účelovú mystifikáciu s cieľom zmanipulovať konanie bežného občana a obrať ho o posledné základné životné istoty.
1	Jednoznačne	O	-	-
2	ide	O	-	-
3	o	O	-	-
4	účelovú	O	-	-
5	mystifikáciu	O	-	-
6	s	O	-	-
7	cieľom	O	-	-
8	zmanipulovať	O	-	-
9	konanie	O	-	-
10	bežného	O	-	-
11	občana	O	-	-
12	a	O	-	-
13	obrať	O	-	-
14	ho	O	-	-
15	o	O	-	-
16	posledné	O	-	-
17	základné	O	-	-
18	životné	O	-	-
19	istoty	O	-	-
20	.	O	-	-

# sent_id = batch-0009-0017
# text = Niekto sa nám snaží ublížiť a nie je ďaleko čas, keď bude vypátraný a potrestaný.
1	Niekto	O	-	-
2	sa	O	-	-
3	nám	O	-	-
4	snaží	O	-	-
5	ublížiť	O	-	-
6	a	O	-	-
7	nie	O	-	-
8	je	O	-	-
9	ďaleko	O	-	-
10	čas	O	-	-
11	,	O	-	-
12	keď	O	-	-
13	bude	O	-	-
14	vypátraný	O	-	-
15	a	O	-	-
16	potrestaný	O	-	-
17	.	O	-	-

# sent_id = batch-0009-0018
# text = Mladá, ambiciózna.
1	Mladá	O	-	-
2	,	O	-	-
3	ambiciózna	O	-	-
4	.	O	-	-

# sent_id = batch-0009-0019
# text = Práve skončilo predstavenie jej prvej významnej práce.
1	Práve	O	-	-
2	skončilo	O	-	-
3	predstavenie	O	-	-
4	jej	O	-	-
5	prvej	O	-	-
6	významnej	O	-	-
7	práce	O	-	-
8	.	O	-	-

# sent_id = batch-0009-0020
# text = Svet sa jej otváral.
1	Svet	O	-	-
2	sa	O	-	-
3	jej	O	-	-
4	otváral	O	-	-
5	.	O	-	-

# sent_id = batch-0009-0021
# text = Veď nás všetkých štyroch veľmi dobre pozná.
1	Veď	O	-	-
2	nás	O	-	-
3	všetkých	O	-	-
4	štyroch	O	-	-
5	veľmi	O	-	-
6	dobre	O	-	-
7	pozná	O	-	-
8	.	O	-	-

# sent_id = batch-0009-0022
# text = S hrdinským úsmevom povedala, že uvíta každú kritickú pripomienku, lebo doteraz jej nikto nič konkrétne nepovedal.
1	S	O	-	-
2	hrdinským	O	-	-
3	úsmevom	O	-	-
4	povedala	O	-	-
5	,	O	-	-
6	že	O	-	-
7	uvíta	O	-	-
8	každú	O	-	-
9	kritickú	O	-	-
10	pripomienku	O	-	-
11	,	O	-	-
12	lebo	O	-	-
13	doteraz	O	-	-
14	jej	O	-	-
15	nikto	O	-	-
16	nič	O	-	-
17	konkrétne	O	-	-
18	nepovedal	O	-	-
19	.	O	-	-

# sent_id = batch-0009-0023
# text = Chcela.
1	Chcela	O	-	-
2	.	O	-	-

# sent_id = batch-0009-0024
# text = Takže, aké ohľady?
1	Takže	O	-	-
2	,	O	-	-
3	aké	O	-	-
4	ohľady	O	-	-
5	?	O	-	-

# sent_id = batch-0009-0025
# text = Do nás!
1	Do	O	-	-
2	nás	O	-	-
3	!	O	-	-

# sent_id = batch-0009-0026
# text = Elena Akácsová
1	Elena	B-PER	-	jozef
2	Akácsová	I-PER	-	jozef

# sent_id = batch-0009-0027
# text = Moja mama to vedela.
1	Moja	O	-	-
2	mama	O	-	-
3	to	O	-	-
4	vedela	O	-	-
5	.	O	-	-

# sent_id = batch-0009-0028
# text = Nikto nie je neúplatný.
1	Nikto	O	-	-
2	nie	O	-	-
3	je	O	-	-
4	neúplatný	O	-	-
5	.	O	-	-

# sent_id = batch-0009-0029
# text = A potom jedného dňa moje mičurinské obdobie skončilo.
1	A	O	-	-
2	potom	O	-	-
3	jedného	O	-	-
4	dňa	O	-	-
5	moje	O	-	-
6	mičurinské	O	-	-
7	obdobie	O	-	-
8	skončilo	O	-	-
9	.	O	-	-

# sent_id = batch-0009-0030
# text = Bodka.
1	Bodka	O	-	-
2	.	O	-	-

# newdoc id = batch-0010
# sent_id = batch-0010-0001
# text = Na moje kaktusové obdobie som si spomenula celkom nedávno.
1	Na	O	-	-
2	moje	O	-	-
3	kaktusové	O	-	-
4	obdobie	O	-	-
5	som	O	-	-
6	si	O	-	-
7	spomenula	O	-	-
8	celkom	O	-	-
9	nedávno	O	-	-
10	.	O	-	-

# sent_id = batch-0010-0002
# text = Chcela by som mať kaktus.
1	Chcela	O	-	-
2	by	O	-	-
3	som	O	-	-
4	mať	O	-	-
5	kaktus	O	-	-
6	.	O	-	-

# sent_id = batch-0010-0003
# text = Najlepšie tri.
1	Najlepšie	O	-	-
2	tri	O	-	-
3	.	O	-	-

# sent_id = batch-0010-0004
# text = Ako základ zbierky to stačí.
1	Ako	O	-	-
2	základ	O	-	-
3	zbierky	O	-	-
4	to	O	-	-
5	stačí	O	-	-
6	.	O	-	-

# sent_id = batch-0010-0005
# text = Pošli ďalej!
1	Pošli	O	-	-
2	ďalej	O	-	-
3	!	O	-	-

# sent_id = batch-0010-0006
# text = Soňa B. Karvayová
1	Soňa	B-PER	-	jozef
2	B	I-PER	-	jozef
3	.	I-PER	-	jozef
4	Karvayová	I-PER	-	jozef

# sent_id = batch-0010-0007
# text = A dospeli k paradoxným poznatkom.
1	A	O	-	-
2	dospeli	O	-	-
3	k	O	-	-
4	paradoxným	O	-	-
5	poznatkom	O	-	-
6	.	O	-	-

# sent_id = batch-0010-0008
# text = Jaroslav Ridzoň
1	Jaroslav	B-PER	-	jozef
2	Ridzoň	I-PER	-	jozef

# sent_id = batch-0010-0009
# text = Náš kolega Mišo Hvorecký je brandista.
1	Náš	O	-	-
2	kolega	O	-	-
3	Mišo	B-PER	-	jozef
4	Hvorecký	I-PER	-	jozef
5	je	O	-	-
6	brandista	O	-	-
7	.	O	-	-

# sent_id = batch-0010-0010
# text = Začal písať o značkách aj seriál, pretože patria neodmysliteľne k našej civilizácii.
1	Začal	O	-	-
2	písať	O	-	-
3	o	O	-	-
4	značkách	O	-	-
5	aj	O	-	-
6	seriál	O	-	-
7	,	O	-	-
8	pretože	O	-	-
9	patria	O	-	-
10	neodmysliteľne	O	-	-
11	k	O	-	-
12	našej	O	-	-
13	civilizácii	O	-	-
14	.	O	-	-

# sent_id = batch-0010-0011
# text = Veď to je drahé a zbytočné.
1	Veď	O	-	-
2	to	O	-	-
3	je	O	-	-
4	drahé	O	-	-
5	a	O	-	-
6	zbytočné	O	-	-
7	.	O	-	-

# sent_id = batch-0010-0012
# text = Som spokojný so značkou "spoľahlivý, rovnocenný, monogamný vzťah".
1	Som	O	-	-
2	spokojný	O	-	-
3	so	O	-	-
4	značkou	O	-	-
5	"	O	-	-
6	spoľahlivý	O	-	-
7	,	O	-	-
8	rovnocenný	O	-	-
9	,	O	-	-
10	monogamný	O	-	-
11	vzťah	O	-	-
12	"	O	-	-
13	.	O	-	-

# sent_id = batch-0010-0013
# text = Asi sa budem musieť nad sebou zamyslieť.
1	Asi	O	-	-
2	sa	O	-	-
3	budem	O	-	-
4	musieť	O	-	-
5	nad	O	-	-
6	sebou	O	-	-
7	zamyslieť	O	-	-
8	.	O	-	-

# sent_id = batch-0010-0014
# text = Začínam byť vážne neznesiteľný snob.
1	Začínam	O	-	-
2	byť	O	-	-
3	vážne	O	-	-
4	neznesiteľný	O	-	-
5	snob	O	-	-
6	.	O	-	-

# sent_id = batch-0010-0015
# text = Marian Jaslovský
1	Marian	B-PER	-	jozef
2	Jaslovský	I-PER	-	jozef

# sent_id = batch-0010-0016
# text = Na jednom z programov Českej televízie sa momentálne dá vidieť skvelá séria ľahkých, avšak nebulvárnych reportáží zo života s názvom Ta naše povaha česká.
1	Na	O	-	-
2	jednom	O	-	-
3	z	O	-	-
4	programov	O	-	-
5	Českej	B-ORG	-	jozef
6	televízie	I-ORG	-	jozef
7	sa	O	-	-
8	momentálne	O	-	-
9	dá	O	-	-
10	vidieť	O	-	-
11	skvelá	O	-	-
12	séria	O	-	-
13	ľahkých	O	-	-
14	,	O	-	-
15	avšak	O	-	-
16	nebulvárnych	O	-	-
17	reportáží	O	-	-
18	zo	O	-	-
19	života	O	-	-
20	s	O	-	-
21	názvom	O	-	-
22	Ta	O	-	-
23	naše	O	-	-
24	povaha	O	-	-
25	česká	O	-	-
26	.	O	-	-

# sent_id = batch-0010-0017
# text = Spytovaní náhodní chodci i sociológovia a ďalší odborníci sa vzácne zhodli.
1	Spytovaní	O	-	-
2	náhodní	O	-	-
3	chodci	O	-	-
4	i	O	-	-
5	sociológovia	O	-	-
6	a	O	-	-
7	ďalší	O	-	-
8	odborníci	O	-	-
9	sa	O	-	-
10	vzácne	O	-	-
11	zhodli	O	-	-
12	.	O	-	-

# sent_id = batch-0010-0018
# text = Nevidieť tú reláciu, povedal by som spolu s Freudom, že za všetkým je sexuálne pudenie, ale tých dvadsať minút mi otvorilo oči.
1	Nevidieť	O	-	-
2	tú	O	-	-
3	reláciu	O	-	-
4	,	O	-	-
5	povedal	O	-	-
6	by	O	-	-
7	som	O	-	-
8	spolu	O	-	-
9	s	O	-	-
10	Freudom	O	-	-
11	,	O	-	-
12	že	O	-	-
13	za	O	-	-
14	všetkým	O	-	-
15	je	O	-	-
16	sexuálne	O	-	-
17	pudenie	O	-	-
18	,	O	-	-
19	ale	O	-	-
20	tých	O	-	-
21	dvadsať	O	-	-
22	minút	O	-	-
23	mi	O	-	-
24	otvorilo	O	-	-
25	oči	O	-	-
26	.	O	-	-

# sent_id = batch-0010-0019
# text = Jedlo zásadne mení človeka po každej stránke.
1	Jedlo	O	-	-
2	zásadne	O	-	-
3	mení	O	-	-
4	človeka	O	-	-
5	po	O	-	-
6	každej	O	-	-
7	stránke	O	-	-
8	.	O	-	-

# sent_id = batch-0010-0020
# text = Nenadarmo platí "Sýty hladnému neverí" a zároveň neexistuje žiadne porekadlo typu "Ukojený nadržanému neverí".
1	Nenadarmo	O	-	-
2	platí	O	-	-
3	"	O	-	-
4	Sýty	O	-	-
5	hladnému	O	-	-
6	neverí	O	-	-
7	"	O	-	-
8	a	O	-	-
9	zároveň	O	-	-
10	neexistuje	O	-	-
11	žiadne	O	-	-
12	porekadlo	O	-	-
13	typu	O	-	-
14	"	O	-	-
15	Ukojený	O	-	-
16	nadržanému	O	-	-
17	neverí	O	-	-
18	"	O	-	-
19	.	O	-	-

# sent_id = batch-0010-0021
# text = Tá relácia, i keď varovala pred známymi dôsledkami zbožšťovania jedla, ma definitívne presvedčia o tom, čo som už dávnejšie tušil.
1	Tá	O	-	-
2	relácia	O	-	-
3	,	O	-	-
4	i	O	-	-
5	keď	O	-	-
6	varovala	O	-	-
7	pred	O	-	-
8	známymi	O	-	-
9	dôsledkami	O	-	-
10	zbožšťovania	O	-	-
11	jedla	O	-	-
12	,	O	-	-
13	ma	O	-	-
14	definitívne	O	-	-
15	presvedčia	O	-	-
16	o	O	-	-
17	tom	O	-	-
18	,	O	-	-
19	čo	O	-	-
20	som	O	-	-
21	už	O	-	-
22	dávnejšie	O	-	-
23	tušil	O	-	-
24	.	O	-	-

# sent_id = batch-0010-0022
# text = Známe uskromňovacie heslo "Jeme preto, aby sme žili." nie je pravdivé.
1	Známe	O	-	-
2	uskromňovacie	O	-	-
3	heslo	O	-	-
4	"	O	-	-
5	Jeme	O	-	-
6	preto	O	-	-
7	,	O	-	-
8	aby	O	-	-
9	sme	O	-	-
10	žili	O	-	-
11	.	O	-	-
12	"	O	-	-
13	nie	O	-	-
14	je	O	-	-
15	pravdivé	O	-	-
16	.	O	-	-

# sent_id = batch-0010-0023
# text = Pravdivá je jeho negácia.
1	Pravdivá	O	-	-
2	je	O	-	-
3	jeho	O	-	-
4	negácia	O	-	-
5	.	O	-	-

# sent_id = batch-0010-0024
# text = Žiť pre jedlo je to najlepšie, najistejšie a najbezpečnejšie, čo sa môže prihodiť.
1	Žiť	O	-	-
2	pre	O	-	-
3	jedlo	O	-	-
4	je	O	-	-
5	to	O	-	-
6	najlepšie	O	-	-
7	,	O	-	-
8	najistejšie	O	-	-
9	a	O	-	-
10	najbezpečnejšie	O	-	-
11	,	O	-	-
12	čo	O	-	-
13	sa	O	-	-
14	môže	O	-	-
15	prihodiť	O	-	-
16	.	O	-	-

# sent_id = batch-0010-0025
# text = Keď máme čo jesť, máme všetko ostatné, čo potrebujeme.
1	Keď	O	-	-
2	máme	O	-	-
3	čo	O	-	-
4	jesť	O	-	-
5	,	O	-	-
6	máme	O	-	-
7	všetko	O	-	-
8	ostatné	O	-	-
9	,	O	-	-
10	čo	O	-	-
11	potrebujeme	O	-	-
12	.	O	-	-

# sent_id = batch-0010-0026
# text = Jedlo je arché.
1	Jedlo	O	-	-
2	je	O	-	-
3	arché	O	-	-
4	.	O	-	-

# sent_id = batch-0010-0027
# text = Rado Ondřejíček
1	Rado	B-PER	-	jozef
2	Ondřejíček	I-PER	-	jozef

# sent_id = batch-0010-0028
# text = Keďže v mojej spálni bolo v tej chvíli len negramotné dieťa, odpísala som: "Skuste to osobne, mozno to zaberie.
1	Keďže	O	-	-
2	v	O	-	-
3	mojej	O	-	-
4	spálni	O	-	-
5	bolo	O	-	-
6	v	O	-	-
7	tej	O	-	-
8	chvíli	O	-	-
9	len	O	-	-
10	negramotné	O	-	-
11	dieťa	O	-	-
12	,	O	-	-
13	odpísala	O	-	-
14	som	O	-	-
15	:	O	-	-
16	"	O	-	-
17	Skuste	O	-	-
18	to	O	-	-
19	osobne	O	-	-
20	,	O	-	-
21	mozno	O	-	-
22	to	O	-	-
23	zaberie	O	-	-
24	.	O	-	-

# sent_id = batch-0010-0029
# text = Je to blbec.
1	Je	O	-	-
2	to	O	-	-
3	blbec	O	-	-
4	.	O	-	-

# sent_id = batch-0010-0030
# text = Hanbila sa tak, že chcela na mieste umrieť.
1	Hanbila	O	-	-
2	sa	O	-	-
3	tak	O	-	-
4	,	O	-	-
5	že	O	-	-
6	chcela	O	-	-
7	na	O	-	-
8	mieste	O	-	-
9	umrieť	O	-	-
10	.	O	-	-

# newdoc id = batch-0011
# sent_id = batch-0011-0001
# text = Omyl.
1	Omyl	O	-	-
2	.	O	-	-

# sent_id = batch-0011-0002
# text = Eva Borušovičová
1	Eva	B-PER	-	jozef
2	Borušovičová	I-PER	-	jozef

# sent_id = batch-0011-0003
# text = A čo hnusné to tu rastie?
1	A	O	-	-
2	čo	O	-	-
3	hnusné	O	-	-
4	to	O	-	-
5	tu	O	-	-
6	rastie	O	-	-
7	?	O	-	-

# sent_id = batch-0011-0004
# text = To je asi burina.
1	To	O	-	-
2	je	O	-	-
3	asi	O	-	-
4	burina	O	-	-
5	.	O	-	-

# sent_id = batch-0011-0005
# text = Musí byť pri tom také život, zdravie a príčetnosť ohrozujúce nasadenie?
1	Musí	O	-	-
2	byť	O	-	-
3	pri	O	-	-
4	tom	O	-	-
5	také	O	-	-
6	život	O	-	-
7	,	O	-	-
8	zdravie	O	-	-
9	a	O	-	-
10	príčetnosť	O	-	-
11	ohrozujúce	O	-	-
12	nasadenie	O	-	-
13	?	O	-	-

# sent_id = batch-0011-0006
# text = Našej susedke - záhradkárke sa naše mičurinčenie ale veľmi nepáčilo.
1	Našej	O	-	-
2	susedke	O	-	-
3	-	O	-	-
4	záhradkárke	O	-	-
5	sa	O	-	-
6	naše	O	-	-
7	mičurinčenie	O	-	-
8	ale	O	-	-
9	veľmi	O	-	-
10	nepáčilo	O	-	-
11	.	O	-	-

# sent_id = batch-0011-0007
# text = Dnes by ste našu záhradu nepoznali.
1	Dnes	O	-	-
2	by	O	-	-
3	ste	O	-	-
4	našu	O	-	-
5	záhradu	O	-	-
6	nepoznali	O	-	-
7	.	O	-	-

# sent_id = batch-0011-0008
# text = A čo hnusné to tu rastie?
1	A	O	-	-
2	čo	O	-	-
3	hnusné	O	-	-
4	to	O	-	-
5	tu	O	-	-
6	rastie	O	-	-
7	?	O	-	-

# sent_id = batch-0011-0009
# text = To je asi burina.
1	To	O	-	-
2	je	O	-	-
3	asi	O	-	-
4	burina	O	-	-
5	.	O	-	-

# sent_id = batch-0011-0010
# text = Soňa B. Karvayová
1	Soňa	B-PER	-	jozef
2	B	I-PER	-	jozef
3	.	I-PER	-	jozef
4	Karvayová	I-PER	-	jozef

# sent_id = batch-0011-0011
# text = Myslím však, že vysoká škola má dve významné úlohy, ktoré so spomínanou rovnicou priamo nesúvisia.
1	Myslím	O	-	-
2	však	O	-	-
3	,	O	-	-
4	že	O	-	-
5	vysoká	O	-	-
6	škola	O	-	-
7	má	O	-	-
8	dve	O	-	-
9	významné	O	-	-
10	úlohy	O	-	-
11	,	O	-	-
12	ktoré	O	-	-
13	so	O	-	-
14	spomínanou	O	-	-
15	rovnicou	O	-	-
16	priamo	O	-	-
17	nesúvisia	O	-	-
18	.	O	-	-

# sent_id = batch-0011-0012
# text = Jaroslav Ridzoň
1	Jaroslav	B-PER	-	jozef
2	Ridzoň	I-PER	-	jozef

# sent_id = batch-0011-0013
# text = Moji rovesníci sú momentálne na vrchole.
1	Moji	O	-	-
2	rovesníci	O	-	-
3	sú	O	-	-
4	momentálne	O	-	-
5	na	O	-	-
6	vrchole	O	-	-
7	.	O	-	-

# sent_id = batch-0011-0014
# text = Elena Akácsová
1	Elena	B-PER	-	jozef
2	Akácsová	I-PER	-	jozef

# sent_id = batch-0011-0015
# text = Michal Hvorecký
1	Michal	B-PER	-	jozef
2	Hvorecký	I-PER	-	jozef

# sent_id = batch-0011-0016
# text = Jaskyne ma vždy lákali.
1	Jaskyne	O	-	-
2	ma	O	-	-
3	vždy	O	-	-
4	lákali	O	-	-
5	.	O	-	-

# sent_id = batch-0011-0017
# text = Ja neviem.
1	Ja	O	-	-
2	neviem	O	-	-
3	.	O	-	-

# sent_id = batch-0011-0018
# text = Naše hlasy sa donekonečna odrážali od orosených skál.
1	Naše	O	-	-
2	hlasy	O	-	-
3	sa	O	-	-
4	donekonečna	O	-	-
5	odrážali	O	-	-
6	od	O	-	-
7	orosených	O	-	-
8	skál	O	-	-
9	.	O	-	-

# sent_id = batch-0011-0019
# text = Ručím za výsledok.
1	Ručím	O	-	-
2	za	O	-	-
3	výsledok	O	-	-
4	.	O	-	-

# sent_id = batch-0011-0020
# text = Najznámejším príkladom sú interrupcie.
1	Najznámejším	O	-	-
2	príkladom	O	-	-
3	sú	O	-	-
4	interrupcie	O	-	-
5	.	O	-	-

# sent_id = batch-0011-0021
# text = Všimli ste si?
1	Všimli	O	-	-
2	ste	O	-	-
3	si	O	-	-
4	?	O	-	-

# sent_id = batch-0011-0022
# text = Taká krutá irónia osudu.
1	Taká	O	-	-
2	krutá	O	-	-
3	irónia	O	-	-
4	osudu	O	-	-
5	.	O	-	-

# sent_id = batch-0011-0023
# text = V pohode som strávil väčšinu letu, dobre mi bolo.
1	V	O	-	-
2	pohode	O	-	-
3	som	O	-	-
4	strávil	O	-	-
5	väčšinu	O	-	-
6	letu	O	-	-
7	,	O	-	-
8	dobre	O	-	-
9	mi	O	-	-
10	bolo	O	-	-
11	.	O	-	-

# sent_id = batch-0011-0024
# text = Došlo mi, že po celý čas nad nami visel oveľa výraznejší dôkaz božskosti Mira Šatana.
1	Došlo	O	-	-
2	mi	O	-	-
3	,	O	-	-
4	že	O	-	-
5	po	O	-	-
6	celý	O	-	-
7	čas	O	-	-
8	nad	O	-	-
9	nami	O	-	-
10	visel	O	-	-
11	oveľa	O	-	-
12	výraznejší	O	-	-
13	dôkaz	O	-	-
14	božskosti	O	-	-
15	Mira	B-PER	-	jozef
16	Šatana	I-PER	-	jozef
17	.	O	-	-

# sent_id = batch-0011-0025
# text = Rado Ondřejíček
1	Rado	B-PER	-	jozef
2	Ondřejíček	I-PER	-	jozef

# sent_id = batch-0011-0026
# text = Ako celý systém funguje?
1	Ako	O	-	-
2	celý	O	-	-
3	systém	O	-	-
4	funguje	O	-	-
5	?	O	-	-

# sent_id = batch-0011-0027
# text = Na hlavnej stránke v pravom menu je ikona určená pre registráciu nového používateľa.
1	Na	O	-	-
2	hlavnej	O	-	-
3	stránke	O	-	-
4	v	O	-	-
5	pravom	O	-	-
6	menu	O	-	-
7	je	O	-	-
8	ikona	O	-	-
9	určená	O	-	-
10	pre	O	-	-
11	registráciu	O	-	-
12	nového	O	-	-
13	používateľa	O	-	-
14	.	O	-	-

# sent_id = batch-0011-0028
# text = Od tejto chvíle si môžete ľubovoľne vytvárať fotoalbumy s neobmedzeným počtom fotiek.
1	Od	O	-	-
2	tejto	O	-	-
3	chvíle	O	-	-
4	si	O	-	-
5	môžete	O	-	-
6	ľubovoľne	O	-	-
7	vytvárať	O	-	-
8	fotoalbumy	O	-	-
9	s	O	-	-
10	neobmedzeným	O	-	-
11	počtom	O	-	-
12	fotiek	O	-	-
13	.	O	-	-

# sent_id = batch-0011-0029
# text = Zaslané médium vám vrátime spolu s vyvolanými fotkami.
1	Zaslané	O	-	-
2	médium	O	-	-
3	vám	O	-	-
4	vrátime	O	-	-
5	spolu	O	-	-
6	s	O	-	-
7	vyvolanými	O	-	-
8	fotkami	O	-	-
9	.	O	-	-

# sent_id = batch-0011-0030
# text = Svoje fotografie odteraz nájdete vždy na adrese www. fotoindex. sk vo svojom súkromnom fotoalbume.
1	Svoje	O	-	-
2	fotografie	O	-	-
3	odteraz	O	-	-
4	nájdete	O	-	-
5	vždy	O	-	-
6	na	O	-	-
7	adrese	O	-	-
8	www	O	-	-
9	.	O	-	-
10	fotoindex	O	-	-
11	.	O	-	-
12	sk	O	-	-
13	vo	O	-	-
14	svojom	O	-	-
15	súkromnom	O	-	-
16	fotoalbume	O	-	-
17	.	O	-	-

# newdoc id = batch-0012
# sent_id = batch-0012-0001
# text = Naviac každý mesiac prebieha súťaž o najlepšiu fotografiu.
1	Naviac	O	-	-
2	každý	O	-	-
3	mesiac	O	-	-
4	prebieha	O	-	-
5	súťaž	O	-	-
6	o	O	-	-
7	najlepšiu	O	-	-
8	fotografiu	O	-	-
9	.	O	-	-

# sent_id = batch-0012-0002
# text = Víťaz získava CD alebo DVD podľa vlastného výberu!
1	Víťaz	O	-	-
2	získava	O	-	-
3	CD	O	-	-
4	alebo	O	-	-
5	DVD	O	-	-
6	podľa	O	-	-
7	vlastného	O	-	-
8	výberu	O	-	-
9	!	O	-	-

# sent_id = batch-0012-0003
# text = Platba je elegantne vyriešená internetbankingom najznámejších slovenských bánk.
1	Platba	O	-	-
2	je	O	-	-
3	elegantne	O	-	-
4	vyriešená	O	-	-
5	internetbankingom	O	-	-
6	najznámejších	O	-	-
7	slovenských	O	-	-
8	bánk	O	-	-
9	.	O	-	-

# sent_id = batch-0012-0004
# text = Rovnako pri dodaní či vyzdvihnutí fotografií ste ušetrení od úmorného vyčkávania v rade.
1	Rovnako	O	-	-
2	pri	O	-	-
3	dodaní	O	-	-
4	či	O	-	-
5	vyzdvihnutí	O	-	-
6	fotografií	O	-	-
7	ste	O	-	-
8	ušetrení	O	-	-
9	od	O	-	-
10	úmorného	O	-	-
11	vyčkávania	O	-	-
12	v	O	-	-
13	rade	O	-	-
14	.	O	-	-

# sent_id = batch-0012-0005
# text = Nezabudnite!
1	Nezabudnite	O	-	-
2	!	O	-	-

# sent_id = batch-0012-0006
# text = Ide o akciu, ktorá je v slovenskom kontexte unikátna.
1	Ide	O	-	-
2	o	O	-	-
3	akciu	O	-	-
4	,	O	-	-
5	ktorá	O	-	-
6	je	O	-	-
7	v	O	-	-
8	slovenskom	O	-	-
9	kontexte	O	-	-
10	unikátna	O	-	-
11	.	O	-	-

# sent_id = batch-0012-0007
# text = Zámerom je dostať všetkých záujemcov do blízkosti rómskej lokality.
1	Zámerom	O	-	-
2	je	O	-	-
3	dostať	O	-	-
4	všetkých	O	-	-
5	záujemcov	O	-	-
6	do	O	-	-
7	blízkosti	O	-	-
8	rómskej	O	-	-
9	lokality	O	-	-
10	.	O	-	-

# sent_id = batch-0012-0008
# text = Dobrovoľníci z rôznych organizácií pripravili bohatý program: divadelné, umelecké a hudobné dielne aj súťaže.
1	Dobrovoľníci	O	-	-
2	z	O	-	-
3	rôznych	O	-	-
4	organizácií	O	-	-
5	pripravili	O	-	-
6	bohatý	O	-	-
7	program	O	-	-
8	:	O	-	-
9	divadelné	O	-	-
10	,	O	-	-
11	umelecké	O	-	-
12	a	O	-	-
13	hudobné	O	-	-
14	dielne	O	-	-
15	aj	O	-	-
16	súťaže	O	-	-
17	.	O	-	-

# sent_id = batch-0012-0009
# text = Záujemcov o šport poteší futbalový turnaj pre dospelých a jazda na koni pre deti.
1	Záujemcov	O	-	-
2	o	O	-	-
3	šport	O	-	-
4	poteší	O	-	-
5	futbalový	O	-	-
6	turnaj	O	-	-
7	pre	O	-	-
8	dospelých	O	-	-
9	a	O	-	-
10	jazda	O	-	-
11	na	O	-	-
12	koni	O	-	-
13	pre	O	-	-
14	deti	O	-	-
15	.	O	-	-

# sent_id = batch-0012-0010
# text = Na festivale sa predstavia rómske aj nerómske hudobné zoskupenia z celého Slovenska.
1	Na	O	-	-
2	festivale	O	-	-
3	sa	O	-	-
4	predstavia	O	-	-
5	rómske	O	-	-
6	aj	O	-	-
7	nerómske	O	-	-
8	hudobné	O	-	-
9	zoskupenia	O	-	-
10	z	O	-	-
11	celého	O	-	-
12	Slovenska	B-LOC	-	jozef
13	.	O	-	-

# sent_id = batch-0012-0011
# text = Po prehliadke hudobných skupín sa o zábavu postarajú dídžeji.
1	Po	O	-	-
2	prehliadke	O	-	-
3	hudobných	O	-	-
4	skupín	O	-	-
5	sa	O	-	-
6	o	O	-	-
7	zábavu	O	-	-
8	postarajú	O	-	-
9	dídžeji	O	-	-
10	.	O	-	-

# sent_id = batch-0012-0012
# text = Foto je len ilustračné.
1	Foto	O	-	-
2	je	O	-	-
3	len	O	-	-
4	ilustračné	O	-	-
5	.	O	-	-

# sent_id = batch-0012-0013
# text = Nikto sa mu nečuduje.
1	Nikto	O	-	-
2	sa	O	-	-
3	mu	O	-	-
4	nečuduje	O	-	-
5	.	O	-	-

# sent_id = batch-0012-0014
# text = Prečo by vlastne tí mimozemšťania mali byť naši priatelia alebo nepriatelia, keď sa vyvíjali s úplne iným backgroundom, v inom kontexte, majú totálne iný spôsob dorozumievania, ich ciele a motivácie nechápeme?
1	Prečo	O	-	-
2	by	O	-	-
3	vlastne	O	-	-
4	tí	O	-	-
5	mimozemšťania	O	-	-
6	mali	O	-	-
7	byť	O	-	-
8	naši	O	-	-
9	priatelia	O	-	-
10	alebo	O	-	-
11	nepriatelia	O	-	-
12	,	O	-	-
13	keď	O	-	-
14	sa	O	-	-
15	vyvíjali	O	-	-
16	s	O	-	-
17	úplne	O	-	-
18	iným	O	-	-
19	backgroundom	O	-	-
20	,	O	-	-
21	v	O	-	-
22	inom	O	-	-
23	kontexte	O	-	-
24	,	O	-	-
25	majú	O	-	-
26	totálne	O	-	-
27	iný	O	-	-
28	spôsob	O	-	-
29	dorozumievania	O	-	-
30	,	O	-	-
31	ich	O	-	-
32	ciele	O	-	-
33	a	O	-	-
34	motivácie	O	-	-
35	nechápeme	O	-	-
36	?	O	-	-

# sent_id = batch-0012-0015
# text = To nás veľmi teší.
1	To	O	-	-
2	nás	O	-	-
3	veľmi	O	-	-
4	teší	O	-	-
5	.	O	-	-

# sent_id = batch-0012-0016
# text = Internet je médium, ktoré lezie pod kožu.
1	Internet	O	-	-
2	je	O	-	-
3	médium	O	-	-
4	,	O	-	-
5	ktoré	O	-	-
6	lezie	O	-	-
7	pod	O	-	-
8	kožu	O	-	-
9	.	O	-	-

# sent_id = batch-0012-0017
# text = Poslúchli ma.
1	Poslúchli	O	-	-
2	ma	O	-	-
3	.	O	-	-

# sent_id = batch-0012-0018
# text = Berte to tak, že ich píšu Marťania, s ktorými sa nikdy nedorozumiete.
1	Berte	O	-	-
2	to	O	-	-
3	tak	O	-	-
4	,	O	-	-
5	že	O	-	-
6	ich	O	-	-
7	píšu	O	-	-
8	Marťania	O	-	-
9	,	O	-	-
10	s	O	-	-
11	ktorými	O	-	-
12	sa	O	-	-
13	nikdy	O	-	-
14	nedorozumiete	O	-	-
15	.	O	-	-

# sent_id = batch-0012-0019
# text = Za slovenskú stranu sa tradične na organizácii prehliadky podieľa Slovenský filmový ústav a Asociácia slovenských filmových klubov, ktorá prostredníctvom MK SR udeľuje na prehliadke Hlavnú cenu Zlatý debut.
1	Za	O	-	-
2	slovenskú	O	-	-
3	stranu	O	-	-
4	sa	O	-	-
5	tradične	O	-	-
6	na	O	-	-
7	organizácii	O	-	-
8	prehliadky	O	-	-
9	podieľa	O	-	-
10	Slovenský	B-ORG	-	jozef
11	filmový	I-ORG	-	jozef
12	ústav	I-ORG	-	jozef
13	a	O	-	-
14	Asociácia	B-ORG	-	jozef
15	slovenských	I-ORG	-	jozef
16	filmových	I-ORG	-	jozef
17	klubov	I-ORG	-	jozef
18	,	O	-	-
19	ktorá	O	-	-
20	prostredníctvom	O	-	-
21	MK	B-ORG	-	jozef
22	SR	I-ORG	-	jozef
23	udeľuje	O	-	-
24	na	O	-	-
25	prehliadke	O	-	-
26	Hlavnú	O	-	-
27	cenu	O	-	-
28	Zlatý	O	-	-
29	debut	O	-	-
30	.	O	-	-

# sent_id = batch-0012-0020
# text = Tradičnú retrospektívnu sekciu programovo každý rok napĺňajú filmy zástupcov jednotlivých krajín všetkých troch zúčastnených kinematografií.
1	Tradičnú	O	-	-
2	retrospektívnu	O	-	-
3	sekciu	O	-	-
4	programovo	O	-	-
5	každý	O	-	-
6	rok	O	-	-
7	napĺňajú	O	-	-
8	filmy	O	-	-
9	zástupcov	O	-	-
10	jednotlivých	O	-	-
11	krajín	O	-	-
12	všetkých	O	-	-
13	troch	O	-	-
14	zúčastnených	O	-	-
15	kinematografií	O	-	-
16	.	O	-	-

# sent_id = batch-0012-0021
# text = Poľsko bude reprezentovať Wojciech J. Has, Českú republiku Jan Švankmajer a Slovensko Štefan Uher.
1	Poľsko	B-LOC	-	jozef
2	bude	O	-	-
3	reprezentovať	O	-	-
4	Wojciech	B-PER	-	jozef
5	J	I-PER	-	jozef
6	.	I-PER	-	jozef
7	Has	I-PER	-	jozef
8	,	O	-	-
9	Českú	B-LOC	-	jozef
10	republiku	I-LOC	-	jozef
11	Jan	B-PER	-	jozef
12	Švankmajer	I-PER	-	jozef
13	a	O	-	-
14	Slovensko	B-LOC	-	jozef
15	Štefan	B-PER	-	jozef
16	Uher	I-PER	-	jozef
17	.	O	-	-

# sent_id = batch-0012-0022
# text = Odborná porota vyberie najlepší film z kategórie režisérskych debutov a v tejto kategórii svojho favorita vyberie aj publikum.
1	Odborná	O	-	-
2	porota	O	-	-
3	vyberie	O	-	-
4	najlepší	O	-	-
5	film	O	-	-
6	z	O	-	-
7	kategórie	O	-	-
8	režisérskych	O	-	-
9	debutov	O	-	-
10	a	O	-	-
11	v	O	-	-
12	tejto	O	-	-
13	kategórii	O	-	-
14	svojho	O	-	-
15	favorita	O	-	-
16	vyberie	O	-	-
17	aj	O	-	-
18	publikum	O	-	-
19	.	O	-	-

# sent_id = batch-0012-0023
# text = Súčasťou 10. ročníka bude vyhlásenie ankety o najlepší film všetkých desiatich ročníkov.
1	Súčasťou	O	-	-
2	10	O	-	-
3	.	O	-	-
4	ročníka	O	-	-
5	bude	O	-	-
6	vyhlásenie	O	-	-
7	ankety	O	-	-
8	o	O	-	-
9	najlepší	O	-	-
10	film	O	-	-
11	všetkých	O	-	-
12	desiatich	O	-	-
13	ročníkov	O	-	-
14	.	O	-	-

# sent_id = batch-0012-0024
# text = Program prehliadky nájdete tu.
1	Program	O	-	-
2	prehliadky	O	-	-
3	nájdete	O	-	-
4	tu	O	-	-
5	.	O	-	-

# sent_id = batch-0012-0025
# text = Keby som tade išiel ako dieťa, určite by som mal chuť zavolať kamarátov z dvora a ísť sa tam hrať „dole - dole“.
1	Keby	O	-	-
2	som	O	-	-
3	tade	O	-	-
4	išiel	O	-	-
5	ako	O	-	-
6	dieťa	O	-	-
7	,	O	-	-
8	určite	O	-	-
9	by	O	-	-
10	som	O	-	-
11	mal	O	-	-
12	chuť	O	-	-
13	zavolať	O	-	-
14	kamarátov	O	-	-
15	z	O	-	-
16	dvora	O	-	-
17	a	O	-	-
18	ísť	O	-	-
19	sa	O	-	-
20	tam	O	-	-
21	hrať	O	-	-
22	„	O	-	-
23	dole	O	-	-
24	-	O	-	-
25	dole	O	-	-
26	“	O	-	-
27	.	O	-	-

# sent_id = batch-0012-0026
# text = Američania by nemuseli bombardovať Irak.
1	Američania	B-PER	-	jozef
2	by	O	-	-
3	nemuseli	O	-	-
4	bombardovať	O	-	-
5	Irak	B-LOC	-	jozef
6	.	O	-	-

# sent_id = batch-0012-0027
# text = Rado Ondřejíček
1	Rado	B-PER	-	jozef
2	Ondřejíček	I-PER	-	jozef

# sent_id = batch-0012-0028
# text = Alebo si v pamäti vybavím knihu o arabskej kultúre?
1	Alebo	O	-	-
2	si	O	-	-
3	v	O	-	-
4	pamäti	O	-	-
5	vybavím	O	-	-
6	knihu	O	-	-
7	o	O	-	-
8	arabskej	O	-	-
9	kultúre	O	-	-
10	?	O	-	-

# sent_id = batch-0012-0029
# text = Nemám z toho dobrý pocit.
1	Nemám	O	-	-
2	z	O	-	-
3	toho	O	-	-
4	dobrý	O	-	-
5	pocit	O	-	-
6	.	O	-	-

# sent_id = batch-0012-0030
# text = Je to útok na súkromie.
1	Je	O	-	-
2	to	O	-	-
3	útok	O	-	-
4	na	O	-	-
5	súkromie	O	-	-
6	.	O	-	-

# newdoc id = batch-0013
# sent_id = batch-0013-0001
# text = Ilustrácia: Nina Weisslechnerová
1	Ilustrácia	O	-	-
2	:	O	-	-
3	Nina	B-PER	-	jozef
4	Weisslechnerová	I-PER	-	jozef

# sent_id = batch-0013-0002
# text = Foto je len ilustračné.
1	Foto	O	-	-
2	je	O	-	-
3	len	O	-	-
4	ilustračné	O	-	-
5	.	O	-	-

# sent_id = batch-0013-0003
# text = Priznám to rovno.
1	Priznám	O	-	-
2	to	O	-	-
3	rovno	O	-	-
4	.	O	-	-

# sent_id = batch-0013-0004
# text = Obzvlášť odvtedy, čo som sa presťahovala do prízemného bytu po mojej starej tete, ktorá chovala a vykrmovala túlavé mačky z celého sídliska.
1	Obzvlášť	O	-	-
2	odvtedy	O	-	-
3	,	O	-	-
4	čo	O	-	-
5	som	O	-	-
6	sa	O	-	-
7	presťahovala	O	-	-
8	do	O	-	-
9	prízemného	O	-	-
10	bytu	O	-	-
11	po	O	-	-
12	mojej	O	-	-
13	starej	O	-	-
14	tete	O	-	-
15	,	O	-	-
16	ktorá	O	-	-
17	chovala	O	-	-
18	a	O	-	-
19	vykrmovala	O	-	-
20	túlavé	O	-	-
21	mačky	O	-	-
22	z	O	-	-
23	celého	O	-	-
24	sídliska	O	-	-
25	.	O	-	-

# sent_id = batch-0013-0005
# text = Mimoriadne škaredú, s mimoriadne škaredým a nepriateľským pohľadom.
1	Mimoriadne	O	-	-
2	škaredú	O	-	-
3	,	O	-	-
4	s	O	-	-
5	mimoriadne	O	-	-
6	škaredým	O	-	-
7	a	O	-	-
8	nepriateľským	O	-	-
9	pohľadom	O	-	-
10	.	O	-	-

# sent_id = batch-0013-0006
# text = Každé ráno sme sa na mojom balkóne hrali hru na mačku a myš.
1	Každé	O	-	-
2	ráno	O	-	-
3	sme	O	-	-
4	sa	O	-	-
5	na	O	-	-
6	mojom	O	-	-
7	balkóne	O	-	-
8	hrali	O	-	-
9	hru	O	-	-
10	na	O	-	-
11	mačku	O	-	-
12	a	O	-	-
13	myš	O	-	-
14	.	O	-	-

# sent_id = batch-0013-0007
# text = Ja som zazrela na ňu, ona na mňa.
1	Ja	O	-	-
2	som	O	-	-
3	zazrela	O	-	-
4	na	O	-	-
5	ňu	O	-	-
6	,	O	-	-
7	ona	O	-	-
8	na	O	-	-
9	mňa	O	-	-
10	.	O	-	-

# sent_id = batch-0013-0008
# text = Ostala však sedieť na rohožke.
1	Ostala	O	-	-
2	však	O	-	-
3	sedieť	O	-	-
4	na	O	-	-
5	rohožke	O	-	-
6	.	O	-	-

# sent_id = batch-0013-0009
# text = Otvorila som dvere.
1	Otvorila	O	-	-
2	som	O	-	-
3	dvere	O	-	-
4	.	O	-	-

# sent_id = batch-0013-0010
# text = Z balkóna utiekla, až keď som k odháňacím pohybom pridala aj hlasité zvukové efekty.
1	Z	O	-	-
2	balkóna	O	-	-
3	utiekla	O	-	-
4	,	O	-	-
5	až	O	-	-
6	keď	O	-	-
7	som	O	-	-
8	k	O	-	-
9	odháňacím	O	-	-
10	pohybom	O	-	-
11	pridala	O	-	-
12	aj	O	-	-
13	hlasité	O	-	-
14	zvukové	O	-	-
15	efekty	O	-	-
16	.	O	-	-

# sent_id = batch-0013-0011
# text = Od tej chvíle som sa myšlienky, že tá mačka mi vidí do duše, nevedela zbaviť.
1	Od	O	-	-
2	tej	O	-	-
3	chvíle	O	-	-
4	som	O	-	-
5	sa	O	-	-
6	myšlienky	O	-	-
7	,	O	-	-
8	že	O	-	-
9	tá	O	-	-
10	mačka	O	-	-
11	mi	O	-	-
12	vidí	O	-	-
13	do	O	-	-
14	duše	O	-	-
15	,	O	-	-
16	nevedela	O	-	-
17	zbaviť	O	-	-
18	.	O	-	-

# sent_id = batch-0013-0012
# text = Odhrnula som záves.
1	Odhrnula	O	-	-
2	som	O	-	-
3	záves	O	-	-
4	.	O	-	-

# sent_id = batch-0013-0013
# text = Nič.
1	Nič	O	-	-
2	.	O	-	-

# sent_id = batch-0013-0014
# text = Žiaden pohyb.
1	Žiaden	O	-	-
2	pohyb	O	-	-
3	.	O	-	-

# sent_id = batch-0013-0015
# text = Otvorila som balkónové dvere, po mačke ani stopy.
1	Otvorila	O	-	-
2	som	O	-	-
3	balkónové	O	-	-
4	dvere	O	-	-
5	,	O	-	-
6	po	O	-	-
7	mačke	O	-	-
8	ani	O	-	-
9	stopy	O	-	-
10	.	O	-	-

# sent_id = batch-0013-0016
# text = Áno, jej zmiznutie sa dá vysvetliť jednoducho a logicky.
1	Áno	O	-	-
2	,	O	-	-
3	jej	O	-	-
4	zmiznutie	O	-	-
5	sa	O	-	-
6	dá	O	-	-
7	vysvetliť	O	-	-
8	jednoducho	O	-	-
9	a	O	-	-
10	logicky	O	-	-
11	.	O	-	-

# sent_id = batch-0013-0017
# text = Foto je len ilustračné.
1	Foto	O	-	-
2	je	O	-	-
3	len	O	-	-
4	ilustračné	O	-	-
5	.	O	-	-

# sent_id = batch-0013-0018
# text = Tento chlapík sa nikdy autorke nepáčil.
1	Tento	O	-	-
2	chlapík	O	-	-
3	sa	O	-	-
4	nikdy	O	-	-
5	autorke	O	-	-
6	nepáčil	O	-	-
7	.	O	-	-

# sent_id = batch-0013-0019
# text = Výučbu tancov povedie Jano Blaho, dôstojný nástupca Štefana Nosáľa na poste choreografa Lúčnice.
1	Výučbu	O	-	-
2	tancov	O	-	-
3	povedie	O	-	-
4	Jano	B-PER	-	jozef
5	Blaho	I-PER	-	jozef
6	,	O	-	-
7	dôstojný	O	-	-
8	nástupca	O	-	-
9	Štefana	B-PER	-	jozef
10	Nosáľa	I-PER	-	jozef
11	na	O	-	-
12	poste	O	-	-
13	choreografa	O	-	-
14	Lúčnice	B-ORG	-	jozef
15	.	O	-	-

# sent_id = batch-0013-0020
# text = Koncepciu Slovenských večerov vymyslel Igor Medlen, vtedajší tajomník Folklórneho festivalu vo Východnej.
1	Koncepciu	B-ORG	-	jozef
2	Slovenských	I-ORG	-	jozef
3	večerov	I-ORG	-	jozef
4	vymyslel	O	-	-
5	Igor	B-PER	-	jozef
6	Medlen	I-PER	-	jozef
7	,	O	-	-
8	vtedajší	O	-	-
9	tajomník	O	-	-
10	Folklórneho	B-ORG	-	jozef
11	festivalu	I-ORG	-	jozef
12	vo	I-ORG	-	jozef
13	Východnej	I-ORG	-	jozef
14	.	O	-	-

# sent_id = batch-0013-0021
# text = Šikovne využil pobyt folklórnych skupín a súborov z celého Slovenska v Bratislave, ktoré sem chodili na náklady Opusu alebo rozhlasu nahrávať platne.
1	Šikovne	O	-	-
2	využil	O	-	-
3	pobyt	O	-	-
4	folklórnych	O	-	-
5	skupín	O	-	-
6	a	O	-	-
7	súborov	O	-	-
8	z	O	-	-
9	celého	O	-	-
10	Slovenska	B-LOC	-	jozef
11	v	O	-	-
12	Bratislave	B-LOC	-	jozef
13	,	O	-	-
14	ktoré	O	-	-
15	sem	O	-	-
16	chodili	O	-	-
17	na	O	-	-
18	náklady	O	-	-
19	Opusu	B-ORG	-	jozef
20	alebo	O	-	-
21	rozhlasu	O	-	-
22	nahrávať	O	-	-
23	platne	O	-	-
24	.	O	-	-

# sent_id = batch-0013-0022
# text = Inak to bola príjemná zábava pri ľudovej hudbe.
1	Inak	O	-	-
2	to	O	-	-
3	bola	O	-	-
4	príjemná	O	-	-
5	zábava	O	-	-
6	pri	O	-	-
7	ľudovej	O	-	-
8	hudbe	O	-	-
9	.	O	-	-

# sent_id = batch-0013-0023
# text = Ich najnovší projekt sa volá Tanečný dom.
1	Ich	O	-	-
2	najnovší	O	-	-
3	projekt	O	-	-
4	sa	O	-	-
5	volá	O	-	-
6	Tanečný	O	-	-
7	dom	O	-	-
8	.	O	-	-

# sent_id = batch-0013-0024
# text = Po putovaní rôznymi bratislavskými krčmami sa slovenské večery vrátili do Véčka.
1	Po	O	-	-
2	putovaní	O	-	-
3	rôznymi	O	-	-
4	bratislavskými	O	-	-
5	krčmami	O	-	-
6	sa	O	-	-
7	slovenské	O	-	-
8	večery	O	-	-
9	vrátili	O	-	-
10	do	O	-	-
11	Véčka	B-LOC	-	jozef
12	.	O	-	-

# sent_id = batch-0013-0025
# text = Hrá Muzička.
1	Hrá	O	-	-
2	Muzička	O	-	-
3	.	O	-	-

# sent_id = batch-0013-0026
# text = Prepáčte, musím vám niečo povedať.
1	Prepáčte	O	-	-
2	,	O	-	-
3	musím	O	-	-
4	vám	O	-	-
5	niečo	O	-	-
6	povedať	O	-	-
7	.	O	-	-

# sent_id = batch-0013-0027
# text = Bol som dlho preč.
1	Bol	O	-	-
2	som	O	-	-
3	dlho	O	-	-
4	preč	O	-	-
5	.	O	-	-

# sent_id = batch-0013-0028
# text = Iná obsahová náplň priláka nový typ čitateľov, to je jasné.
1	Iná	O	-	-
2	obsahová	O	-	-
3	náplň	O	-	-
4	priláka	O	-	-
5	nový	O	-	-
6	typ	O	-	-
7	čitateľov	O	-	-
8	,	O	-	-
9	to	O	-	-
10	je	O	-	-
11	jasné	O	-	-
12	.	O	-	-

# sent_id = batch-0013-0029
# text = Rozbujnená vegetácia na mieste, kde pred rokmi bola udržiavaná záhrada?
1	Rozbujnená	O	-	-
2	vegetácia	O	-	-
3	na	O	-	-
4	mieste	O	-	-
5	,	O	-	-
6	kde	O	-	-
7	pred	O	-	-
8	rokmi	O	-	-
9	bola	O	-	-
10	udržiavaná	O	-	-
11	záhrada	O	-	-
12	?	O	-	-

# sent_id = batch-0013-0030
# text = Zbehom a pútnikom vo filmoch a knihách trvá návrat do rodnej obce neraz celé desaťročia.
1	Zbehom	O	-	-
2	a	O	-	-
3	pútnikom	O	-	-
4	vo	O	-	-
5	filmoch	O	-	-
6	a	O	-	-
7	knihách	O	-	-
8	trvá	O	-	-
9	návrat	O	-	-
10	do	O	-	-
11	rodnej	O	-	-
12	obce	O	-	-
13	neraz	O	-	-
14	celé	O	-	-
15	desaťročia	O	-	-
16	.	O	-	-
