# newdoc id =set.sr.2
# url = NA
# sent_id = set-s36
# text = Kazna medijskom mogulu obnovila debatu u Makedoniji
1	Kazna	O	O	-
2	medijskom	O	O	-
3	mogulu	O	O	-
4	obnovila	O	O	-
5	debatu	O	O	-
6	u	O	O	-
7	Makedoniji	B-LOC	B-LOC	-

# sent_id = set-s37
# text = Neki tvrde da je presuda Veliji Ramkovskom napad na slobodu medija, ali drugi tvrde da dokazi o njegovim krivičnim delima govore suprotno.
1	Neki	O	O	-
2	tvrde	O	O	-
3	da	O	O	-
4	je	O	O	-
5	presuda	O	O	-
6	Veliji	B-PER	B-PER	-
7	Ramkovskom	I-PER	I-PER	-
8	napad	O	O	-
9	na	O	O	-
10	slobodu	O	O	-
11	medija	O	O	-
12	,	O	O	-
13	ali	O	O	-
14	drugi	O	O	-
15	tvrde	O	O	-
16	da	O	O	-
17	dokazi	O	O	-
18	o	O	O	-
19	njegovim	O	O	-
20	krivičnim	O	O	-
21	delima	O	O	-
22	govore	O	O	-
23	suprotno	O	O	-
24	.	O	O	-

# sent_id = set-s38
# text = Medijski mogul Velija Ramkovski osuđen je na 13 godina zatvora zbog utaje poreza i pranja novca.
1	Medijski	O	O	-
2	mogul	O	O	-
3	Velija	B-PER	B-PER	-
4	Ramkovski	I-PER	I-PER	-
5	osuđen	O	O	-
6	je	O	O	-
7	na	O	O	-
8	13	O	O	-
9	godina	O	O	-
10	zatvora	O	O	-
11	zbog	O	O	-
12	utaje	O	O	-
13	poreza	O	O	-
14	i	O	O	-
15	pranja	O	O	-
16	novca	O	O	-
17	.	O	O	-

# sent_id = set-s40
# text = Ramkovski, bivši vlasnik televizijske stanice A1, četiri novine i drugih preduzeća, osuđen je u krivičnom sudu u Skoplju 14. marta na 13 godina zatvora, zbog pranja novca, kriminalne zavere, zloupotrebe položaja i utaje poreza; 19 saučesnika dobilo je zatvorske kazne u trajanju dve do sedam godina.
1	Ramkovski	B-PER	B-PER	-
2	,	O	O	-
3	bivši	O	O	-
4	vlasnik	O	O	-
5	televizijske	O	O	-
6	stanice	O	O	-
7	A1	B-ORG	B-ORG	-
8	,	O	O	-
9	četiri	O	O	-
10	novine	O	O	-
11	i	O	O	-
12	drugih	O	O	-
13	preduzeća	O	O	-
14	,	O	O	-
15	osuđen	O	O	-
16	je	O	O	-
17	u	O	O	-
18	krivičnom	B-ORG	B-ORG	-
19	sudu	I-ORG	I-ORG	-
20	u	I-ORG	I-ORG	-
21	Skoplju	I-ORG	I-ORG	-
22	14.	O	O	-
23	marta	O	O	-
24	na	O	O	-
25	13	O	O	-
26	godina	O	O	-
27	zatvora	O	O	-
28	,	O	O	-
29	zbog	O	O	-
30	pranja	O	O	-
31	novca	O	O	-
32	,	O	O	-
33	kriminalne	O	O	-
34	zavere	O	O	-
35	,	O	O	-
36	zloupotrebe	O	O	-
37	položaja	O	O	-
38	i	O	O	-
39	utaje	O	O	-
40	poreza	O	O	-
41	;	O	O	-
42	19	O	O	-
43	saučesnika	O	O	-
44	dobilo	O	O	-
45	je	O	O	-
46	zatvorske	O	O	-
47	kazne	O	O	-
48	u	O	O	-
49	trajanju	O	O	-
50	dve	O	O	-
51	do	O	O	-
52	sedam	O	O	-
53	godina	O	O	-
54	.	O	O	-

# sent_id = set-s41
# text = A1 TV i četiri novine zatvoreni su zato što nisu plaćali porez, niti ispunjavali obaveze prema kreditorima.
1	A1	B-ORG	B-ORG	-
2	TV	I-ORG	I-ORG	-
3	i	O	O	-
4	četiri	O	O	-
5	novine	O	O	-
6	zatvoreni	O	O	-
7	su	O	O	-
8	zato	O	O	-
9	što	O	O	-
10	nisu	O	O	-
11	plaćali	O	O	-
12	porez	O	O	-
13	,	O	O	-
14	niti	O	O	-
15	ispunjavali	O	O	-
16	obaveze	O	O	-
17	prema	O	O	-
18	kreditorima	O	O	-
19	.	O	O	-

# sent_id = set-s42
# text = "Utisak je da su koraci preduzeti prema medijima, za koje su izrečene presude, selektivni, te da institucije ne koriste iste metode u sprovođenju zakona prema svim medijima", rekla direktorka Medijskog instituta Makedonije Biljana Petkovska za SETimes.
1	"	O	O	-
2	Utisak	O	O	-
3	je	O	O	-
4	da	O	O	-
5	su	O	O	-
6	koraci	O	O	-
7	preduzeti	O	O	-
8	prema	O	O	-
9	medijima	O	O	-
10	,	O	O	-
11	za	O	O	-
12	koje	O	O	-
13	su	O	O	-
14	izrečene	O	O	-
15	presude	O	O	-
16	,	O	O	-
17	selektivni	O	O	-
18	,	O	O	-
19	te	O	O	-
20	da	O	O	-
21	institucije	O	O	-
22	ne	O	O	-
23	koriste	O	O	-
24	iste	O	O	-
25	metode	O	O	-
26	u	O	O	-
27	sprovođenju	O	O	-
28	zakona	O	O	-
29	prema	O	O	-
30	svim	O	O	-
31	medijima	O	O	-
32	"	O	O	-
33	,	O	O	-
34	rekla	O	O	-
35	direktorka	O	O	-
36	Medijskog	B-ORG	B-ORG	-
37	instituta	I-ORG	I-ORG	-
38	Makedonije	I-ORG	I-ORG	-
39	Biljana	B-PER	B-PER	-
40	Petkovska	I-PER	I-PER	-
41	za	O	O	-
42	SETimes	B-ORG	B-ORG	-
43	.	O	O	-

# sent_id = set-s43
# text = Neki novinari, a posebno bivši zaposleni u A1 TV, tvrde da taj slučaj, pod nazivom "Paukova mreža", predstavlja borbu između vlade i tada najmoćnije TV stanice u Makedoniji, koja je kritikovala njenu politiku i podržavala opoziciju.
1	Neki	O	O	-
2	novinari	O	O	-
3	,	O	O	-
4	a	O	O	-
5	posebno	O	O	-
6	bivši	O	O	-
7	zaposleni	O	O	-
8	u	O	O	-
9	A1	B-ORG	B-ORG	-
10	TV	I-ORG	I-ORG	-
11	,	O	O	-
12	tvrde	O	O	-
13	da	O	O	-
14	taj	O	O	-
15	slučaj	O	O	-
16	,	O	O	-
17	pod	O	O	-
18	nazivom	O	O	-
19	"	O	O	-
20	Paukova	B-OTH	B-OTH	-
21	mreža	I-OTH	I-OTH	-
22	"	O	O	-
23	,	O	O	-
24	predstavlja	O	O	-
25	borbu	O	O	-
26	između	O	O	-
27	vlade	O	O	-
28	i	O	O	-
29	tada	O	O	-
30	najmoćnije	O	O	-
31	TV	O	O	-
32	stanice	O	O	-
33	u	O	O	-
34	Makedoniji	B-LOC	B-LOC	-
35	,	O	O	-
36	koja	O	O	-
37	je	O	O	-
38	kritikovala	O	O	-
39	njenu	O	O	-
40	politiku	O	O	-
41	i	O	O	-
42	podržavala	O	O	-
43	opoziciju	O	O	-
44	.	O	O	-

# sent_id = set-s44
# text = "Trenutni politički establišment staviće pod potpunu kontrolu svaku slobodnu misao i svako mišljenje koje je protiv njega.
1	"	O	O	-
2	Trenutni	O	O	-
3	politički	O	O	-
4	establišment	O	O	-
5	staviće	O	O	-
6	pod	O	O	-
7	potpunu	O	O	-
8	kontrolu	O	O	-
9	svaku	O	O	-
10	slobodnu	O	O	-
11	misao	O	O	-
12	i	O	O	-
13	svako	O	O	-
14	mišljenje	O	O	-
15	koje	O	O	-
16	je	O	O	-
17	protiv	O	O	-
18	njega	O	O	-
19	.	O	O	-

# sent_id = set-s45
# text = Njegov cilj, a danas se to i pokazalo, bio je da ućutka A1 TV i Veliju Ramkovskog, kao nosioce borbe protiv diktature [premijera] Nikole Gruevskog", kaže bivši urednik A1 TV i poslanik opozicione Sandžačke lige Safet Biševac.
1	Njegov	O	O	-
2	cilj	O	O	-
3	,	O	O	-
4	a	O	O	-
5	danas	O	O	-
6	se	O	O	-
7	to	O	O	-
8	i	O	O	-
9	pokazalo	O	O	-
10	,	O	O	-
11	bio	O	O	-
12	je	O	O	-
13	da	O	O	-
14	ućutka	O	O	-
15	A1	B-ORG	B-ORG	-
16	TV	I-ORG	I-ORG	-
17	i	O	O	-
18	Veliju	B-PER	B-PER	-
19	Ramkovskog	I-PER	I-PER	-
20	,	O	O	-
21	kao	O	O	-
22	nosioce	O	O	-
23	borbe	O	O	-
24	protiv	O	O	-
25	diktature	O	O	-
26	[	O	O	-
27	premijera	O	O	-
28	]	O	O	-
29	Nikole	B-PER	B-PER	-
30	Gruevskog	I-PER	I-PER	-
31	"	O	O	-
32	,	O	O	-
33	kaže	O	O	-
34	bivši	O	O	-
35	urednik	O	O	-
36	A1	B-ORG	B-ORG	-
37	TV	I-ORG	I-ORG	-
38	i	O	O	-
39	poslanik	O	O	-
40	opozicione	O	O	-
41	Sandžačke	B-ORG	B-ORG	-
42	lige	I-ORG	I-ORG	-
43	Safet	B-PER	B-PER	-
44	Biševac	I-PER	I-PER	-
45	.	O	O	-

# sent_id = set-s46
# text = Zvaničnici su odgovorili da je A1 TV tretirana isto kao bilo koja druga organizacija, a Ramkovski je kriv za višegodišnje kriminalne aktivnosti.
1	Zvaničnici	O	O	-
2	su	O	O	-
3	odgovorili	O	O	-
4	da	O	O	-
5	je	O	O	-
6	A1	B-ORG	B-ORG	-
7	TV	I-ORG	I-ORG	-
8	tretirana	O	O	-
9	isto	O	O	-
10	kao	O	O	-
11	bilo	O	O	-
12	koja	O	O	-
13	druga	O	O	-
14	organizacija	O	O	-
15	,	O	O	-
16	a	O	O	-
17	Ramkovski	B-PER	B-PER	-
18	je	O	O	-
19	kriv	O	O	-
20	za	O	O	-
21	višegodišnje	O	O	-
22	kriminalne	O	O	-
23	aktivnosti	O	O	-
24	.	O	O	-

# sent_id = set-s49
# text = Ramkovski je delovao preko svojih 15 firmi -- koje takođe posluju u Turskoj i SAD -- čije je sedište naveo na adresi A1 TV.
1	Ramkovski	B-PER	B-PER	-
2	je	O	O	-
3	delovao	O	O	-
4	preko	O	O	-
5	svojih	O	O	-
6	15	O	O	-
7	firmi	O	O	-
8	--	O	O	-
9	koje	O	O	-
10	takođe	O	O	-
11	posluju	O	O	-
12	u	O	O	-
13	Turskoj	B-LOC	B-LOC	-
14	i	O	O	-
15	SAD	B-LOC	B-LOC	-
16	--	O	O	-
17	čije	O	O	-
18	je	O	O	-
19	sedište	O	O	-
20	naveo	O	O	-
21	na	O	O	-
22	adresi	O	O	-
23	A1	B-ORG	B-ORG	-
24	TV	I-ORG	I-ORG	-
25	.	O	O	-

# sent_id = set-s50
# text = Prema rečima predsednice makedonskog ogranka Transparensi Internešnala Slađane Taseve, više brine to što je vlada zamrzla i zaplenila sredstva A1 TV.
1	Prema	O	O	-
2	rečima	O	O	-
3	predsednice	O	O	-
4	makedonskog	O	O	-
5	ogranka	O	O	-
6	Transparensi	B-ORG	B-ORG	-
7	Internešnala	I-ORG	I-ORG	-
8	Slađane	B-PER	B-PER	-
9	Taseve	I-PER	I-PER	-
10	,	O	O	-
11	više	O	O	-
12	brine	O	O	-
13	to	O	O	-
14	što	O	O	-
15	je	O	O	-
16	vlada	O	O	-
17	zamrzla	O	O	-
18	i	O	O	-
19	zaplenila	O	O	-
20	sredstva	O	O	-
21	A1	B-ORG	B-ORG	-
22	TV	I-ORG	I-ORG	-
23	.	O	O	-

# sent_id = set-s53
# text = Drugi, kao što je novinarska veteranka Mirka Velinovska, tvrde da ne postoje argumenti koji potkrepljuju pritužbe vezane za slobodu medija.
1	Drugi	O	O	-
2	,	O	O	-
3	kao	O	O	-
4	što	O	O	-
5	je	O	O	-
6	novinarska	O	O	-
7	veteranka	O	O	-
8	Mirka	B-PER	B-PER	-
9	Velinovska	I-PER	I-PER	-
10	,	O	O	-
11	tvrde	O	O	-
12	da	O	O	-
13	ne	O	O	-
14	postoje	O	O	-
15	argumenti	O	O	-
16	koji	O	O	-
17	potkrepljuju	O	O	-
18	pritužbe	O	O	-
19	vezane	O	O	-
20	za	O	O	-
21	slobodu	O	O	-
22	medija	O	O	-
23	.	O	O	-

# sent_id = set-s54
# text = "Da li želite da se zakon poštuje ili ne?
1	"	O	O	-
2	Da	O	O	-
3	li	O	O	-
4	želite	O	O	-
5	da	O	O	-
6	se	O	O	-
7	zakon	O	O	-
8	poštuje	O	O	-
9	ili	O	O	-
10	ne	O	O	-
11	?	O	O	-

# sent_id = set-s55
# text = Sloboda govora u Makedoniji je živa i zdrava, a novinari sa A1 TV koji su ostali bez posla sada ponovo rade u svojoj profesiji.
1	Sloboda	O	O	-
2	govora	O	O	-
3	u	O	O	-
4	Makedoniji	B-LOC	B-LOC	-
5	je	O	O	-
6	živa	O	O	-
7	i	O	O	-
8	zdrava	O	O	-
9	,	O	O	-
10	a	O	O	-
11	novinari	O	O	-
12	sa	O	O	-
13	A1	B-ORG	B-ORG	-
14	TV	I-ORG	I-ORG	-
15	koji	O	O	-
16	su	O	O	-
17	ostali	O	O	-
18	bez	O	O	-
19	posla	O	O	-
20	sada	O	O	-
21	ponovo	O	O	-
22	rade	O	O	-
23	u	O	O	-
24	svojoj	O	O	-
25	profesiji	O	O	-
26	.	O	O	-

# sent_id = set-s57
# text = Kako je tu onda potisnuta sloboda medija?" rekla je Velinovska za SETimes.
1	Kako	O	O	-
2	je	O	O	-
3	tu	O	O	-
4	onda	O	O	-
5	potisnuta	O	O	-
6	sloboda	O	O	-
7	medija	O	O	-
8	?	O	O	-
9	"	O	O	-
10	rekla	O	O	-
11	je	O	O	-
12	Velinovska	B-PER	B-PER	-
13	za	O	O	-
14	SETimes	B-ORG	B-ORG	-
15	.	O	O	-

# newdoc id =set.sr.3
# url = NA
# sent_id = set-s58
# text = Član Predsedništva BiH Komšić podneo ostavku u svojoj stranci
1	Član	O	O	-
2	Predsedništva	B-ORG	B-ORG	-
3	BiH	I-ORG	I-ORG	-
4	Komšić	B-PER	B-PER	-
5	podneo	O	O	-
6	ostavku	O	O	-
7	u	O	O	-
8	svojoj	O	O	-
9	stranci	O	O	-

# sent_id = set-s59
# text = Član Predsedništva BiH Željko Komšić okrenuo je leđa vladajućoj Socijaldemokratskoj partiji, uzdrmavši političku scenu u zemlji.
1	Član	O	O	-
2	Predsedništva	B-ORG	B-ORG	-
3	BiH	I-ORG	I-ORG	-
4	Željko	B-PER	B-PER	-
5	Komšić	I-PER	I-PER	-
6	okrenuo	O	O	-
7	je	O	O	-
8	leđa	O	O	-
9	vladajućoj	O	O	-
10	Socijaldemokratskoj	B-ORG	B-ORG	-
11	partiji	I-ORG	I-ORG	-
12	,	O	O	-
13	uzdrmavši	O	O	-
14	političku	O	O	-
15	scenu	O	O	-
16	u	O	O	-
17	zemlji	O	O	-
18	.	O	O	-

# sent_id = set-s60
# text = Željko Komšić nastaviće da obavlja funkciju člana tročlanog Predsedništva BiH.
1	Željko	B-PER	B-PER	-
2	Komšić	I-PER	I-PER	-
3	nastaviće	O	O	-
4	da	O	O	-
5	obavlja	O	O	-
6	funkciju	O	O	-
7	člana	O	O	-
8	tročlanog	O	O	-
9	Predsedništva	B-ORG	B-ORG	-
10	BiH	I-ORG	I-ORG	-
11	.	O	O	-

# sent_id = set-s61
# text = Član Predsedništva Bosne i Hercegovine (BiH) Željko Komšić podneo je u utorak (20. marta) ostavku na mesto potpredsednika Socijaldemokratske partije (SDP) i dugogodišnjeg člana najvišeg rukovodstva stranke.
1	Član	O	O	-
2	Predsedništva	B-ORG	B-ORG	-
3	Bosne	I-ORG	I-ORG	-
4	i	I-ORG	I-ORG	-
5	Hercegovine	I-ORG	I-ORG	-
6	(	O	O	-
7	BiH	B-LOC	B-LOC	-
8	)	O	O	-
9	Željko	B-PER	B-PER	-
10	Komšić	I-PER	I-PER	-
11	podneo	O	O	-
12	je	O	O	-
13	u	O	O	-
14	utorak	O	O	-
15	(	O	O	-
16	20.	O	O	-
17	marta	O	O	-
18	)	O	O	-
19	ostavku	O	O	-
20	na	O	O	-
21	mesto	O	O	-
22	potpredsednika	O	O	-
23	Socijaldemokratske	B-ORG	B-ORG	-
24	partije	I-ORG	I-ORG	-
25	(	O	O	-
26	SDP	B-ORG	B-ORG	-
27	)	O	O	-
28	i	O	O	-
29	dugogodišnjeg	O	O	-
30	člana	O	O	-
31	najvišeg	O	O	-
32	rukovodstva	O	O	-
33	stranke	O	O	-
34	.	O	O	-

# sent_id = set-s63
# text = "Ostajem član Predsedništva [BiH] i nastavljam na tom položaju da radim u punom kapacitetu sa svim obavezama prema državi", izjavio je Komšić medijima nakon što je saopštio da podnosi ostavku na mesto u stranci.
1	"	O	O	-
2	Ostajem	O	O	-
3	član	O	O	-
4	Predsedništva	B-ORG	B-ORG	-
5	[	I-ORG	I-ORG	-
6	BiH	I-ORG	I-ORG	-
7	]	I-ORG	I-ORG	-
8	i	O	O	-
9	nastavljam	O	O	-
10	na	O	O	-
11	tom	O	O	-
12	položaju	O	O	-
13	da	O	O	-
14	radim	O	O	-
15	u	O	O	-
16	punom	O	O	-
17	kapacitetu	O	O	-
18	sa	O	O	-
19	svim	O	O	-
20	obavezama	O	O	-
21	prema	O	O	-
22	državi	O	O	-
23	"	O	O	-
24	,	O	O	-
25	izjavio	O	O	-
26	je	O	O	-
27	Komšić	B-PER	B-PER	-
28	medijima	O	O	-
29	nakon	O	O	-
30	što	O	O	-
31	je	O	O	-
32	saopštio	O	O	-
33	da	O	O	-
34	podnosi	O	O	-
35	ostavku	O	O	-
36	na	O	O	-
37	mesto	O	O	-
38	u	O	O	-
39	stranci	O	O	-
40	.	O	O	-

# sent_id = set-s64
# text = Mada iz SDP-a nije bilo reakcija, mnogi spekulišu da Komšićev nagli potez proizlazi iz njegovog neslaganja sa predsednikom stranke Zlatkom Lagumdžijom, koji je podržao kandidaturu srpskog ministra inostranih poslova Vuka Jeremića za predsedavajućeg Generalne skupštine UN.
1	Mada	O	O	-
2	iz	O	O	-
3	SDP-a	B-ORG	B-ORG	-
4	nije	O	O	-
5	bilo	O	O	-
6	reakcija	O	O	-
7	,	O	O	-
8	mnogi	O	O	-
9	spekulišu	O	O	-
10	da	O	O	-
11	Komšićev	B-PER	B-PER	-
12	nagli	O	O	-
13	potez	O	O	-
14	proizlazi	O	O	-
15	iz	O	O	-
16	njegovog	O	O	-
17	neslaganja	O	O	-
18	sa	O	O	-
19	predsednikom	O	O	-
20	stranke	O	O	-
21	Zlatkom	B-PER	B-PER	-
22	Lagumdžijom	I-PER	I-PER	-
23	,	O	O	-
24	koji	O	O	-
25	je	O	O	-
26	podržao	O	O	-
27	kandidaturu	O	O	-
28	srpskog	O	O	-
29	ministra	O	O	-
30	inostranih	O	O	-
31	poslova	O	O	-
32	Vuka	B-PER	B-PER	-
33	Jeremića	I-PER	I-PER	-
34	za	O	O	-
35	predsedavajućeg	O	O	-
36	Generalne	B-ORG	B-ORG	-
37	skupštine	I-ORG	I-ORG	-
38	UN	I-ORG	I-ORG	-
39	.	O	O	-

# sent_id = set-s65
# text = Poseta predsednika SDP Beogradu prošle nedelje bila je vrhunac neslaganja, jer je Lagumdžija ignorisao protivljenje Komšića i članova i pristalica stranke njegovoj podršci Jeremiću.
1	Poseta	O	O	-
2	predsednika	O	O	-
3	SDP	B-ORG	B-ORG	-
4	Beogradu	B-LOC	B-LOC	-
5	prošle	O	O	-
6	nedelje	O	O	-
7	bila	O	O	-
8	je	O	O	-
9	vrhunac	O	O	-
10	neslaganja	O	O	-
11	,	O	O	-
12	jer	O	O	-
13	je	O	O	-
14	Lagumdžija	B-PER	B-PER	-
15	ignorisao	O	O	-
16	protivljenje	O	O	-
17	Komšića	B-PER	B-PER	-
18	i	O	O	-
19	članova	O	O	-
20	i	O	O	-
21	pristalica	O	O	-
22	stranke	O	O	-
23	njegovoj	O	O	-
24	podršci	O	O	-
25	Jeremiću	B-PER	B-PER	-
26	.	O	O	-

# sent_id = set-s66
# text = "Dobro je da se postigne konsenzus i da imamo jednog kandidata.
1	"	O	O	-
2	Dobro	O	O	-
3	je	O	O	-
4	da	O	O	-
5	se	O	O	-
6	postigne	O	O	-
7	konsenzus	O	O	-
8	i	O	O	-
9	da	O	O	-
10	imamo	O	O	-
11	jednog	O	O	-
12	kandidata	O	O	-
13	.	O	O	-

# sent_id = set-s67
# text = Mi treba da... damo podršku Jeremiću.
1	Mi	O	O	-
2	treba	O	O	-
3	da	O	O	-
4	...	O	O	-
5	damo	O	O	-
6	podršku	O	O	-
7	Jeremiću	B-PER	B-PER	-
8	.	O	O	-

# sent_id = set-s69
# text = SDP je postao najjača stranka na političkoj sceni u BiH na poslednjim opštim izborima 2010. godine.
1	SDP	B-ORG	B-ORG	-
2	je	O	O	-
3	postao	O	O	-
4	najjača	O	O	-
5	stranka	O	O	-
6	na	O	O	-
7	političkoj	O	O	-
8	sceni	O	O	-
9	u	O	O	-
10	BiH	B-LOC	B-LOC	-
11	na	O	O	-
12	poslednjim	O	O	-
13	opštim	O	O	-
14	izborima	O	O	-
15	2010.	O	O	-
16	godine	O	O	-
17	.	O	O	-

# sent_id = set-s70
# text = Ironično je da su se rezultati tih izbora našli u centru tenzija u stranci.
1	Ironično	O	O	-
2	je	O	O	-
3	da	O	O	-
4	su	O	O	-
5	se	O	O	-
6	rezultati	O	O	-
7	tih	O	O	-
8	izbora	O	O	-
9	našli	O	O	-
10	u	O	O	-
11	centru	O	O	-
12	tenzija	O	O	-
13	u	O	O	-
14	stranci	O	O	-
15	.	O	O	-

# sent_id = set-s73
# text = Njihov sukob je samo pokazatelj neodgovornosti države", rekao je za SETimes profesor Filozofskog fakulteta u Sarajevu Enver Kazaz.
1	Njihov	O	O	-
2	sukob	O	O	-
3	je	O	O	-
4	samo	O	O	-
5	pokazatelj	O	O	-
6	neodgovornosti	O	O	-
7	države	O	O	-
8	"	O	O	-
9	,	O	O	-
10	rekao	O	O	-
11	je	O	O	-
12	za	O	O	-
13	SETimes	B-ORG	B-ORG	-
14	profesor	O	O	-
15	Filozofskog	B-ORG	B-ORG	-
16	fakulteta	I-ORG	I-ORG	-
17	u	I-ORG	I-ORG	-
18	Sarajevu	I-ORG	I-ORG	-
19	Enver	B-PER	B-PER	-
20	Kazaz	I-PER	I-PER	-
21	.	O	O	-

# sent_id = set-s74
# text = Sukobi u SDP su prisutni odavno.
1	Sukobi	O	O	-
2	u	O	O	-
3	SDP	B-ORG	B-ORG	-
4	su	O	O	-
5	prisutni	O	O	-
6	odavno	O	O	-
7	.	O	O	-

# sent_id = set-s75
# text = Mnogi istaknuti članovi su otišli iz stranke.
1	Mnogi	O	O	-
2	istaknuti	O	O	-
3	članovi	O	O	-
4	su	O	O	-
5	otišli	O	O	-
6	iz	O	O	-
7	stranke	O	O	-
8	.	O	O	-

# sent_id = set-s76
# text = "Stranka zaboravlja principe socijaldemokratije.
1	"	O	O	-
2	Stranka	O	O	-
3	zaboravlja	O	O	-
4	principe	O	O	-
5	socijaldemokratije	O	O	-
6	.	O	O	-

# sent_id = set-s77
# text = To je njeno temeljno načelo i ova dešavanja u stranci su cena tog čina", kaže za SETimes Senad Pećanac, bivši član SDP.
1	To	O	O	-
2	je	O	O	-
3	njeno	O	O	-
4	temeljno	O	O	-
5	načelo	O	O	-
6	i	O	O	-
7	ova	O	O	-
8	dešavanja	O	O	-
9	u	O	O	-
10	stranci	O	O	-
11	su	O	O	-
12	cena	O	O	-
13	tog	O	O	-
14	čina	O	O	-
15	"	O	O	-
16	,	O	O	-
17	kaže	O	O	-
18	za	O	O	-
19	SETimes	B-ORG	B-ORG	-
20	Senad	B-PER	B-PER	-
21	Pećanac	I-PER	I-PER	-
22	,	O	O	-
23	bivši	O	O	-
24	član	O	O	-
25	SDP	B-ORG	B-ORG	-
26	.	O	O	-

# sent_id = set-s78
# text = Sulejman Tihić, lider SDA, smatra da bi Komšićeva ostavka mogla da utiče na spoljnu politiku zemlje.
1	Sulejman	B-PER	B-PER	-
2	Tihić	I-PER	I-PER	-
3	,	O	O	-
4	lider	O	O	-
5	SDA	B-ORG	B-ORG	-
6	,	O	O	-
7	smatra	O	O	-
8	da	O	O	-
9	bi	O	O	-
10	Komšićeva	B-PER	B-PER	-
11	ostavka	O	O	-
12	mogla	O	O	-
13	da	O	O	-
14	utiče	O	O	-
15	na	O	O	-
16	spoljnu	O	O	-
17	politiku	O	O	-
18	zemlje	O	O	-
19	.	O	O	-

# sent_id = set-s79
# text = "Ovo bi moglo da iskomplikuje funkcionisanje Predsedništva BiH i ministarstva spoljnih poslova, u pogledu činjenice da je Komšić, zajedno sa drugim članovima Predsedništva, zadužen za spoljnu politiku", rekao je Tihić za SETimes.
1	"	O	O	-
2	Ovo	O	O	-
3	bi	O	O	-
4	moglo	O	O	-
5	da	O	O	-
6	iskomplikuje	O	O	-
7	funkcionisanje	O	O	-
8	Predsedništva	B-ORG	B-ORG	-
9	BiH	I-ORG	I-ORG	-
10	i	O	O	-
11	ministarstva	B-ORG	B-ORG	-
12	spoljnih	I-ORG	I-ORG	-
13	poslova	I-ORG	I-ORG	-
14	,	O	O	-
15	u	O	O	-
16	pogledu	O	O	-
17	činjenice	O	O	-
18	da	O	O	-
19	je	O	O	-
20	Komšić	B-PER	B-PER	-
21	,	O	O	-
22	zajedno	O	O	-
23	sa	O	O	-
24	drugim	O	O	-
25	članovima	O	O	-
26	Predsedništva	B-ORG	B-ORG	-
27	,	O	O	-
28	zadužen	O	O	-
29	za	O	O	-
30	spoljnu	O	O	-
31	politiku	O	O	-
32	"	O	O	-
33	,	O	O	-
34	rekao	O	O	-
35	je	O	O	-
36	Tihić	B-PER	B-PER	-
37	za	O	O	-
38	SETimes	B-ORG	B-ORG	-
39	.	O	O	-

# sent_id = set-s80
# text = Samo nekoliko meseci uoči oktobarskih lokalnih izbora ostavka je uzdrmala birače i dovela SDP u nepovoljan položaj, s obzirom na Komšićevu popularnost.
1	Samo	O	O	-
2	nekoliko	O	O	-
3	meseci	O	O	-
4	uoči	O	O	-
5	oktobarskih	O	O	-
6	lokalnih	O	O	-
7	izbora	O	O	-
8	ostavka	O	O	-
9	je	O	O	-
10	uzdrmala	O	O	-
11	birače	O	O	-
12	i	O	O	-
13	dovela	O	O	-
14	SDP	B-ORG	B-ORG	-
15	u	O	O	-
16	nepovoljan	O	O	-
17	položaj	O	O	-
18	,	O	O	-
19	s	O	O	-
20	obzirom	O	O	-
21	na	O	O	-
22	Komšićevu	B-PER	B-PER	-
23	popularnost	O	O	-
24	.	O	O	-

# sent_id = set-s84
# text = Ako je stranka izneverila njegove stavove, logičan korak je napustiti je.
1	Ako	O	O	-
2	je	O	O	-
3	stranka	O	O	-
4	izneverila	O	O	-
5	njegove	O	O	-
6	stavove	O	O	-
7	,	O	O	-
8	logičan	O	O	-
9	korak	O	O	-
10	je	O	O	-
11	napustiti	O	O	-
12	je	O	O	-
13	.	O	O	-

# sent_id = set-s85
# text = Zbog tih koraka ga još snažnije podržavam", rekao je stanovnik Tuzle Ivica Tomić za SETimes.
1	Zbog	O	O	-
2	tih	O	O	-
3	koraka	O	O	-
4	ga	O	O	-
5	još	O	O	-
6	snažnije	O	O	-
7	podržavam	O	O	-
8	"	O	O	-
9	,	O	O	-
10	rekao	O	O	-
11	je	O	O	-
12	stanovnik	O	O	-
13	Tuzle	B-LOC	B-LOC	-
14	Ivica	B-PER	B-PER	-
15	Tomić	I-PER	I-PER	-
16	za	O	O	-
17	SETimes	B-ORG	B-ORG	-
18	.	O	O	-

# newdoc id =set.sr.4
# url = NA
# sent_id = set-s86
# text = Novi predsednik Moldavije fokusiraće se na reforme i integraciju
1	Novi	O	O	-
2	predsednik	O	O	-
3	Moldavije	B-LOC	B-LOC	-
4	fokusiraće	O	O	-
5	se	O	O	-
6	na	O	O	-
7	reforme	O	O	-
8	i	O	O	-
9	integraciju	O	O	-

# sent_id = set-s87
# text = Posle skoro tri godine bez lidera, Moldavija sada ima novog predsednika.
1	Posle	O	O	-
2	skoro	O	O	-
3	tri	O	O	-
4	godine	O	O	-
5	bez	O	O	-
6	lidera	O	O	-
7	,	O	O	-
8	Moldavija	B-LOC	B-LOC	-
9	sada	O	O	-
10	ima	O	O	-
11	novog	O	O	-
12	predsednika	O	O	-
13	.	O	O	-

# sent_id = set-s88
# text = Novi predsednik Moldavije Nikolae Timofti prvi je lider zemlje posle tri godine.
1	Novi	O	O	-
2	predsednik	O	O	-
3	Moldavije	B-LOC	B-LOC	-
4	Nikolae	B-PER	B-PER	-
5	Timofti	I-PER	I-PER	-
6	prvi	O	O	-
7	je	O	O	-
8	lider	O	O	-
9	zemlje	O	O	-
10	posle	O	O	-
11	tri	O	O	-
12	godine	O	O	-
13	.	O	O	-

# sent_id = set-s89
# text = Novi predsednik Moldavije, 64-godišnji bivši sudija Nikolae Timofti, obećao je da će voditi zemlju putem pridruživanja Evropi.
1	Novi	O	O	-
2	predsednik	O	O	-
3	Moldavije	B-LOC	B-LOC	-
4	,	O	O	-
5	64-godišnji	O	O	-
6	bivši	O	O	-
7	sudija	O	O	-
8	Nikolae	B-PER	B-PER	-
9	Timofti	I-PER	I-PER	-
10	,	O	O	-
11	obećao	O	O	-
12	je	O	O	-
13	da	O	O	-
14	će	O	O	-
15	voditi	O	O	-
16	zemlju	O	O	-
17	putem	O	O	-
18	pridruživanja	O	O	-
19	Evropi	B-LOC	B-LOC	-
20	.	O	O	-

# sent_id = set-s90
# text = Međutim, on mora da premosti više izazova da bi uradio to.
1	Međutim	O	O	-
2	,	O	O	-
3	on	O	O	-
4	mora	O	O	-
5	da	O	O	-
6	premosti	O	O	-
7	više	O	O	-
8	izazova	O	O	-
9	da	O	O	-
10	bi	O	O	-
11	uradio	O	O	-
12	to	O	O	-
13	.	O	O	-

# sent_id = set-s92
# text = Zemlja je bila bez lidera skoro tri godine.
1	Zemlja	O	O	-
2	je	O	O	-
3	bila	O	O	-
4	bez	O	O	-
5	lidera	O	O	-
6	skoro	O	O	-
7	tri	O	O	-
8	godine	O	O	-
9	.	O	O	-

# sent_id = set-s93
# text = "Jedna od najvažnijih državnih institucija je paralisana.
1	"	O	O	-
2	Jedna	O	O	-
3	od	O	O	-
4	najvažnijih	O	O	-
5	državnih	O	O	-
6	institucija	O	O	-
7	je	O	O	-
8	paralisana	O	O	-
9	.	O	O	-

# sent_id = set-s95
# text = Na vrhu njegovog programa biće rešavanje političkog zastoja.
1	Na	O	O	-
2	vrhu	O	O	-
3	njegovog	O	O	-
4	programa	O	O	-
5	biće	O	O	-
6	rešavanje	O	O	-
7	političkog	O	O	-
8	zastoja	O	O	-
9	.	O	O	-

# sent_id = set-s96
# text = U mnogim debatama zaključeno je da ustav mora da bude promenjen, čime bi se omogućilo da sledećeg predsednika biraju građani, a ne politički podeljeni parlament.
1	U	O	O	-
2	mnogim	O	O	-
3	debatama	O	O	-
4	zaključeno	O	O	-
5	je	O	O	-
6	da	O	O	-
7	ustav	O	O	-
8	mora	O	O	-
9	da	O	O	-
10	bude	O	O	-
11	promenjen	O	O	-
12	,	O	O	-
13	čime	O	O	-
14	bi	O	O	-
15	se	O	O	-
16	omogućilo	O	O	-
17	da	O	O	-
18	sledećeg	O	O	-
19	predsednika	O	O	-
20	biraju	O	O	-
21	građani	O	O	-
22	,	O	O	-
23	a	O	O	-
24	ne	O	O	-
25	politički	O	O	-
26	podeljeni	O	O	-
27	parlament	O	O	-
28	.	O	O	-

# sent_id = set-s97
# text = "Moramo priznati da ustavna reforma koja je počela 2000. godine nije završena.
1	"	O	O	-
2	Moramo	O	O	-
3	priznati	O	O	-
4	da	O	O	-
5	ustavna	O	O	-
6	reforma	O	O	-
7	koja	O	O	-
8	je	O	O	-
9	počela	O	O	-
10	2000.	O	O	-
11	godine	O	O	-
12	nije	O	O	-
13	završena	O	O	-
14	.	O	O	-

# sent_id = set-s98
# text = Danas se suočavamo sa novim ozbiljnim problemima koji utiču ne samo na državne institucije, nego i na osnovna ljudska prava", rekao je Timofti poslanicima.
1	Danas	O	O	-
2	se	O	O	-
3	suočavamo	O	O	-
4	sa	O	O	-
5	novim	O	O	-
6	ozbiljnim	O	O	-
7	problemima	O	O	-
8	koji	O	O	-
9	utiču	O	O	-
10	ne	O	O	-
11	samo	O	O	-
12	na	O	O	-
13	državne	O	O	-
14	institucije	O	O	-
15	,	O	O	-
16	nego	O	O	-
17	i	O	O	-
18	na	O	O	-
19	osnovna	O	O	-
20	ljudska	O	O	-
21	prava	O	O	-
22	"	O	O	-
23	,	O	O	-
24	rekao	O	O	-
25	je	O	O	-
26	Timofti	B-PER	B-PER	-
27	poslanicima	O	O	-
28	.	O	O	-

# sent_id = set-s99
# text = Stručnjak za ustav i poslanik Viktor Popa izjavio je da bi prvi Timoftijevi ciljevi trebalo da budu ustavna reforma i poboljšanja.
1	Stručnjak	O	O	-
2	za	O	O	-
3	ustav	O	O	-
4	i	O	O	-
5	poslanik	O	O	-
6	Viktor	B-PER	B-PER	-
7	Popa	I-PER	I-PER	-
8	izjavio	O	O	-
9	je	O	O	-
10	da	O	O	-
11	bi	O	O	-
12	prvi	O	O	-
13	Timoftijevi	B-PER	B-PER	-
14	ciljevi	O	O	-
15	trebalo	O	O	-
16	da	O	O	-
17	budu	O	O	-
18	ustavna	O	O	-
19	reforma	O	O	-
20	i	O	O	-
21	poboljšanja	O	O	-
22	.	O	O	-

# sent_id = set-s100
# text = "Mislim da je njegova obaveza da sarađuje sa parlamentom na ustavnim reformama.
1	"	O	O	-
2	Mislim	O	O	-
3	da	O	O	-
4	je	O	O	-
5	njegova	O	O	-
6	obaveza	O	O	-
7	da	O	O	-
8	sarađuje	O	O	-
9	sa	O	O	-
10	parlamentom	O	O	-
11	na	O	O	-
12	ustavnim	O	O	-
13	reformama	O	O	-
14	.	O	O	-

# sent_id = set-s101
# text = Naravno, to je dug i komplikovan proces, ali novi predsednik treba da osigura da je ustav u korist svih građana", rekao je Popa za SETimes.
1	Naravno	O	O	-
2	,	O	O	-
3	to	O	O	-
4	je	O	O	-
5	dug	O	O	-
6	i	O	O	-
7	komplikovan	O	O	-
8	proces	O	O	-
9	,	O	O	-
10	ali	O	O	-
11	novi	O	O	-
12	predsednik	O	O	-
13	treba	O	O	-
14	da	O	O	-
15	osigura	O	O	-
16	da	O	O	-
17	je	O	O	-
18	ustav	O	O	-
19	u	O	O	-
20	korist	O	O	-
21	svih	O	O	-
22	građana	O	O	-
23	"	O	O	-
24	,	O	O	-
25	rekao	O	O	-
26	je	O	O	-
27	Popa	B-PER	B-PER	-
28	za	O	O	-
29	SETimes	B-ORG	B-ORG	-
30	.	O	O	-

# sent_id = set-s102
# text = Parlament je sedam puta pokušavao da izabere predsednika, ali nijednom nije uspeo da imenuje kandidata koji bi dobio većinu glasova.
1	Parlament	O	O	-
2	je	O	O	-
3	sedam	O	O	-
4	puta	O	O	-
5	pokušavao	O	O	-
6	da	O	O	-
7	izabere	O	O	-
8	predsednika	O	O	-
9	,	O	O	-
10	ali	O	O	-
11	nijednom	O	O	-
12	nije	O	O	-
13	uspeo	O	O	-
14	da	O	O	-
15	imenuje	O	O	-
16	kandidata	O	O	-
17	koji	O	O	-
18	bi	O	O	-
19	dobio	O	O	-
20	većinu	O	O	-
21	glasova	O	O	-
22	.	O	O	-

# sent_id = set-s104
# text = U novembru 2011. godine nekoliko članova Komunističke partije napustilo je stranku i formirali su socijalističku frakciju u parlamentu.
1	U	O	O	-
2	novembru	O	O	-
3	2011.	O	O	-
4	godine	O	O	-
5	nekoliko	O	O	-
6	članova	O	O	-
7	Komunističke	B-ORG	B-ORG	-
8	partije	I-ORG	I-ORG	-
9	napustilo	O	O	-
10	je	O	O	-
11	stranku	O	O	-
12	i	O	O	-
13	formirali	O	O	-
14	su	O	O	-
15	socijalističku	O	O	-
16	frakciju	O	O	-
17	u	O	O	-
18	parlamentu	O	O	-
19	.	O	O	-

# sent_id = set-s106
# text = Novi predsednik je rekao da će pridruživanje EU biti prioritet.
1	Novi	O	O	-
2	predsednik	O	O	-
3	je	O	O	-
4	rekao	O	O	-
5	da	O	O	-
6	će	O	O	-
7	pridruživanje	O	O	-
8	EU	B-ORG	B-ORG	-
9	biti	O	O	-
10	prioritet	O	O	-
11	.	O	O	-

# sent_id = set-s108
# text = I verujem da je to ideja evropske integracije.
1	I	O	O	-
2	verujem	O	O	-
3	da	O	O	-
4	je	O	O	-
5	to	O	O	-
6	ideja	O	O	-
7	evropske	O	O	-
8	integracije	O	O	-
9	.	O	O	-

# sent_id = set-s110
# text = Jedan od tih napora je, rekao je ministar pravde Oleg Efrim, reforma pravosuđa.
1	Jedan	O	O	-
2	od	O	O	-
3	tih	O	O	-
4	napora	O	O	-
5	je	O	O	-
6	,	O	O	-
7	rekao	O	O	-
8	je	O	O	-
9	ministar	O	O	-
10	pravde	O	O	-
11	Oleg	B-PER	B-PER	-
12	Efrim	I-PER	I-PER	-
13	,	O	O	-
14	reforma	O	O	-
15	pravosuđa	O	O	-
16	.	O	O	-

# sent_id = set-s111
# text = "Na početku smo pravosudne reforme u Moldaviji i doprinos novog predsednika jednostavno je obavezan.
1	"	O	O	-
2	Na	O	O	-
3	početku	O	O	-
4	smo	O	O	-
5	pravosudne	O	O	-
6	reforme	O	O	-
7	u	O	O	-
8	Moldaviji	B-LOC	B-LOC	-
9	i	O	O	-
10	doprinos	O	O	-
11	novog	O	O	-
12	predsednika	O	O	-
13	jednostavno	O	O	-
14	je	O	O	-
15	obavezan	O	O	-
16	.	O	O	-

# sent_id = set-s112
# text = On je predodređen da nam ponudi sve svoje znanje i stručnost u pogledu pravde za ljudska prava", rekao je Efrim za SETimes.
1	On	O	O	-
2	je	O	O	-
3	predodređen	O	O	-
4	da	O	O	-
5	nam	O	O	-
6	ponudi	O	O	-
7	sve	O	O	-
8	svoje	O	O	-
9	znanje	O	O	-
10	i	O	O	-
11	stručnost	O	O	-
12	u	O	O	-
13	pogledu	O	O	-
14	pravde	O	O	-
15	za	O	O	-
16	ljudska	O	O	-
17	prava	O	O	-
18	"	O	O	-
19	,	O	O	-
20	rekao	O	O	-
21	je	O	O	-
22	Efrim	B-PER	B-PER	-
23	za	O	O	-
24	SETimes	B-ORG	B-ORG	-
25	.	O	O	-

# sent_id = set-s113
# text = Timofti se slaže.
1	Timofti	B-PER	B-PER	-
2	se	O	O	-
3	slaže	O	O	-
4	.	O	O	-

# sent_id = set-s114
# text = "Nezavisan pravosudni sistem je ključan za razvoj zemlje.
1	"	O	O	-
2	Nezavisan	O	O	-
3	pravosudni	O	O	-
4	sistem	O	O	-
5	je	O	O	-
6	ključan	O	O	-
7	za	O	O	-
8	razvoj	O	O	-
9	zemlje	O	O	-
10	.	O	O	-

# sent_id = set-s116
# text = Mada se građani razlikuju u svojim mišljenjima oko toga da li će novi lider rešiti problem zemlje, mnogi se slažu da je gore bez predsednika.
1	Mada	O	O	-
2	se	O	O	-
3	građani	O	O	-
4	razlikuju	O	O	-
5	u	O	O	-
6	svojim	O	O	-
7	mišljenjima	O	O	-
8	oko	O	O	-
9	toga	O	O	-
10	da	O	O	-
11	li	O	O	-
12	će	O	O	-
13	novi	O	O	-
14	lider	O	O	-
15	rešiti	O	O	-
16	problem	O	O	-
17	zemlje	O	O	-
18	,	O	O	-
19	mnogi	O	O	-
20	se	O	O	-
21	slažu	O	O	-
22	da	O	O	-
23	je	O	O	-
24	gore	O	O	-
25	bez	O	O	-
26	predsednika	O	O	-
27	.	O	O	-

# sent_id = set-s117
# text = "Moldavija toliko dugo nije imala predsednika.
1	"	O	O	-
2	Moldavija	B-LOC	B-LOC	-
3	toliko	O	O	-
4	dugo	O	O	-
5	nije	O	O	-
6	imala	O	O	-
7	predsednika	O	O	-
8	.	O	O	-

# sent_id = set-s118
# text = To je kao kuća bez upravnika.
1	To	O	O	-
2	je	O	O	-
3	kao	O	O	-
4	kuća	O	O	-
5	bez	O	O	-
6	upravnika	O	O	-
7	.	O	O	-

# sent_id = set-s120
# text = "Nemamo radna mesta, moramo da napuštamo [zemlju] svake godine [da bismo pronašli posao], jer ovde nemamo tržište rada.
1	"	O	O	-
2	Nemamo	O	O	-
3	radna	O	O	-
4	mesta	O	O	-
5	,	O	O	-
6	moramo	O	O	-
7	da	O	O	-
8	napuštamo	O	O	-
9	[	O	O	-
10	zemlju	O	O	-
11	]	O	O	-
12	svake	O	O	-
13	godine	O	O	-
14	[	O	O	-
15	da	O	O	-
16	bismo	O	O	-
17	pronašli	O	O	-
18	posao	O	O	-
19	]	O	O	-
20	,	O	O	-
21	jer	O	O	-
22	ovde	O	O	-
23	nemamo	O	O	-
24	tržište	O	O	-
25	rada	O	O	-
26	.	O	O	-

# sent_id = set-s121
# text = Da li će predsednik rešiti taj problem?
1	Da	O	O	-
2	li	O	O	-
3	će	O	O	-
4	predsednik	O	O	-
5	rešiti	O	O	-
6	taj	O	O	-
7	problem	O	O	-
8	?	O	O	-

# sent_id = set-s122
# text = Mislim da neće, ali predsednik donosi veću političku stabilnost zemlji", rekao je 52-godišnji građanin Moldavije George Tataru za SETimes.
1	Mislim	O	O	-
2	da	O	O	-
3	neće	O	O	-
4	,	O	O	-
5	ali	O	O	-
6	predsednik	O	O	-
7	donosi	O	O	-
8	veću	O	O	-
9	političku	O	O	-
10	stabilnost	O	O	-
11	zemlji	O	O	-
12	"	O	O	-
13	,	O	O	-
14	rekao	O	O	-
15	je	O	O	-
16	52-godišnji	O	O	-
17	građanin	O	O	-
18	Moldavije	B-LOC	B-LOC	-
19	George	B-PER	B-PER	-
20	Tataru	I-PER	I-PER	-
21	za	O	O	-
22	SETimes	B-ORG	B-ORG	-
23	.	O	O	-

# sent_id = set-s124
# text = Svi nastavnici i učenici gledali su i slušali [glasanje].
1	Svi	O	O	-
2	nastavnici	O	O	-
3	i	O	O	-
4	učenici	O	O	-
5	gledali	O	O	-
6	su	O	O	-
7	i	O	O	-
8	slušali	O	O	-
9	[	O	O	-
10	glasanje	O	O	-
11	]	O	O	-
12	.	O	O	-

# sent_id = set-s125
# text = Meni se čini da je to važno.
1	Meni	O	O	-
2	se	O	O	-
3	čini	O	O	-
4	da	O	O	-
5	je	O	O	-
6	to	O	O	-
7	važno	O	O	-
8	.	O	O	-

# sent_id = set-s126
# text = Od kada sam rođena imali smo samo jednog, komunističkog predsednika -- ovo je prvi proevropski predsednik u mom životu", kaže 11-godišnja učenica Inga Taranu za SETimes.
1	Od	O	O	-
2	kada	O	O	-
3	sam	O	O	-
4	rođena	O	O	-
5	imali	O	O	-
6	smo	O	O	-
7	samo	O	O	-
8	jednog	O	O	-
9	,	O	O	-
10	komunističkog	O	O	-
11	predsednika	O	O	-
12	--	O	O	-
13	ovo	O	O	-
14	je	O	O	-
15	prvi	O	O	-
16	proevropski	O	O	-
17	predsednik	O	O	-
18	u	O	O	-
19	mom	O	O	-
20	životu	O	O	-
21	"	O	O	-
22	,	O	O	-
23	kaže	O	O	-
24	11-godišnja	O	O	-
25	učenica	O	O	-
26	Inga	B-PER	B-PER	-
27	Taranu	I-PER	I-PER	-
28	za	O	O	-
29	SETimes	B-ORG	B-ORG	-
30	.	O	O	-

# newdoc id =set.sr.5
# url = NA
# sent_id = set-s127
# text = Branko Crvenkovski: Makedonija je ispunila uslove za poziv u NATO
1	Branko	B-PER	B-PER	-
2	Crvenkovski	I-PER	I-PER	-
3	:	O	O	-
4	Makedonija	B-LOC	B-LOC	-
5	je	O	O	-
6	ispunila	O	O	-
7	uslove	O	O	-
8	za	O	O	-
9	poziv	O	O	-
10	u	O	O	-
11	NATO	B-ORG	B-ORG	-

# sent_id = set-s129
# text = Makedonski predsednik Branko Crvenkovski.
1	Makedonski	O	O	-
2	predsednik	O	O	-
3	Branko	B-PER	B-PER	-
4	Crvenkovski	I-PER	I-PER	-
5	.	O	O	-

# sent_id = set-s130
# text = Southeast European Times: Gospodine predsedniče, da li očekujete nemiran period u regionu posle nezavisnosti Kosova?
1	Southeast	B-ORG	B-ORG	-
2	European	I-ORG	I-ORG	-
3	Times	I-ORG	I-ORG	-
4	:	O	O	-
5	Gospodine	O	O	-
6	predsedniče	O	O	-
7	,	O	O	-
8	da	O	O	-
9	li	O	O	-
10	očekujete	O	O	-
11	nemiran	O	O	-
12	period	O	O	-
13	u	O	O	-
14	regionu	O	O	-
15	posle	O	O	-
16	nezavisnosti	O	O	-
17	Kosova	B-LOC	B-LOC	-
18	?	O	O	-

# sent_id = set-s131
# text = Branko Crvenkovski: Proglašenje nezavisnosti Kosova nesumnjivo sa sobom nosi izvesne rizike.
1	Branko	B-PER	B-PER	-
2	Crvenkovski	I-PER	I-PER	-
3	:	O	O	-
4	Proglašenje	O	O	-
5	nezavisnosti	O	O	-
6	Kosova	B-LOC	B-LOC	-
7	nesumnjivo	O	O	-
8	sa	O	O	-
9	sobom	O	O	-
10	nosi	O	O	-
11	izvesne	O	O	-
12	rizike	O	O	-
13	.	O	O	-

# sent_id = set-s132
# text = Činjenica da se ni Srbija, ni srpsko stanovništvo na Kosovu, kao ni jedan broj zemalja na svetu, sa takvim činom ne slažu govore da se nalazimo pred periodom ozbiljnih izazova.
1	Činjenica	O	O	-
2	da	O	O	-
3	se	O	O	-
4	ni	O	O	-
5	Srbija	B-LOC	B-LOC	-
6	,	O	O	-
7	ni	O	O	-
8	srpsko	O	O	-
9	stanovništvo	O	O	-
10	na	O	O	-
11	Kosovu	B-LOC	B-LOC	-
12	,	O	O	-
13	kao	O	O	-
14	ni	O	O	-
15	jedan	O	O	-
16	broj	O	O	-
17	zemalja	O	O	-
18	na	O	O	-
19	svetu	O	O	-
20	,	O	O	-
21	sa	O	O	-
22	takvim	O	O	-
23	činom	O	O	-
24	ne	O	O	-
25	slažu	O	O	-
26	govore	O	O	-
27	da	O	O	-
28	se	O	O	-
29	nalazimo	O	O	-
30	pred	O	O	-
31	periodom	O	O	-
32	ozbiljnih	O	O	-
33	izazova	O	O	-
34	.	O	O	-

# sent_id = set-s133
# text = Po mom mišljenju, ključno pitanje je način na koji će se stvari odvijati na severnom Kosovu, gde živi većina srpske populacije.
1	Po	O	O	-
2	mom	O	O	-
3	mišljenju	O	O	-
4	,	O	O	-
5	ključno	O	O	-
6	pitanje	O	O	-
7	je	O	O	-
8	način	O	O	-
9	na	O	O	-
10	koji	O	O	-
11	će	O	O	-
12	se	O	O	-
13	stvari	O	O	-
14	odvijati	O	O	-
15	na	O	O	-
16	severnom	O	O	-
17	Kosovu	B-LOC	B-LOC	-
18	,	O	O	-
19	gde	O	O	-
20	živi	O	O	-
21	većina	O	O	-
22	srpske	O	O	-
23	populacije	O	O	-
24	.	O	O	-

# sent_id = set-s134
# text = Ukoliko u tom delu ne bude uspostavljeno efikasno prisustvo međunarodnih struktura i ne uspostavi se kosovska vlast, mogli bi da prisustvujemo tzv. "mekoj podeli" Kosova, koja bi bila stalni generator nestabilnosti u samom Kosovu, kao i ohrabrenje za nove nacionalne podele u regionu.
1	Ukoliko	O	O	-
2	u	O	O	-
3	tom	O	O	-
4	delu	O	O	-
5	ne	O	O	-
6	bude	O	O	-
7	uspostavljeno	O	O	-
8	efikasno	O	O	-
9	prisustvo	O	O	-
10	međunarodnih	O	O	-
11	struktura	O	O	-
12	i	O	O	-
13	ne	O	O	-
14	uspostavi	O	O	-
15	se	O	O	-
16	kosovska	O	O	-
17	vlast	O	O	-
18	,	O	O	-
19	mogli	O	O	-
20	bi	O	O	-
21	da	O	O	-
22	prisustvujemo	O	O	-
23	tzv.	O	O	-
24	"	O	O	-
25	mekoj	O	O	-
26	podeli	O	O	-
27	"	O	O	-
28	Kosova	B-LOC	B-LOC	-
29	,	O	O	-
30	koja	O	O	-
31	bi	O	O	-
32	bila	O	O	-
33	stalni	O	O	-
34	generator	O	O	-
35	nestabilnosti	O	O	-
36	u	O	O	-
37	samom	O	O	-
38	Kosovu	B-LOC	B-LOC	-
39	,	O	O	-
40	kao	O	O	-
41	i	O	O	-
42	ohrabrenje	O	O	-
43	za	O	O	-
44	nove	O	O	-
45	nacionalne	O	O	-
46	podele	O	O	-
47	u	O	O	-
48	regionu	O	O	-
49	.	O	O	-

# sent_id = set-s135
# text = Setimes: Da li bi nezavisnost mogla da utiče na Makedoniju i njene odnose sa Srbijom?
1	Setimes	B-ORG	B-ORG	-
2	:	O	O	-
3	Da	O	O	-
4	li	O	O	-
5	bi	O	O	-
6	nezavisnost	O	O	-
7	mogla	O	O	-
8	da	O	O	-
9	utiče	O	O	-
10	na	O	O	-
11	Makedoniju	B-LOC	B-LOC	-
12	i	O	O	-
13	njene	O	O	-
14	odnose	O	O	-
15	sa	O	O	-
16	Srbijom	B-LOC	B-LOC	-
17	?	O	O	-

# sent_id = set-s136
# text = Da li očekujete ekonomsku blokadu ili druge vrste blokada?
1	Da	O	O	-
2	li	O	O	-
3	očekujete	O	O	-
4	ekonomsku	O	O	-
5	blokadu	O	O	-
6	ili	O	O	-
7	druge	O	O	-
8	vrste	O	O	-
9	blokada	O	O	-
10	?	O	O	-

# sent_id = set-s137
# text = Crvenkovski: Republika Makedonija još nije definisala svoj konačni odnos prema nezavisnosti Kosova.
1	Crvenkovski	B-PER	B-PER	-
2	:	O	O	-
3	Republika	B-LOC	B-LOC	-
4	Makedonija	I-LOC	I-LOC	-
5	još	O	O	-
6	nije	O	O	-
7	definisala	O	O	-
8	svoj	O	O	-
9	konačni	O	O	-
10	odnos	O	O	-
11	prema	O	O	-
12	nezavisnosti	O	O	-
13	Kosova	B-LOC	B-LOC	-
14	.	O	O	-

# sent_id = set-s138
# text = Još uvek se držimo svog stava da ćemo, kao kandidat za članstvo u EU i NATO, slediti zajedničku politiku tih struktura po tom pitanju.
1	Još	O	O	-
2	uvek	O	O	-
3	se	O	O	-
4	držimo	O	O	-
5	svog	O	O	-
6	stava	O	O	-
7	da	O	O	-
8	ćemo	O	O	-
9	,	O	O	-
10	kao	O	O	-
11	kandidat	O	O	-
12	za	O	O	-
13	članstvo	O	O	-
14	u	O	O	-
15	EU	B-ORG	B-ORG	-
16	i	O	O	-
17	NATO	B-ORG	B-ORG	-
18	,	O	O	-
19	slediti	O	O	-
20	zajedničku	O	O	-
21	politiku	O	O	-
22	tih	O	O	-
23	struktura	O	O	-
24	po	O	O	-
25	tom	O	O	-
26	pitanju	O	O	-
27	.	O	O	-

# sent_id = set-s139
# text = Međutim, naravno da će konačna odluka i vreme kada će ona biti doneta prvenstveno zavisiti od procene zaštite naših nacionalnih i državnih interesa.
1	Međutim	O	O	-
2	,	O	O	-
3	naravno	O	O	-
4	da	O	O	-
5	će	O	O	-
6	konačna	O	O	-
7	odluka	O	O	-
8	i	O	O	-
9	vreme	O	O	-
10	kada	O	O	-
11	će	O	O	-
12	ona	O	O	-
13	biti	O	O	-
14	doneta	O	O	-
15	prvenstveno	O	O	-
16	zavisiti	O	O	-
17	od	O	O	-
18	procene	O	O	-
19	zaštite	O	O	-
20	naših	O	O	-
21	nacionalnih	O	O	-
22	i	O	O	-
23	državnih	O	O	-
24	interesa	O	O	-
25	.	O	O	-

# sent_id = set-s140
# text = Kao direktan sused, želimo da izgradimo podjednako dobre odnose i sa Beogradom i sa Prištinom.
1	Kao	O	O	-
2	direktan	O	O	-
3	sused	O	O	-
4	,	O	O	-
5	želimo	O	O	-
6	da	O	O	-
7	izgradimo	O	O	-
8	podjednako	O	O	-
9	dobre	O	O	-
10	odnose	O	O	-
11	i	O	O	-
12	sa	O	O	-
13	Beogradom	B-LOC	B-LOC	-
14	i	O	O	-
15	sa	O	O	-
16	Prištinom	B-LOC	B-LOC	-
17	.	O	O	-

# sent_id = set-s141
# text = Da li ćemo u tome uspeti ne zavisi samo od nas, već i od ponašanja naših suseda.
1	Da	O	O	-
2	li	O	O	-
3	ćemo	O	O	-
4	u	O	O	-
5	tome	O	O	-
6	uspeti	O	O	-
7	ne	O	O	-
8	zavisi	O	O	-
9	samo	O	O	-
10	od	O	O	-
11	nas	O	O	-
12	,	O	O	-
13	već	O	O	-
14	i	O	O	-
15	od	O	O	-
16	ponašanja	O	O	-
17	naših	O	O	-
18	suseda	O	O	-
19	.	O	O	-

# sent_id = set-s142
# text = Setimes: Da li očekujete da Makedonija dobije poziv na samitu u Bukureštu i kako će to uticati na bezbednosnu situaciju u regionu?
1	Setimes	B-ORG	B-ORG	-
2	:	O	O	-
3	Da	O	O	-
4	li	O	O	-
5	očekujete	O	O	-
6	da	O	O	-
7	Makedonija	B-LOC	B-LOC	-
8	dobije	O	O	-
9	poziv	O	O	-
10	na	O	O	-
11	samitu	O	O	-
12	u	O	O	-
13	Bukureštu	B-LOC	B-LOC	-
14	i	O	O	-
15	kako	O	O	-
16	će	O	O	-
17	to	O	O	-
18	uticati	O	O	-
19	na	O	O	-
20	bezbednosnu	O	O	-
21	situaciju	O	O	-
22	u	O	O	-
23	regionu	O	O	-
24	?	O	O	-

# sent_id = set-s143
# text = Da li očekujete i promenu ekonomske situacije u zemlji?
1	Da	O	O	-
2	li	O	O	-
3	očekujete	O	O	-
4	i	O	O	-
5	promenu	O	O	-
6	ekonomske	O	O	-
7	situacije	O	O	-
8	u	O	O	-
9	zemlji	O	O	-
10	?	O	O	-

# sent_id = set-s144
# text = Makedonski vojnik oprašta se od svog sina pred odlazak u mirovnu misiju u Avganistan.
1	Makedonski	O	O	-
2	vojnik	O	O	-
3	oprašta	O	O	-
4	se	O	O	-
5	od	O	O	-
6	svog	O	O	-
7	sina	O	O	-
8	pred	O	O	-
9	odlazak	O	O	-
10	u	O	O	-
11	mirovnu	O	O	-
12	misiju	O	O	-
13	u	O	O	-
14	Avganistan	B-LOC	B-LOC	-
15	.	O	O	-

# sent_id = set-s145
# text = Makedonija je poslala svoje mirovnjake u nekoliko misija širom sveta.
1	Makedonija	B-LOC	B-LOC	-
2	je	O	O	-
3	poslala	O	O	-
4	svoje	O	O	-
5	mirovnjake	O	O	-
6	u	O	O	-
7	nekoliko	O	O	-
8	misija	O	O	-
9	širom	O	O	-
10	sveta	O	O	-
11	.	O	O	-

# sent_id = set-s147
# text = Naš ulazak u Alijansu, kao i pristupanje druge dve zemlje potpisnice Jadranske povelje, Albanije i Hrvatske, nesumnjivo će doprineti daljoj stabilizaciji regiona.
1	Naš	O	O	-
2	ulazak	O	O	-
3	u	O	O	-
4	Alijansu	B-ORG	B-ORG	-
5	,	O	O	-
6	kao	O	O	-
7	i	O	O	-
8	pristupanje	O	O	-
9	druge	O	O	-
10	dve	O	O	-
11	zemlje	O	O	-
12	potpisnice	O	O	-
13	Jadranske	B-OTH	B-OTH	-
14	povelje	I-OTH	I-OTH	-
15	,	O	O	-
16	Albanije	B-LOC	B-LOC	-
17	i	O	O	-
18	Hrvatske	B-LOC	B-LOC	-
19	,	O	O	-
20	nesumnjivo	O	O	-
21	će	O	O	-
22	doprineti	O	O	-
23	daljoj	O	O	-
24	stabilizaciji	O	O	-
25	regiona	O	O	-
26	.	O	O	-

# sent_id = set-s149
# text = Svaka dodatna garancija političke i bezbednosne stabilnosti, a članstvo u NATO donosi takve garancije, snažan je podsticaj za priliv novih investicija i ekonomski razvoj.
1	Svaka	O	O	-
2	dodatna	O	O	-
3	garancija	O	O	-
4	političke	O	O	-
5	i	O	O	-
6	bezbednosne	O	O	-
7	stabilnosti	O	O	-
8	,	O	O	-
9	a	O	O	-
10	članstvo	O	O	-
11	u	O	O	-
12	NATO	B-ORG	B-ORG	-
13	donosi	O	O	-
14	takve	O	O	-
15	garancije	O	O	-
16	,	O	O	-
17	snažan	O	O	-
18	je	O	O	-
19	podsticaj	O	O	-
20	za	O	O	-
21	priliv	O	O	-
22	novih	O	O	-
23	investicija	O	O	-
24	i	O	O	-
25	ekonomski	O	O	-
26	razvoj	O	O	-
27	.	O	O	-

# sent_id = set-s151
# text = Crvenkovski: Spor oko imena između Makedonije i Grčke je bilateralan spor koji ni na koji način ne spada u uslove za članstvo i u principu ne bi trebalo da bude prepreka za našu integraciju u NATO.
1	Crvenkovski	B-PER	B-PER	-
2	:	O	O	-
3	Spor	O	O	-
4	oko	O	O	-
5	imena	O	O	-
6	između	O	O	-
7	Makedonije	B-LOC	B-LOC	-
8	i	O	O	-
9	Grčke	B-LOC	B-LOC	-
10	je	O	O	-
11	bilateralan	O	O	-
12	spor	O	O	-
13	koji	O	O	-
14	ni	O	O	-
15	na	O	O	-
16	koji	O	O	-
17	način	O	O	-
18	ne	O	O	-
19	spada	O	O	-
20	u	O	O	-
21	uslove	O	O	-
22	za	O	O	-
23	članstvo	O	O	-
24	i	O	O	-
25	u	O	O	-
26	principu	O	O	-
27	ne	O	O	-
28	bi	O	O	-
29	trebalo	O	O	-
30	da	O	O	-
31	bude	O	O	-
32	prepreka	O	O	-
33	za	O	O	-
34	našu	O	O	-
35	integraciju	O	O	-
36	u	O	O	-
37	NATO	B-ORG	B-ORG	-
38	.	O	O	-

# sent_id = set-s152
# text = Nažalost, Grčka je punopravna članica Alijanse i preti da će uložiti veto.
1	Nažalost	O	O	-
2	,	O	O	-
3	Grčka	B-LOC	B-LOC	-
4	je	O	O	-
5	punopravna	O	O	-
6	članica	O	O	-
7	Alijanse	B-ORG	B-ORG	-
8	i	O	O	-
9	preti	O	O	-
10	da	O	O	-
11	će	O	O	-
12	uložiti	O	O	-
13	veto	O	O	-
14	.	O	O	-

# sent_id = set-s153
# text = Na taj način pokušava da nametne svoj interes nad zajedničkim interesom Alijanse u zamenu za regionalnu stabilnost i na njen račun.
1	Na	O	O	-
2	taj	O	O	-
3	način	O	O	-
4	pokušava	O	O	-
5	da	O	O	-
6	nametne	O	O	-
7	svoj	O	O	-
8	interes	O	O	-
9	nad	O	O	-
10	zajedničkim	O	O	-
11	interesom	O	O	-
12	Alijanse	B-ORG	B-ORG	-
13	u	O	O	-
14	zamenu	O	O	-
15	za	O	O	-
16	regionalnu	O	O	-
17	stabilnost	O	O	-
18	i	O	O	-
19	na	O	O	-
20	njen	O	O	-
21	račun	O	O	-
22	.	O	O	-

# sent_id = set-s154
# text = Setimes: Šta će se desiti ako veto ipak bude uložen?
1	Setimes	B-ORG	B-ORG	-
2	:	O	O	-
3	Šta	O	O	-
4	će	O	O	-
5	se	O	O	-
6	desiti	O	O	-
7	ako	O	O	-
8	veto	O	O	-
9	ipak	O	O	-
10	bude	O	O	-
11	uložen	O	O	-
12	?	O	O	-

# sent_id = set-s155
# text = Vi i vlada imate zajednički stav - ako izbor spadne na ime ili poziv u NATO, Makedonija mora da izabere svoje ime.
1	Vi	O	O	-
2	i	O	O	-
3	vlada	O	O	-
4	imate	O	O	-
5	zajednički	O	O	-
6	stav	O	O	-
7	-	O	O	-
8	ako	O	O	-
9	izbor	O	O	-
10	spadne	O	O	-
11	na	O	O	-
12	ime	O	O	-
13	ili	O	O	-
14	poziv	O	O	-
15	u	O	O	-
16	NATO	B-ORG	B-ORG	-
17	,	O	O	-
18	Makedonija	B-LOC	B-LOC	-
19	mora	O	O	-
20	da	O	O	-
21	izabere	O	O	-
22	svoje	O	O	-
23	ime	O	O	-
24	.	O	O	-

# sent_id = set-s156
# text = Crvenkovski: Iskreno se nadam da se to neće desiti.
1	Crvenkovski	B-PER	B-PER	-
2	:	O	O	-
3	Iskreno	O	O	-
4	se	O	O	-
5	nadam	O	O	-
6	da	O	O	-
7	se	O	O	-
8	to	O	O	-
9	neće	O	O	-
10	desiti	O	O	-
11	.	O	O	-

# sent_id = set-s157
# text = Republika Makedonija je iskrena u svojoj odlučnosti da postane članica NATO.
1	Republika	B-LOC	B-LOC	-
2	Makedonija	I-LOC	I-LOC	-
3	je	O	O	-
4	iskrena	O	O	-
5	u	O	O	-
6	svojoj	O	O	-
7	odlučnosti	O	O	-
8	da	O	O	-
9	postane	O	O	-
10	članica	O	O	-
11	NATO	B-ORG	B-ORG	-
12	.	O	O	-

# sent_id = set-s158
# text = Proteklih godina posvećeno smo radili na ostvarenju tog cilja i zaslužujemo poziv.
1	Proteklih	O	O	-
2	godina	O	O	-
3	posvećeno	O	O	-
4	smo	O	O	-
5	radili	O	O	-
6	na	O	O	-
7	ostvarenju	O	O	-
8	tog	O	O	-
9	cilja	O	O	-
10	i	O	O	-
11	zaslužujemo	O	O	-
12	poziv	O	O	-
13	.	O	O	-

# sent_id = set-s159
# text = Nije ni pravično, niti u duhu osnovnih vrednosti na kojima Alijansa počiva da se od nas traži da za članstvo platimo odustajanjem od našeg nacionalnog i kulturnog identiteta.
1	Nije	O	O	-
2	ni	O	O	-
3	pravično	O	O	-
4	,	O	O	-
5	niti	O	O	-
6	u	O	O	-
7	duhu	O	O	-
8	osnovnih	O	O	-
9	vrednosti	O	O	-
10	na	O	O	-
11	kojima	O	O	-
12	Alijansa	B-ORG	B-ORG	-
13	počiva	O	O	-
14	da	O	O	-
15	se	O	O	-
16	od	O	O	-
17	nas	O	O	-
18	traži	O	O	-
19	da	O	O	-
20	za	O	O	-
21	članstvo	O	O	-
22	platimo	O	O	-
23	odustajanjem	O	O	-
24	od	O	O	-
25	našeg	O	O	-
26	nacionalnog	O	O	-
27	i	O	O	-
28	kulturnog	O	O	-
29	identiteta	O	O	-
30	.	O	O	-

# sent_id = set-s160
# text = Setimes: Posetili ste makedonske mirovnjake u Iraku.
1	Setimes	B-ORG	B-ORG	-
2	:	O	O	-
3	Posetili	O	O	-
4	ste	O	O	-
5	makedonske	O	O	-
6	mirovnjake	O	O	-
7	u	O	O	-
8	Iraku	B-LOC	B-LOC	-
9	.	O	O	-

# sent_id = set-s161
# text = Kakvo je iskustvo iz tog poduhvata i koliko Makedonija dobija od slanja vojnika u te mirovne misije?
1	Kakvo	O	O	-
2	je	O	O	-
3	iskustvo	O	O	-
4	iz	O	O	-
5	tog	O	O	-
6	poduhvata	O	O	-
7	i	O	O	-
8	koliko	O	O	-
9	Makedonija	B-LOC	B-LOC	-
10	dobija	O	O	-
11	od	O	O	-
12	slanja	O	O	-
13	vojnika	O	O	-
14	u	O	O	-
15	te	O	O	-
16	mirovne	O	O	-
17	misije	O	O	-
18	?	O	O	-

# sent_id = set-s162
# text = Crvenkovski: Makedonski vojnici učestvuju u vojnim misijama u Iraku, Avganistanu, Bosni i Hercegovini i Libanu.
1	Crvenkovski	B-PER	B-PER	-
2	:	O	O	-
3	Makedonski	O	O	-
4	vojnici	O	O	-
5	učestvuju	O	O	-
6	u	O	O	-
7	vojnim	O	O	-
8	misijama	O	O	-
9	u	O	O	-
10	Iraku	B-LOC	B-LOC	-
11	,	O	O	-
12	Avganistanu	B-LOC	B-LOC	-
13	,	O	O	-
14	Bosni	B-LOC	B-LOC	-
15	i	I-LOC	I-LOC	-
16	Hercegovini	I-LOC	I-LOC	-
17	i	O	O	-
18	Libanu	B-LOC	B-LOC	-
19	.	O	O	-

# sent_id = set-s164
# text = Makedonska vojska mnogo više daje nego što dobija od tih aranžmana i u potpunosti smo svesni svog dela odgovornosti i voljni da prihvatimo taj izazov.
1	Makedonska	O	O	-
2	vojska	O	O	-
3	mnogo	O	O	-
4	više	O	O	-
5	daje	O	O	-
6	nego	O	O	-
7	što	O	O	-
8	dobija	O	O	-
9	od	O	O	-
10	tih	O	O	-
11	aranžmana	O	O	-
12	i	O	O	-
13	u	O	O	-
14	potpunosti	O	O	-
15	smo	O	O	-
16	svesni	O	O	-
17	svog	O	O	-
18	dela	O	O	-
19	odgovornosti	O	O	-
20	i	O	O	-
21	voljni	O	O	-
22	da	O	O	-
23	prihvatimo	O	O	-
24	taj	O	O	-
25	izazov	O	O	-
26	.	O	O	-

# sent_id = set-s165
# text = Generalni sekretar NATO Jap de Hop Shefer (desno) i Crvenkovski obraćaju se novinarima posle sastanka u glavnom štabu NATO prošle godine.
1	Generalni	O	O	-
2	sekretar	O	O	-
3	NATO	B-ORG	B-ORG	-
4	Jap	B-PER	B-PER	-
5	de	I-PER	I-PER	-
6	Hop	I-PER	I-PER	-
7	Shefer	I-PER	I-PER	-
8	(	O	O	-
9	desno	O	O	-
10	)	O	O	-
11	i	O	O	-
12	Crvenkovski	B-PER	B-PER	-
13	obraćaju	O	O	-
14	se	O	O	-
15	novinarima	O	O	-
16	posle	O	O	-
17	sastanka	O	O	-
18	u	O	O	-
19	glavnom	O	O	-
20	štabu	O	O	-
21	NATO	B-ORG	B-ORG	-
22	prošle	O	O	-
23	godine	O	O	-
24	.	O	O	-

# sent_id = set-s168
# text = Naravno, kohabitacija se može podići na viši nivo i trebalo bi to uraditi, ali to je nešto o čemu ne bih želeo konkretno da govorim u ovom periodu.
1	Naravno	O	O	-
2	,	O	O	-
3	kohabitacija	O	O	-
4	se	O	O	-
5	može	O	O	-
6	podići	O	O	-
7	na	O	O	-
8	viši	O	O	-
9	nivo	O	O	-
10	i	O	O	-
11	trebalo	O	O	-
12	bi	O	O	-
13	to	O	O	-
14	uraditi	O	O	-
15	,	O	O	-
16	ali	O	O	-
17	to	O	O	-
18	je	O	O	-
19	nešto	O	O	-
20	o	O	O	-
21	čemu	O	O	-
22	ne	O	O	-
23	bih	O	O	-
24	želeo	O	O	-
25	konkretno	O	O	-
26	da	O	O	-
27	govorim	O	O	-
28	u	O	O	-
29	ovom	O	O	-
30	periodu	O	O	-
31	.	O	O	-

# sent_id = set-s170
# text = Da li ste zadovoljni tempom reformi?
1	Da	O	O	-
2	li	O	O	-
3	ste	O	O	-
4	zadovoljni	O	O	-
5	tempom	O	O	-
6	reformi	O	O	-
7	?	O	O	-

# sent_id = set-s171
# text = Crvenkovski: Naš je cilj da u 2008. godini ispunimo sve neophodne preduslove da bi nam bio određen datum za početak pregovora o pristupanju, kao i da u potpunosti i uspešno završimo dijalog o liberalizaciji viznog režima.
1	Crvenkovski	B-PER	B-PER	-
2	:	O	O	-
3	Naš	O	O	-
4	je	O	O	-
5	cilj	O	O	-
6	da	O	O	-
7	u	O	O	-
8	2008.	O	O	-
9	godini	O	O	-
10	ispunimo	O	O	-
11	sve	O	O	-
12	neophodne	O	O	-
13	preduslove	O	O	-
14	da	O	O	-
15	bi	O	O	-
16	nam	O	O	-
17	bio	O	O	-
18	određen	O	O	-
19	datum	O	O	-
20	za	O	O	-
21	početak	O	O	-
22	pregovora	O	O	-
23	o	O	O	-
24	pristupanju	O	O	-
25	,	O	O	-
26	kao	O	O	-
27	i	O	O	-
28	da	O	O	-
29	u	O	O	-
30	potpunosti	O	O	-
31	i	O	O	-
32	uspešno	O	O	-
33	završimo	O	O	-
34	dijalog	O	O	-
35	o	O	O	-
36	liberalizaciji	O	O	-
37	viznog	O	O	-
38	režima	O	O	-
39	.	O	O	-

# sent_id = set-s172
# text = Realistično gledano, to su ostvarljivi ciljevi.
1	Realistično	O	O	-
2	gledano	O	O	-
3	,	O	O	-
4	to	O	O	-
5	su	O	O	-
6	ostvarljivi	O	O	-
7	ciljevi	O	O	-
8	.	O	O	-

# sent_id = set-s174
# text = Uveren sam da će se reforme intenzivirati u sledećih nekoliko meseci.
1	Uveren	O	O	-
2	sam	O	O	-
3	da	O	O	-
4	će	O	O	-
5	se	O	O	-
6	reforme	O	O	-
7	intenzivirati	O	O	-
8	u	O	O	-
9	sledećih	O	O	-
10	nekoliko	O	O	-
11	meseci	O	O	-
12	.	O	O	-

# sent_id = set-s175
# text = Setimes: Da li očekujete da Makedonija dobije datum o pregovorima do kraja ove godine?
1	Setimes	B-ORG	B-ORG	-
2	:	O	O	-
3	Da	O	O	-
4	li	O	O	-
5	očekujete	O	O	-
6	da	O	O	-
7	Makedonija	B-LOC	B-LOC	-
8	dobije	O	O	-
9	datum	O	O	-
10	o	O	O	-
11	pregovorima	O	O	-
12	do	O	O	-
13	kraja	O	O	-
14	ove	O	O	-
15	godine	O	O	-
16	?	O	O	-

# sent_id = set-s177
# text = Setimes: Američki ambasador nedavno je podsetio na potrebu da se završi sprovođenje Majskog sporazuma koji su potpisale vlada i Demokratski savez za integraciju (DSI).
1	Setimes	B-ORG	B-ORG	-
2	:	O	O	-
3	Američki	O	O	-
4	ambasador	O	O	-
5	nedavno	O	O	-
6	je	O	O	-
7	podsetio	O	O	-
8	na	O	O	-
9	potrebu	O	O	-
10	da	O	O	-
11	se	O	O	-
12	završi	O	O	-
13	sprovođenje	O	O	-
14	Majskog	B-OTH	B-OTH	-
15	sporazuma	I-OTH	I-OTH	-
16	koji	O	O	-
17	su	O	O	-
18	potpisale	O	O	-
19	vlada	O	O	-
20	i	O	O	-
21	Demokratski	B-ORG	B-ORG	-
22	savez	I-ORG	I-ORG	-
23	za	I-ORG	I-ORG	-
24	integraciju	I-ORG	I-ORG	-
25	(	O	O	-
26	DSI	B-ORG	B-ORG	-
27	)	O	O	-
28	.	O	O	-

# sent_id = set-s178
# text = Da li podržavate primenu tog sporazuma?
1	Da	O	O	-
2	li	O	O	-
3	podržavate	O	O	-
4	primenu	O	O	-
5	tog	O	O	-
6	sporazuma	O	O	-
7	?	O	O	-

# sent_id = set-s179
# text = Crvenkovski: Sporazumi se zaključuju da bi bili sprovedeni.
1	Crvenkovski	B-PER	B-PER	-
2	:	O	O	-
3	Sporazumi	O	O	-
4	se	O	O	-
5	zaključuju	O	O	-
6	da	O	O	-
7	bi	O	O	-
8	bili	O	O	-
9	sprovedeni	O	O	-
10	.	O	O	-

# sent_id = set-s181
# text = Nadam se da su strane koje su zaključile Majski sporazum, u ovom slučaju premijer Gruevski i vođa DSI Ali Ahmeti, potpuno svesne toga.
1	Nadam	O	O	-
2	se	O	O	-
3	da	O	O	-
4	su	O	O	-
5	strane	O	O	-
6	koje	O	O	-
7	su	O	O	-
8	zaključile	O	O	-
9	Majski	B-OTH	B-OTH	-
10	sporazum	I-OTH	I-OTH	-
11	,	O	O	-
12	u	O	O	-
13	ovom	O	O	-
14	slučaju	O	O	-
15	premijer	O	O	-
16	Gruevski	B-PER	B-PER	-
17	i	O	O	-
18	vođa	O	O	-
19	DSI	B-ORG	B-ORG	-
20	Ali	B-PER	B-PER	-
21	Ahmeti	I-PER	I-PER	-
22	,	O	O	-
23	potpuno	O	O	-
24	svesne	O	O	-
25	toga	O	O	-
26	.	O	O	-

# sent_id = set-s182
# text = Setimes: Često putujete u zemlje regiona.
1	Setimes	B-ORG	B-ORG	-
2	:	O	O	-
3	Često	O	O	-
4	putujete	O	O	-
5	u	O	O	-
6	zemlje	O	O	-
7	regiona	O	O	-
8	.	O	O	-

# sent_id = set-s184
# text = Crvenkovski: Regionalna saradnja je od presudnog značaja.
1	Crvenkovski	B-PER	B-PER	-
2	:	O	O	-
3	Regionalna	O	O	-
4	saradnja	O	O	-
5	je	O	O	-
6	od	O	O	-
7	presudnog	O	O	-
8	značaja	O	O	-
9	.	O	O	-

# sent_id = set-s185
# text = Srećan samo zbog činjenice da je u tom pogledu situacija danas neuporedivo bolja nego pre deset godina.
1	Srećan	O	O	-
2	samo	O	O	-
3	zbog	O	O	-
4	činjenice	O	O	-
5	da	O	O	-
6	je	O	O	-
7	u	O	O	-
8	tom	O	O	-
9	pogledu	O	O	-
10	situacija	O	O	-
11	danas	O	O	-
12	neuporedivo	O	O	-
13	bolja	O	O	-
14	nego	O	O	-
15	pre	O	O	-
16	deset	O	O	-
17	godina	O	O	-
18	.	O	O	-

# sent_id = set-s186
# text = Pred regionom je nova istorijska prilika.
1	Pred	O	O	-
2	regionom	O	O	-
3	je	O	O	-
4	nova	O	O	-
5	istorijska	O	O	-
6	prilika	O	O	-
7	.	O	O	-

# sent_id = set-s187
# text = Zemlje vode političke elite koje daju prednost saradnji umesto sukobima.
1	Zemlje	O	O	-
2	vode	O	O	-
3	političke	O	O	-
4	elite	O	O	-
5	koje	O	O	-
6	daju	O	O	-
7	prednost	O	O	-
8	saradnji	O	O	-
9	umesto	O	O	-
10	sukobima	O	O	-
11	.	O	O	-

# sent_id = set-s188
# text = Svi oni posvećeni su istim demokratskim vrednostima i zajedničkoj evropskoj perspektivi.
1	Svi	O	O	-
2	oni	O	O	-
3	posvećeni	O	O	-
4	su	O	O	-
5	istim	O	O	-
6	demokratskim	O	O	-
7	vrednostima	O	O	-
8	i	O	O	-
9	zajedničkoj	O	O	-
10	evropskoj	O	O	-
11	perspektivi	O	O	-
12	.	O	O	-

# sent_id = set-s189
# text = To se mora iskoristiti.
1	To	O	O	-
2	se	O	O	-
3	mora	O	O	-
4	iskoristiti	O	O	-
5	.	O	O	-

# newdoc id =set.sr.6
# url = NA
# sent_id = set-s190
# text = Turska promenila ustav
1	Turska	B-LOC	B-LOC	-
2	promenila	O	O	-
3	ustav	O	O	-

# sent_id = set-s191
# text = Turski predsednik potpisao je u petak ključni paket ustavnih amandmana, sa ciljem da se zemlja približi standardima EU.
1	Turski	O	O	-
2	predsednik	O	O	-
3	potpisao	O	O	-
4	je	O	O	-
5	u	O	O	-
6	petak	O	O	-
7	ključni	O	O	-
8	paket	O	O	-
9	ustavnih	O	O	-
10	amandmana	O	O	-
11	,	O	O	-
12	sa	O	O	-
13	ciljem	O	O	-
14	da	O	O	-
15	se	O	O	-
16	zemlja	O	O	-
17	približi	O	O	-
18	standardima	O	O	-
19	EU	B-ORG	B-ORG	-
20	.	O	O	-

# sent_id = set-s192
# text = Predsednik Ahmet Nedždet Sezer potpisao je u petak (21. maja) ustavne amandmane.
1	Predsednik	O	O	-
2	Ahmet	B-PER	B-PER	-
3	Nedždet	I-PER	I-PER	-
4	Sezer	I-PER	I-PER	-
5	potpisao	O	O	-
6	je	O	O	-
7	u	O	O	-
8	petak	O	O	-
9	(	O	O	-
10	21.	O	O	-
11	maja	O	O	-
12	)	O	O	-
13	ustavne	O	O	-
14	amandmane	O	O	-
15	.	O	O	-

# sent_id = set-s193
# text = Predsednik Ahmet Nedždet Sezer potpisao je u petak (21. maja) ključni paket ustavnih izmena, sa ciljem da se domaće zakonodavstvo približi standardima EU.
1	Predsednik	O	O	-
2	Ahmet	B-PER	B-PER	-
3	Nedždet	I-PER	I-PER	-
4	Sezer	I-PER	I-PER	-
5	potpisao	O	O	-
6	je	O	O	-
7	u	O	O	-
8	petak	O	O	-
9	(	O	O	-
10	21.	O	O	-
11	maja	O	O	-
12	)	O	O	-
13	ključni	O	O	-
14	paket	O	O	-
15	ustavnih	O	O	-
16	izmena	O	O	-
17	,	O	O	-
18	sa	O	O	-
19	ciljem	O	O	-
20	da	O	O	-
21	se	O	O	-
22	domaće	O	O	-
23	zakonodavstvo	O	O	-
24	približi	O	O	-
25	standardima	O	O	-
26	EU	B-ORG	B-ORG	-
27	.	O	O	-

# sent_id = set-s194
# text = Paket koji sadrži 10 članova predložila je vlada predvođena Partijom pravde i razvoja (AKP), a podržali su ga opoziciona Republikanska narodna partija (CHP) i Partija pravog puta (DYP).
1	Paket	O	O	-
2	koji	O	O	-
3	sadrži	O	O	-
4	10	O	O	-
5	članova	O	O	-
6	predložila	O	O	-
7	je	O	O	-
8	vlada	O	O	-
9	predvođena	O	O	-
10	Partijom	B-ORG	B-ORG	-
11	pravde	I-ORG	I-ORG	-
12	i	I-ORG	I-ORG	-
13	razvoja	I-ORG	I-ORG	-
14	(	O	O	-
15	AKP	B-ORG	B-ORG	-
16	)	O	O	-
17	,	O	O	-
18	a	O	O	-
19	podržali	O	O	-
20	su	O	O	-
21	ga	O	O	-
22	opoziciona	O	O	-
23	Republikanska	B-ORG	B-ORG	-
24	narodna	I-ORG	I-ORG	-
25	partija	I-ORG	I-ORG	-
26	(	O	O	-
27	CHP	B-ORG	B-ORG	-
28	)	O	O	-
29	i	O	O	-
30	Partija	B-ORG	B-ORG	-
31	pravog	I-ORG	I-ORG	-
32	puta	I-ORG	I-ORG	-
33	(	O	O	-
34	DYP	B-ORG	B-ORG	-
35	)	O	O	-
36	.	O	O	-

# sent_id = set-s195
# text = Usvajanjem amandmana Ustav Turske je izmenjen već deveti put od 1982. godine.
1	Usvajanjem	O	O	-
2	amandmana	O	O	-
3	Ustav	B-OTH	B-OTH	-
4	Turske	I-OTH	I-OTH	-
5	je	O	O	-
6	izmenjen	O	O	-
7	već	O	O	-
8	deveti	O	O	-
9	put	O	O	-
10	od	O	O	-
11	1982.	O	O	-
12	godine	O	O	-
13	.	O	O	-

# sent_id = set-s196
# text = Sadašnji ustav izradila je vojna vlada posle prevrata 1980. godine, a počeo je da se primenjuje 1982.
1	Sadašnji	O	O	-
2	ustav	O	O	-
3	izradila	O	O	-
4	je	O	O	-
5	vojna	O	O	-
6	vlada	O	O	-
7	posle	O	O	-
8	prevrata	O	O	-
9	1980.	O	O	-
10	godine	O	O	-
11	,	O	O	-
12	a	O	O	-
13	počeo	O	O	-
14	je	O	O	-
15	da	O	O	-
16	se	O	O	-
17	primenjuje	O	O	-
18	1982.	O	O	-

# sent_id = set-s198
# text = Promenjeno je ukupno deset članova ustava:
1	Promenjeno	O	O	-
2	je	O	O	-
3	ukupno	O	O	-
4	deset	O	O	-
5	članova	O	O	-
6	ustava	O	O	-
7	:	O	O	-

# sent_id = set-s199
# text = Članu 10 dodata je formulacija "žene i muškarci imaju jednaka prava".
1	Članu	O	O	-
2	10	O	O	-
3	dodata	O	O	-
4	je	O	O	-
5	formulacija	O	O	-
6	"	O	O	-
7	žene	O	O	-
8	i	O	O	-
9	muškarci	O	O	-
10	imaju	O	O	-
11	jednaka	O	O	-
12	prava	O	O	-
13	"	O	O	-
14	.	O	O	-

# sent_id = set-s200
# text = "Izvršenje smrtne kazne" izbačeno je iz Člana 15.
1	"	O	O	-
2	Izvršenje	O	O	-
3	smrtne	O	O	-
4	kazne	O	O	-
5	"	O	O	-
6	izbačeno	O	O	-
7	je	O	O	-
8	iz	O	O	-
9	Člana	O	O	-
10	15.	O	O	-

# sent_id = set-s201
# text = Iz Člana 17 izbačen je pasus u kojem se pominje smrtna kazna, kao i rečenica "tokom implementacije direktiva izvršnih vlasti u vreme vanrednog stanja".
1	Iz	O	O	-
2	Člana	O	O	-
3	17	O	O	-
4	izbačen	O	O	-
5	je	O	O	-
6	pasus	O	O	-
7	u	O	O	-
8	kojem	O	O	-
9	se	O	O	-
10	pominje	O	O	-
11	smrtna	O	O	-
12	kazna	O	O	-
13	,	O	O	-
14	kao	O	O	-
15	i	O	O	-
16	rečenica	O	O	-
17	"	O	O	-
18	tokom	O	O	-
19	implementacije	O	O	-
20	direktiva	O	O	-
21	izvršnih	O	O	-
22	vlasti	O	O	-
23	u	O	O	-
24	vreme	O	O	-
25	vanrednog	O	O	-
26	stanja	O	O	-
27	"	O	O	-
28	.	O	O	-

# sent_id = set-s202
# text = Formulacija "osim ako se radi o osudi za krivična dela počinjena protiv suvereniteta zemlje, principa republike i nacionalne bezbednosti" isključena je iz Člana 30.
1	Formulacija	O	O	-
2	"	O	O	-
3	osim	O	O	-
4	ako	O	O	-
5	se	O	O	-
6	radi	O	O	-
7	o	O	O	-
8	osudi	O	O	-
9	za	O	O	-
10	krivična	O	O	-
11	dela	O	O	-
12	počinjena	O	O	-
13	protiv	O	O	-
14	suvereniteta	O	O	-
15	zemlje	O	O	-
16	,	O	O	-
17	principa	O	O	-
18	republike	O	O	-
19	i	O	O	-
20	nacionalne	O	O	-
21	bezbednosti	O	O	-
22	"	O	O	-
23	isključena	O	O	-
24	je	O	O	-
25	iz	O	O	-
26	Člana	O	O	-
27	30.	O	O	-

# sent_id = set-s204
# text = Rečenica "smrtna kazna ne može se koristiti ukoliko se zemlja ne suočava sa ratom ili stanjem neposredne ratne opasnosti ili za teroristička dela", izbrisana je iz Člana 38, a dodata je rečenica "nikome ne može biti izrečena smrtna kazna".
1	Rečenica	O	O	-
2	"	O	O	-
3	smrtna	O	O	-
4	kazna	O	O	-
5	ne	O	O	-
6	može	O	O	-
7	se	O	O	-
8	koristiti	O	O	-
9	ukoliko	O	O	-
10	se	O	O	-
11	zemlja	O	O	-
12	ne	O	O	-
13	suočava	O	O	-
14	sa	O	O	-
15	ratom	O	O	-
16	ili	O	O	-
17	stanjem	O	O	-
18	neposredne	O	O	-
19	ratne	O	O	-
20	opasnosti	O	O	-
21	ili	O	O	-
22	za	O	O	-
23	teroristička	O	O	-
24	dela	O	O	-
25	"	O	O	-
26	,	O	O	-
27	izbrisana	O	O	-
28	je	O	O	-
29	iz	O	O	-
30	Člana	O	O	-
31	38	O	O	-
32	,	O	O	-
33	a	O	O	-
34	dodata	O	O	-
35	je	O	O	-
36	rečenica	O	O	-
37	"	O	O	-
38	nikome	O	O	-
39	ne	O	O	-
40	može	O	O	-
41	biti	O	O	-
42	izrečena	O	O	-
43	smrtna	O	O	-
44	kazna	O	O	-
45	"	O	O	-
46	.	O	O	-

# sent_id = set-s205
# text = Članom 87 parlamentu je oduzeta nadležnost za odobravanje smrtnih kazni.
1	Članom	O	O	-
2	87	O	O	-
3	parlamentu	O	O	-
4	je	O	O	-
5	oduzeta	O	O	-
6	nadležnost	O	O	-
7	za	O	O	-
8	odobravanje	O	O	-
9	smrtnih	O	O	-
10	kazni	O	O	-
11	.	O	O	-

# sent_id = set-s206
# text = Promenjen je Član 90, čime je omogućeno da domaći zakoni postanu podređeni međunarodnim zakonima, usvojenim putem odgovarajuće procedure, u slučajevima kada su oni u suprotnosti.
1	Promenjen	O	O	-
2	je	O	O	-
3	Član	O	O	-
4	90	O	O	-
5	,	O	O	-
6	čime	O	O	-
7	je	O	O	-
8	omogućeno	O	O	-
9	da	O	O	-
10	domaći	O	O	-
11	zakoni	O	O	-
12	postanu	O	O	-
13	podređeni	O	O	-
14	međunarodnim	O	O	-
15	zakonima	O	O	-
16	,	O	O	-
17	usvojenim	O	O	-
18	putem	O	O	-
19	odgovarajuće	O	O	-
20	procedure	O	O	-
21	,	O	O	-
22	u	O	O	-
23	slučajevima	O	O	-
24	kada	O	O	-
25	su	O	O	-
26	oni	O	O	-
27	u	O	O	-
28	suprotnosti	O	O	-
29	.	O	O	-

# sent_id = set-s207
# text = Iz Člana 131 izuzeto je pravo Kancelarije načelnika Generalštaba da postavlja svog člana YOK-a.
1	Iz	O	O	-
2	Člana	O	O	-
3	131	O	O	-
4	izuzeto	O	O	-
5	je	O	O	-
6	pravo	O	O	-
7	Kancelarije	B-ORG	B-ORG	-
8	načelnika	I-ORG	I-ORG	-
9	Generalštaba	I-ORG	I-ORG	-
10	da	O	O	-
11	postavlja	O	O	-
12	svog	O	O	-
13	člana	O	O	-
14	YOK-a	B-ORG	B-ORG	-
15	.	O	O	-

# sent_id = set-s208
# text = Izbrisan je Član 143, u kojem su izneta načela i način funkcionisanja državnih bezbednosnih sudova.
1	Izbrisan	O	O	-
2	je	O	O	-
3	Član	O	O	-
4	143	O	O	-
5	,	O	O	-
6	u	O	O	-
7	kojem	O	O	-
8	su	O	O	-
9	izneta	O	O	-
10	načela	O	O	-
11	i	O	O	-
12	način	O	O	-
13	funkcionisanja	O	O	-
14	državnih	O	O	-
15	bezbednosnih	O	O	-
16	sudova	O	O	-
17	.	O	O	-

# sent_id = set-s209
# text = Ovlašćenja Revizorske kancelarije, obrazložena u Članu 160, su proširena i izbačena je rečenica kojom se poziva na tajne istrage vojnih troškova.
1	Ovlašćenja	O	O	-
2	Revizorske	B-ORG	B-ORG	-
3	kancelarije	I-ORG	I-ORG	-
4	,	O	O	-
5	obrazložena	O	O	-
6	u	O	O	-
7	Članu	O	O	-
8	160	O	O	-
9	,	O	O	-
10	su	O	O	-
11	proširena	O	O	-
12	i	O	O	-
13	izbačena	O	O	-
14	je	O	O	-
15	rečenica	O	O	-
16	kojom	O	O	-
17	se	O	O	-
18	poziva	O	O	-
19	na	O	O	-
20	tajne	O	O	-
21	istrage	O	O	-
22	vojnih	O	O	-
23	troškova	O	O	-
24	.	O	O	-

# sent_id = set-s211
# text = Od ukupno 526 poslanika koji su prisustvovali glasanju o paketu amandmana, 514 je glasalo za njihovo usvajanje.
1	Od	O	O	-
2	ukupno	O	O	-
3	526	O	O	-
4	poslanika	O	O	-
5	koji	O	O	-
6	su	O	O	-
7	prisustvovali	O	O	-
8	glasanju	O	O	-
9	o	O	O	-
10	paketu	O	O	-
11	amandmana	O	O	-
12	,	O	O	-
13	514	O	O	-
14	je	O	O	-
15	glasalo	O	O	-
16	za	O	O	-
17	njihovo	O	O	-
18	usvajanje	O	O	-
19	.	O	O	-

# sent_id = set-s212
# text = Iako usvajanje amandmana u parlamentu predstavlja značajan doprinos napretku koji je Turska postigla na putu ka ostvarivanju standarda EU, najmanje još 20 članova ustava mora biti izmenjeno da bi se dokument uskladio sa propisima EU.
1	Iako	O	O	-
2	usvajanje	O	O	-
3	amandmana	O	O	-
4	u	O	O	-
5	parlamentu	O	O	-
6	predstavlja	O	O	-
7	značajan	O	O	-
8	doprinos	O	O	-
9	napretku	O	O	-
10	koji	O	O	-
11	je	O	O	-
12	Turska	B-LOC	B-LOC	-
13	postigla	O	O	-
14	na	O	O	-
15	putu	O	O	-
16	ka	O	O	-
17	ostvarivanju	O	O	-
18	standarda	O	O	-
19	EU	B-ORG	B-ORG	-
20	,	O	O	-
21	najmanje	O	O	-
22	još	O	O	-
23	20	O	O	-
24	članova	O	O	-
25	ustava	O	O	-
26	mora	O	O	-
27	biti	O	O	-
28	izmenjeno	O	O	-
29	da	O	O	-
30	bi	O	O	-
31	se	O	O	-
32	dokument	O	O	-
33	uskladio	O	O	-
34	sa	O	O	-
35	propisima	O	O	-
36	EU	B-ORG	B-ORG	-
37	.	O	O	-

# sent_id = set-s213
# text = Prema rečima ministra pravosuđa Džemila Čičeka, mnogi članovi nisu u skladu sa standardima EU i opšte prihvaćenim parlamentarnim sistemom.
1	Prema	O	O	-
2	rečima	O	O	-
3	ministra	O	O	-
4	pravosuđa	O	O	-
5	Džemila	B-PER	B-PER	-
6	Čičeka	I-PER	I-PER	-
7	,	O	O	-
8	mnogi	O	O	-
9	članovi	O	O	-
10	nisu	O	O	-
11	u	O	O	-
12	skladu	O	O	-
13	sa	O	O	-
14	standardima	O	O	-
15	EU	B-ORG	B-ORG	-
16	i	O	O	-
17	opšte	O	O	-
18	prihvaćenim	O	O	-
19	parlamentarnim	O	O	-
20	sistemom	O	O	-
21	.	O	O	-

# newdoc id =set.sr.8
# url = NA
# sent_id = set-s232
# text = Zbog nedobijanja poziva za NATO Makedonija ubrzava pregovore u sporu oko imena
1	Zbog	O	O	-
2	nedobijanja	O	O	-
3	poziva	O	O	-
4	za	O	O	-
5	NATO	B-ORG	B-ORG	-
6	Makedonija	B-LOC	B-LOC	-
7	ubrzava	O	O	-
8	pregovore	O	O	-
9	u	O	O	-
10	sporu	O	O	-
11	oko	O	O	-
12	imena	O	O	-

# sent_id = set-s233
# text = U atmosferi opšteg razočarenja u Makedoniji posle samita NATO u Bukureštu prošle nedelje, vlada drži konsultacije da bi rešila spor sa Grčkom oko imena.
1	U	O	O	-
2	atmosferi	O	O	-
3	opšteg	O	O	-
4	razočarenja	O	O	-
5	u	O	O	-
6	Makedoniji	B-LOC	B-LOC	-
7	posle	O	O	-
8	samita	O	O	-
9	NATO	B-ORG	B-ORG	-
10	u	O	O	-
11	Bukureštu	B-LOC	B-LOC	-
12	prošle	O	O	-
13	nedelje	O	O	-
14	,	O	O	-
15	vlada	O	O	-
16	drži	O	O	-
17	konsultacije	O	O	-
18	da	O	O	-
19	bi	O	O	-
20	rešila	O	O	-
21	spor	O	O	-
22	sa	O	O	-
23	Grčkom	B-LOC	B-LOC	-
24	oko	O	O	-
25	imena	O	O	-
26	.	O	O	-

# sent_id = set-s234
# text = Američki predsednik Džordž V. Buš (levo) govori sa makedonskim predsednikom Brankom Crvenkovskim (u sredini) i premijerom Nikolom Gruevskim na samitu NATO u Bukureštu prošlog meseca.
1	Američki	O	O	-
2	predsednik	O	O	-
3	Džordž	B-PER	B-PER	-
4	V.	I-PER	I-PER	-
5	Buš	I-PER	I-PER	-
6	(	O	O	-
7	levo	O	O	-
8	)	O	O	-
9	govori	O	O	-
10	sa	O	O	-
11	makedonskim	O	O	-
12	predsednikom	O	O	-
13	Brankom	B-PER	B-PER	-
14	Crvenkovskim	I-PER	I-PER	-
15	(	O	O	-
16	u	O	O	-
17	sredini	O	O	-
18	)	O	O	-
19	i	O	O	-
20	premijerom	O	O	-
21	Nikolom	B-PER	B-PER	-
22	Gruevskim	I-PER	I-PER	-
23	na	O	O	-
24	samitu	O	O	-
25	NATO	B-ORG	B-ORG	-
26	u	O	O	-
27	Bukureštu	B-LOC	B-LOC	-
28	prošlog	O	O	-
29	meseca	O	O	-
30	.	O	O	-

# sent_id = set-s235
# text = Uprkos razočarenju u Makedoniji zbog nedobijanja poziva za članstvo u NATO prošle nedelje, zvaničnici su obećali da će i dalje raditi na tome.
1	Uprkos	O	O	-
2	razočarenju	O	O	-
3	u	O	O	-
4	Makedoniji	B-LOC	B-LOC	-
5	zbog	O	O	-
6	nedobijanja	O	O	-
7	poziva	O	O	-
8	za	O	O	-
9	članstvo	O	O	-
10	u	O	O	-
11	NATO	B-ORG	B-ORG	-
12	prošle	O	O	-
13	nedelje	O	O	-
14	,	O	O	-
15	zvaničnici	O	O	-
16	su	O	O	-
17	obećali	O	O	-
18	da	O	O	-
19	će	O	O	-
20	i	O	O	-
21	dalje	O	O	-
22	raditi	O	O	-
23	na	O	O	-
24	tome	O	O	-
25	.	O	O	-

# sent_id = set-s236
# text = U ponedeljak (7. aprila), vlada je saopštila da će ove nedelje pokrenuti pregovore da bi rešila spor sa Grčkom oko imena, koji je Makedoniju koštao poziva za NATO.
1	U	O	O	-
2	ponedeljak	O	O	-
3	(	O	O	-
4	7.	O	O	-
5	aprila	O	O	-
6	)	O	O	-
7	,	O	O	-
8	vlada	O	O	-
9	je	O	O	-
10	saopštila	O	O	-
11	da	O	O	-
12	će	O	O	-
13	ove	O	O	-
14	nedelje	O	O	-
15	pokrenuti	O	O	-
16	pregovore	O	O	-
17	da	O	O	-
18	bi	O	O	-
19	rešila	O	O	-
20	spor	O	O	-
21	sa	O	O	-
22	Grčkom	B-LOC	B-LOC	-
23	oko	O	O	-
24	imena	O	O	-
25	,	O	O	-
26	koji	O	O	-
27	je	O	O	-
28	Makedoniju	B-LOC	B-LOC	-
29	koštao	O	O	-
30	poziva	O	O	-
31	za	O	O	-
32	NATO	B-ORG	B-ORG	-
33	.	O	O	-

# sent_id = set-s237
# text = Iako su članice alijanse priznale da je Makedonija ispunila preduslove za članstvo, problem imena je i dalje prepreka.
1	Iako	O	O	-
2	su	O	O	-
3	članice	O	O	-
4	alijanse	B-ORG	B-ORG	-
5	priznale	O	O	-
6	da	O	O	-
7	je	O	O	-
8	Makedonija	B-LOC	B-LOC	-
9	ispunila	O	O	-
10	preduslove	O	O	-
11	za	O	O	-
12	članstvo	O	O	-
13	,	O	O	-
14	problem	O	O	-
15	imena	O	O	-
16	je	O	O	-
17	i	O	O	-
18	dalje	O	O	-
19	prepreka	O	O	-
20	.	O	O	-

# sent_id = set-s239
# text = U ponedeljak, predsednik Branko Crvenkovski razgovarao je sa generalnim sekretarom NATO-om Japom de Hopom Sheferom, koji je ponovio da je pomenuti spor blokirao poziv Makedoniji.
1	U	O	O	-
2	ponedeljak	O	O	-
3	,	O	O	-
4	predsednik	O	O	-
5	Branko	B-PER	B-PER	-
6	Crvenkovski	I-PER	I-PER	-
7	razgovarao	O	O	-
8	je	O	O	-
9	sa	O	O	-
10	generalnim	O	O	-
11	sekretarom	O	O	-
12	NATO-om	B-ORG	B-ORG	-
13	Japom	B-PER	B-PER	-
14	de	I-PER	I-PER	-
15	Hopom	I-PER	I-PER	-
16	Sheferom	I-PER	I-PER	-
17	,	O	O	-
18	koji	O	O	-
19	je	O	O	-
20	ponovio	O	O	-
21	da	O	O	-
22	je	O	O	-
23	pomenuti	O	O	-
24	spor	O	O	-
25	blokirao	O	O	-
26	poziv	O	O	-
27	Makedoniji	B-LOC	B-LOC	-
28	.	O	O	-

# sent_id = set-s240
# text = De Hop Shefer je, međutim, rekao da će, čim spor bude rešen, NATO automatski aktivirati proces ulaska u članstvo za tu zemlju.
1	De	B-PER	B-PER	-
2	Hop	I-PER	I-PER	-
3	Shefer	I-PER	I-PER	-
4	je	O	O	-
5	,	O	O	-
6	međutim	O	O	-
7	,	O	O	-
8	rekao	O	O	-
9	da	O	O	-
10	će	O	O	-
11	,	O	O	-
12	čim	O	O	-
13	spor	O	O	-
14	bude	O	O	-
15	rešen	O	O	-
16	,	O	O	-
17	NATO	B-ORG	B-ORG	-
18	automatski	O	O	-
19	aktivirati	O	O	-
20	proces	O	O	-
21	ulaska	O	O	-
22	u	O	O	-
23	članstvo	O	O	-
24	za	O	O	-
25	tu	O	O	-
26	zemlju	O	O	-
27	.	O	O	-

# sent_id = set-s242
# text = To je ponovio i premijer Nikola Gruevski.
1	To	O	O	-
2	je	O	O	-
3	ponovio	O	O	-
4	i	O	O	-
5	premijer	O	O	-
6	Nikola	B-PER	B-PER	-
7	Gruevski	I-PER	I-PER	-
8	.	O	O	-

# sent_id = set-s244
# text = Makedonija je planirala da pojača napore da stavi tačku na taj spor.
1	Makedonija	B-LOC	B-LOC	-
2	je	O	O	-
3	planirala	O	O	-
4	da	O	O	-
5	pojača	O	O	-
6	napore	O	O	-
7	da	O	O	-
8	stavi	O	O	-
9	tačku	O	O	-
10	na	O	O	-
11	taj	O	O	-
12	spor	O	O	-
13	.	O	O	-

# sent_id = set-s245
# text = Pomoćnik američkog državnog sekretara Danijel Frid kontaktirao je šeficu grčke diplomatije Doru Bakojanis u ponedeljak, radi razgovora o tome da li bi se Atina složila sa nastavkom pregovora.
1	Pomoćnik	O	O	-
2	američkog	O	O	-
3	državnog	O	O	-
4	sekretara	O	O	-
5	Danijel	B-PER	B-PER	-
6	Frid	I-PER	I-PER	-
7	kontaktirao	O	O	-
8	je	O	O	-
9	šeficu	O	O	-
10	grčke	O	O	-
11	diplomatije	O	O	-
12	Doru	B-PER	B-PER	-
13	Bakojanis	I-PER	I-PER	-
14	u	O	O	-
15	ponedeljak	O	O	-
16	,	O	O	-
17	radi	O	O	-
18	razgovora	O	O	-
19	o	O	O	-
20	tome	O	O	-
21	da	O	O	-
22	li	O	O	-
23	bi	O	O	-
24	se	O	O	-
25	Atina	B-LOC	B-LOC	-
26	složila	O	O	-
27	sa	O	O	-
28	nastavkom	O	O	-
29	pregovora	O	O	-
30	.	O	O	-

# sent_id = set-s246
# text = Frid je razgovarao i sa makedonskim liderima i izaslanikom UN-a Metjuom Nimicom.
1	Frid	B-PER	B-PER	-
2	je	O	O	-
3	razgovarao	O	O	-
4	i	O	O	-
5	sa	O	O	-
6	makedonskim	O	O	-
7	liderima	O	O	-
8	i	O	O	-
9	izaslanikom	O	O	-
10	UN-a	B-ORG	B-ORG	-
11	Metjuom	B-PER	B-PER	-
12	Nimicom	I-PER	I-PER	-
13	.	O	O	-

# sent_id = set-s248
# text = On je rekao da će zatražiti od strana u sporu da javno potvrde da li prihvataju neke od Nimicovih predloga.
1	On	O	O	-
2	je	O	O	-
3	rekao	O	O	-
4	da	O	O	-
5	će	O	O	-
6	zatražiti	O	O	-
7	od	O	O	-
8	strana	O	O	-
9	u	O	O	-
10	sporu	O	O	-
11	da	O	O	-
12	javno	O	O	-
13	potvrde	O	O	-
14	da	O	O	-
15	li	O	O	-
16	prihvataju	O	O	-
17	neke	O	O	-
18	od	O	O	-
19	Nimicovih	B-PER	B-PER	-
20	predloga	O	O	-
21	.	O	O	-
