# newdoc id = batch-0000
# sent_id = batch-0000-0001
# text = 看似简单，只是二选一做决择，但其实他们代表的是你周遭的亲朋好友，试着给你不同的意见，但追根究底，最后决定的还是自己。
1	看似	O	-	-
2	简单	O	-	-
3	，	O	-	-
4	只	O	-	-
5	是	O	-	-
6	二	O	-	-
7	选	O	-	-
8	一	O	-	-
9	做	O	-	-
10	决择	O	-	-
11	，	O	-	-
12	但	O	-	-
13	其实	O	-	-
14	他们	O	-	-
15	代表	O	-	-
16	的	O	-	-
17	是	O	-	-
18	你	O	-	-
19	周遭	O	-	-
20	的	O	-	-
21	亲朋	O	-	-
22	好友	O	-	-
23	，	O	-	-
24	试	O	-	-
25	着	O	-	-
26	给	O	-	-
27	你	O	-	-
28	不同	O	-	-
29	的	O	-	-
30	意见	O	-	-
31	，	O	-	-
32	但	O	-	-
33	追根究底	O	-	-
34	，	O	-	-
35	最后	O	-	-
36	决定	O	-	-
37	的	O	-	-
38	还是	O	-	-
39	自己	O	-	-
40	。	O	-	-

# sent_id = batch-0000-0002
# text = 其便当都是买来的，就算加热也是由妈妈负责（后来揭晓其实是避免带来厄运），父亲则在电视台上班。
1	其	O	-	-
2	便当	O	-	-
3	都是	O	-	-
4	买来	O	-	-
5	的	O	-	-
6	，	O	-	-
7	就算	O	-	-
8	加热	O	-	-
9	也是	O	-	-
10	由	O	-	-
11	妈妈	O	-	-
12	负责	O	-	-
13	（	O	-	-
14	后来	O	-	-
15	揭晓	O	-	-
16	其实	O	-	-
17	是	O	-	-
18	避免	O	-	-
19	带来	O	-	-
20	厄运	O	-	-
21	）	O	-	-
22	，	O	-	-
23	父亲	O	-	-
24	则	O	-	-
25	在	O	-	-
26	电视	O	-	-
27	台	O	-	-
28	上班	O	-	-
29	。	O	-	-

# sent_id = batch-0000-0003
# text = 这次游行最大的特色，在于越来越多年轻人上街游行，而且当中不乏行动激烈的躁少年。
1	这	O	-	-
2	次	O	-	-
3	游行	O	-	-
4	最大	O	-	-
5	的	O	-	-
6	特色	O	-	-
7	，	O	-	-
8	在	O	-	-
9	于	O	-	-
10	越来越	O	-	-
11	多	O	-	-
12	年轻	O	-	-
13	人	O	-	-
14	上街	O	-	-
15	游行	O	-	-
16	，	O	-	-
17	而且	O	-	-
18	当中	O	-	-
19	不乏	O	-	-
20	行动	O	-	-
21	激烈	O	-	-
22	的	O	-	-
23	躁	O	-	-
24	少年	O	-	-
25	。	O	-	-

# sent_id = batch-0000-0004
# text = 怀孕期为421至457日。
1	怀孕	O	-	-
2	期	O	-	-
3	为	O	-	-
4	421	O	-	-
5	至	O	-	-
6	457	O	-	-
7	日	O	-	-
8	。	O	-	-

# sent_id = batch-0000-0005
# text = 婷婷向昏迷中的婆婆诉说，为什么生活会与她想像的不一样。
1	婷婷	B-PER	-	linpq
2	向	O	-	-
3	昏迷	O	-	-
4	中	O	-	-
5	的	O	-	-
6	婆婆	O	-	-
7	诉说	O	-	-
8	，	O	-	-
9	为	O	-	-
10	什么	O	-	-
11	生活	O	-	-
12	会	O	-	-
13	与	O	-	-
14	她	O	-	-
15	想像	O	-	-
16	的	O	-	-
17	不	O	-	-
18	一样	O	-	-
19	。	O	-	-

# sent_id = batch-0000-0006
# text = 就算数论的应用被找到了，也不会有人会因此罢黜这一数学的皇后。
1	就算	O	-	-
2	数论	O	-	-
3	的	O	-	-
4	应用	O	-	-
5	被	O	-	-
6	找到	O	-	-
7	了	O	-	-
8	，	O	-	-
9	也	O	-	-
10	不会	O	-	-
11	有	O	-	-
12	人	O	-	-
13	会	O	-	-
14	因	O	-	-
15	此	O	-	-
16	罢黜	O	-	-
17	这	O	-	-
18	一	O	-	-
19	数学	O	-	-
20	的	O	-	-
21	皇后	O	-	-
22	。	O	-	-

# sent_id = batch-0000-0007
# text = 一中商圈另一特色为同类型商店会聚集，短短的育才街聚集了十数家知名眼镜连锁店，而体育用品店沿着太平路连成一线，在激烈竞争下价格比外地便宜不少，货比三家更增加购物乐趣。
1	一中	B-LOC	-	linpq
2	商圈	I-LOC	-	linpq
3	另	O	-	-
4	一	O	-	-
5	特色	O	-	-
6	为	O	-	-
7	同	O	-	-
8	类型	O	-	-
9	商店	O	-	-
10	会	O	-	-
11	聚集	O	-	-
12	，	O	-	-
13	短短	O	-	-
14	的	O	-	-
15	育才	B-LOC	-	linpq
16	街	I-LOC	-	linpq
17	聚集	O	-	-
18	了	O	-	-
19	十数	O	-	-
20	家	O	-	-
21	知名	O	-	-
22	眼镜	O	-	-
23	连锁	O	-	-
24	店	O	-	-
25	，	O	-	-
26	而	O	-	-
27	体育	O	-	-
28	用品	O	-	-
29	店	O	-	-
30	沿着	O	-	-
31	太平	B-LOC	-	linpq
32	路	I-LOC	-	linpq
33	连成	O	-	-
34	一	O	-	-
35	线	O	-	-
36	，	O	-	-
37	在	O	-	-
38	激烈	O	-	-
39	竞争	O	-	-
40	下	O	-	-
41	价格	O	-	-
42	比	O	-	-
43	外地	O	-	-
44	便宜	O	-	-
45	不少	O	-	-
46	，	O	-	-
47	货	O	-	-
48	比	O	-	-
49	三	O	-	-
50	家	O	-	-
51	更	O	-	-
52	增加	O	-	-
53	购物	O	-	-
54	乐趣	O	-	-
55	。	O	-	-

# sent_id = batch-0000-0008
# text = 《一代女皇》开录当日掌镜者是导播出身的当时中视节目部经理王世纲。
1	《	O	-	-
2	一	O	-	-
3	代	O	-	-
4	女皇	O	-	-
5	》	O	-	-
6	开录	O	-	-
7	当日	O	-	-
8	掌镜	O	-	-
9	者	O	-	-
10	是	O	-	-
11	导播	O	-	-
12	出身	O	-	-
13	的	O	-	-
14	当时	O	-	-
15	中视	B-ORG	-	linpq
16	节目	O	-	-
17	部	O	-	-
18	经理	O	-	-
19	王	B-PER	-	linpq
20	世纲	I-PER	-	linpq
21	。	O	-	-

# sent_id = batch-0000-0009
# text = 我们只希望，借着这个历史上真实人物的一生，利用一些稗官野史的片段资料，再加上一些善意改编的部分情节，而能带给观众一些启示。”
1	我们	O	-	-
2	只	O	-	-
3	希望	O	-	-
4	，	O	-	-
5	借着	O	-	-
6	这	O	-	-
7	个	O	-	-
8	历史	O	-	-
9	上	O	-	-
10	真实	O	-	-
11	人物	O	-	-
12	的	O	-	-
13	一	O	-	-
14	生	O	-	-
15	，	O	-	-
16	利用	O	-	-
17	一些	O	-	-
18	稗官野史	O	-	-
19	的	O	-	-
20	片段	O	-	-
21	资料	O	-	-
22	，	O	-	-
23	再	O	-	-
24	加上	O	-	-
25	一些	O	-	-
26	善意	O	-	-
27	改编	O	-	-
28	的	O	-	-
29	部分	O	-	-
30	情节	O	-	-
31	，	O	-	-
32	而	O	-	-
33	能	O	-	-
34	带给	O	-	-
35	观众	O	-	-
36	一些	O	-	-
37	启示	O	-	-
38	。	O	-	-
39	”	O	-	-

# sent_id = batch-0000-0010
# text = 当时外界传闻樊日行是在中视主管授意下装病，樊日行否认：“人都是吃五谷杂粮长大，本来就会生病；而且装病万一被拆穿了，岂不是无法对广大的观众交代？
1	当时	O	-	-
2	外界	O	-	-
3	传闻	O	-	-
4	樊	B-PER	-	linpq
5	日行	I-PER	-	linpq
6	是	O	-	-
7	在	O	-	-
8	中视	B-ORG	-	linpq
9	主管	O	-	-
10	授意	O	-	-
11	下	O	-	-
12	装病	O	-	-
13	，	O	-	-
14	樊	B-PER	-	linpq
15	日行	I-PER	-	linpq
16	否认	O	-	-
17	：	O	-	-
18	“	O	-	-
19	人	O	-	-
20	都是	O	-	-
21	吃	O	-	-
22	五	O	-	-
23	谷	O	-	-
24	杂粮	O	-	-
25	长大	O	-	-
26	，	O	-	-
27	本来	O	-	-
28	就	O	-	-
29	会	O	-	-
30	生病	O	-	-
31	；	O	-	-
32	而且	O	-	-
33	装病	O	-	-
34	万一	O	-	-
35	被	O	-	-
36	拆穿	O	-	-
37	了	O	-	-
38	，	O	-	-
39	岂	O	-	-
40	不是	O	-	-
41	无法	O	-	-
42	对	O	-	-
43	广大	O	-	-
44	的	O	-	-
45	观众	O	-	-
46	交代	O	-	-
47	？	O	-	-

# sent_id = batch-0000-0011
# text = 该剧两位编剧独孤红、罗文忠在写剧本时，几乎参考了所有有关武则天的资料如林语堂《武则天传》、陈虹《武则天与狄仁杰》、《历代通俗演义》、童煦《中国后妃列传》、黄柏松《中国艳姬》……等。
1	该剧	O	-	-
2	两	O	-	-
3	位	O	-	-
4	编剧	O	-	-
5	独孤	B-PER	-	linpq
6	红	I-PER	-	linpq
7	、	O	-	-
8	罗	B-PER	-	linpq
9	文忠	I-PER	-	linpq
10	在	O	-	-
11	写	O	-	-
12	剧本	O	-	-
13	时	O	-	-
14	，	O	-	-
15	几乎	O	-	-
16	参考	O	-	-
17	了	O	-	-
18	所有	O	-	-
19	有关	O	-	-
20	武	B-PER	-	linpq
21	则天	I-PER	-	linpq
22	的	O	-	-
23	资料	O	-	-
24	如	O	-	-
25	林	B-PER	-	linpq
26	语堂	I-PER	-	linpq
27	《	O	-	-
28	武	O	-	-
29	则天	O	-	-
30	传	O	-	-
31	》	O	-	-
32	、	O	-	-
33	陈	B-PER	-	linpq
34	虹	I-PER	-	linpq
35	《	O	-	-
36	武	O	-	-
37	则天	O	-	-
38	与	O	-	-
39	狄	O	-	-
40	仁杰	O	-	-
41	》	O	-	-
42	、	O	-	-
43	《	O	-	-
44	历代	O	-	-
45	通俗	O	-	-
46	演义	O	-	-
47	》	O	-	-
48	、	O	-	-
49	童	B-PER	-	linpq
50	煦	I-PER	-	linpq
51	《	O	-	-
52	中国	O	-	-
53	后妃	O	-	-
54	列传	O	-	-
55	》	O	-	-
56	、	O	-	-
57	黄	B-PER	-	linpq
58	柏松	I-PER	-	linpq
59	《	O	-	-
60	中国	O	-	-
61	艳姬	O	-	-
62	》	O	-	-
63	……	O	-	-
64	等	O	-	-
65	。	O	-	-

# sent_id = batch-0000-0012
# text = 电视台把一个跋扈专横、乱伦篡国的武则天演成柔弱堪怜的女子，这是我们所不能容忍的。
1	电视	O	-	-
2	台	O	-	-
3	把	O	-	-
4	一	O	-	-
5	个	O	-	-
6	跋扈	O	-	-
7	专横	O	-	-
8	、	O	-	-
9	乱伦	O	-	-
10	篡国	O	-	-
11	的	O	-	-
12	武	B-PER	-	linpq
13	则天	I-PER	-	linpq
14	演成	O	-	-
15	柔弱	O	-	-
16	堪怜	O	-	-
17	的	O	-	-
18	女子	O	-	-
19	，	O	-	-
20	这	O	-	-
21	是	O	-	-
22	我们	O	-	-
23	所	O	-	-
24	不能	O	-	-
25	容忍	O	-	-
26	的	O	-	-
27	。	O	-	-

# sent_id = batch-0000-0013
# text = UMLS可用于设计信息检索或病历系统，促进不同系统之间的通讯交流，或者用于开发能够解析生物医学文献的系统。
1	UMLS	O	-	-
2	可	O	-	-
3	用	O	-	-
4	于	O	-	-
5	设计	O	-	-
6	信息	O	-	-
7	检索	O	-	-
8	或	O	-	-
9	病历	O	-	-
10	系统	O	-	-
11	，	O	-	-
12	促进	O	-	-
13	不同	O	-	-
14	系统	O	-	-
15	之间	O	-	-
16	的	O	-	-
17	通讯	O	-	-
18	交流	O	-	-
19	，	O	-	-
20	或者	O	-	-
21	用	O	-	-
22	于	O	-	-
23	开发	O	-	-
24	能够	O	-	-
25	解析	O	-	-
26	生物	O	-	-
27	医学	O	-	-
28	文献	O	-	-
29	的	O	-	-
30	系统	O	-	-
31	。	O	-	-

# sent_id = batch-0000-0014
# text = 一支由白人军官带领的黑人民兵洗劫了卡梅隆庄园，并且企图强暴卡梅隆家的每一个女眷，但邦联军队击溃这些民兵，拯救了她们。
1	一	O	-	-
2	支	O	-	-
3	由	O	-	-
4	白人	O	-	-
5	军官	O	-	-
6	带领	O	-	-
7	的	O	-	-
8	黑人	O	-	-
9	民兵	O	-	-
10	洗劫	O	-	-
11	了	O	-	-
12	卡梅隆	B-LOC	-	linpq
13	庄园	I-LOC	-	linpq
14	，	O	-	-
15	并且	O	-	-
16	企图	O	-	-
17	强暴	O	-	-
18	卡梅隆	B-PER	-	linpq
19	家	I-PER	-	linpq
20	的	O	-	-
21	每	O	-	-
22	一	O	-	-
23	个	O	-	-
24	女眷	O	-	-
25	，	O	-	-
26	但	O	-	-
27	邦联	B-ORG	-	linpq
28	军队	I-ORG	-	linpq
29	击溃	O	-	-
30	这些	O	-	-
31	民兵	O	-	-
32	，	O	-	-
33	拯救	O	-	-
34	了	O	-	-
35	她们	O	-	-
36	。	O	-	-

# sent_id = batch-0000-0015
# text = 2006年剩下的时光，乐团都用来编写与录制乐团的第三张专辑闲言闲语就是不道自己，该专辑并在2007年5月发行。
1	2006	O	-	-
2	年	O	-	-
3	剩下	O	-	-
4	的	O	-	-
5	时光	O	-	-
6	，	O	-	-
7	乐团	O	-	-
8	都	O	-	-
9	用	O	-	-
10	来	O	-	-
11	编写	O	-	-
12	与	O	-	-
13	录制	O	-	-
14	乐团	O	-	-
15	的	O	-	-
16	第三	O	-	-
17	张	O	-	-
18	专辑	O	-	-
19	闲言闲语	O	-	-
20	就是	O	-	-
21	不道	O	-	-
22	自己	O	-	-
23	，	O	-	-
24	该	O	-	-
25	专辑	O	-	-
26	并	O	-	-
27	在	O	-	-
28	2007	O	-	-
29	年	O	-	-
30	5	O	-	-
31	月	O	-	-
32	发行	O	-	-
33	。	O	-	-

# sent_id = batch-0000-0016
# text = 当时他对巴黎这个法国首都兴奋不已，并决定将各种印象和想像化成音乐作为表达；他在巴黎谱写此乐曲，在一次前往维也纳行程的途中进行配器工作，首演则在纽约，于1928年12月31日由瓦德·丹路殊（Walter Damrosch）指挥纽约爱乐演出。
1	当时	O	-	-
2	他	O	-	-
3	对	O	-	-
4	巴黎	B-LOC	-	linpq
5	这	O	-	-
6	个	O	-	-
7	法国	B-LOC	-	linpq
8	首都	O	-	-
9	兴奋	O	-	-
10	不已	O	-	-
11	，	O	-	-
12	并	O	-	-
13	决定	O	-	-
14	将	O	-	-
15	各种	O	-	-
16	印象	O	-	-
17	和	O	-	-
18	想像	O	-	-
19	化成	O	-	-
20	音乐	O	-	-
21	作	O	-	-
22	为	O	-	-
23	表达	O	-	-
24	；	O	-	-
25	他	O	-	-
26	在	O	-	-
27	巴黎	B-LOC	-	linpq
28	谱写	O	-	-
29	此	O	-	-
30	乐曲	O	-	-
31	，	O	-	-
32	在	O	-	-
33	一	O	-	-
34	次	O	-	-
35	前往	O	-	-
36	维也纳	B-LOC	-	linpq
37	行程	O	-	-
38	的	O	-	-
39	途中	O	-	-
40	进行	O	-	-
41	配器	O	-	-
42	工作	O	-	-
43	，	O	-	-
44	首演	O	-	-
45	则	O	-	-
46	在	O	-	-
47	纽约	B-LOC	-	linpq
48	，	O	-	-
49	于	O	-	-
50	1928	O	-	-
51	年	O	-	-
52	12	O	-	-
53	月	O	-	-
54	31	O	-	-
55	日	O	-	-
56	由	O	-	-
57	瓦德	B-PER	-	linpq
58	·	I-PER	-	linpq
59	丹路殊	I-PER	-	linpq
60	（	O	-	-
61	Walter	B-PER	-	linpq
62	Damrosch	I-PER	-	linpq
63	）	O	-	-
64	指挥	O	-	-
65	纽约	B-ORG	-	linpq
66	爱乐	I-ORG	-	linpq
67	演出	O	-	-
68	。	O	-	-

# sent_id = batch-0000-0017
# text = 而雪莉的卧底身份也被拆穿，原来雪莉的真正身份是云想集团董事长高超之女高蓓，受后母品缇（王琳饰）指使，化名雪莉潜入天衣集团搞垮天衣。
1	而	O	-	-
2	雪莉	B-PER	-	linpq
3	的	O	-	-
4	卧底	O	-	-
5	身份	O	-	-
6	也	O	-	-
7	被	O	-	-
8	拆穿	O	-	-
9	，	O	-	-
10	原来	O	-	-
11	雪莉	B-PER	-	linpq
12	的	O	-	-
13	真正	O	-	-
14	身份	O	-	-
15	是	O	-	-
16	云想	B-ORG	-	linpq
17	集团	I-ORG	-	linpq
18	董事	O	-	-
19	长	O	-	-
20	高	B-PER	-	linpq
21	超	I-PER	-	linpq
22	之	O	-	-
23	女	O	-	-
24	高	B-PER	-	linpq
25	蓓	I-PER	-	linpq
26	，	O	-	-
27	受	O	-	-
28	后母	O	-	-
29	品	B-PER	-	linpq
30	缇	I-PER	-	linpq
31	（	O	-	-
32	王	B-PER	-	linpq
33	琳	I-PER	-	linpq
34	饰	O	-	-
35	）	O	-	-
36	指使	O	-	-
37	，	O	-	-
38	化名	O	-	-
39	雪莉	B-PER	-	linpq
40	潜入	O	-	-
41	天衣	B-ORG	-	linpq
42	集团	I-ORG	-	linpq
43	搞垮	O	-	-
44	天衣	B-ORG	-	linpq
45	。	O	-	-

# sent_id = batch-0000-0018
# text = 静华后来发现叶广义不爱自己便偷取美丽的设计创意投靠云想集团。
1	静华	B-PER	-	linpq
2	后来	O	-	-
3	发现	O	-	-
4	叶	B-PER	-	linpq
5	广义	I-PER	-	linpq
6	不爱	O	-	-
7	自己	O	-	-
8	便	O	-	-
9	偷取	O	-	-
10	美丽	O	-	-
11	的	O	-	-
12	设计	O	-	-
13	创意	O	-	-
14	投靠	O	-	-
15	云想	B-ORG	-	linpq
16	集团	I-ORG	-	linpq
17	。	O	-	-

# sent_id = batch-0000-0019
# text = 吴汤兴将发辫交给妻子，并且嘱咐若不幸战死，以发为冢。
1	吴	B-PER	-	linpq
2	汤兴	I-PER	-	linpq
3	将	O	-	-
4	发辫	O	-	-
5	交给	O	-	-
6	妻子	O	-	-
7	，	O	-	-
8	并且	O	-	-
9	嘱咐	O	-	-
10	若	O	-	-
11	不幸	O	-	-
12	战死	O	-	-
13	，	O	-	-
14	以	O	-	-
15	发	O	-	-
16	为	O	-	-
17	冢	O	-	-
18	。	O	-	-

# sent_id = batch-0000-0020
# text = 隔日义民军启程前往八卦山，吴汤兴一行人皆壮烈成仁。
1	隔日	O	-	-
2	义民	B-ORG	-	linpq
3	军	I-ORG	-	linpq
4	启程	O	-	-
5	前往	O	-	-
6	八卦	B-LOC	-	linpq
7	山	I-LOC	-	linpq
8	，	O	-	-
9	吴	B-PER	-	linpq
10	汤兴	I-PER	-	linpq
11	一	O	-	-
12	行	O	-	-
13	人	O	-	-
14	皆	O	-	-
15	壮烈	O	-	-
16	成仁	O	-	-
17	。	O	-	-

# sent_id = batch-0000-0021
# text = 一级抗体对于检测如癌症、糖尿病、帕金森氏症和阿尔茨海默氏病等疾病所特有的生物标记是非常有用的。
1	一	O	-	-
2	级	O	-	-
3	抗体	O	-	-
4	对于	O	-	-
5	检测	O	-	-
6	如	O	-	-
7	癌症	O	-	-
8	、	O	-	-
9	糖尿	O	-	-
10	病	O	-	-
11	、	O	-	-
12	帕金森	O	-	-
13	氏	O	-	-
14	症	O	-	-
15	和	O	-	-
16	阿尔茨海默	O	-	-
17	氏	O	-	-
18	病	O	-	-
19	等	O	-	-
20	疾病	O	-	-
21	所	O	-	-
22	特有	O	-	-
23	的	O	-	-
24	生物	O	-	-
25	标记	O	-	-
26	是	O	-	-
27	非常	O	-	-
28	有用	O	-	-
29	的	O	-	-
30	。	O	-	-

# sent_id = batch-0000-0022
# text = 丁启睿与杨文岳逃奔汝宁，明军一路死伤无数，傅宗龙战死，启睿的敕书、尚方宝剑等全部丢失。
1	丁	B-PER	-	linpq
2	启睿	I-PER	-	linpq
3	与	O	-	-
4	杨	B-PER	-	linpq
5	文岳	I-PER	-	linpq
6	逃奔	O	-	-
7	汝宁	B-LOC	-	linpq
8	，	O	-	-
9	明	B-ORG	-	linpq
10	军	I-ORG	-	linpq
11	一路	O	-	-
12	死伤	O	-	-
13	无数	O	-	-
14	，	O	-	-
15	傅	B-PER	-	linpq
16	宗龙	I-PER	-	linpq
17	战死	O	-	-
18	，	O	-	-
19	启睿	B-PER	-	linpq
20	的	O	-	-
21	敕书	O	-	-
22	、	O	-	-
23	尚方	O	-	-
24	宝剑	O	-	-
25	等	O	-	-
26	全部	O	-	-
27	丢失	O	-	-
28	。	O	-	-

# sent_id = batch-0000-0023
# text = 1900年，八国联军侵入天津，他一度兼任天津都统衙门汉文秘书，办理一切外交事务，后来又兼任保定学堂总教习。
1	1900	O	-	-
2	年	O	-	-
3	，	O	-	-
4	八	B-ORG	-	linpq
5	国	I-ORG	-	linpq
6	联军	I-ORG	-	linpq
7	侵入	O	-	-
8	天津	B-LOC	-	linpq
9	，	O	-	-
10	他	O	-	-
11	一	O	-	-
12	度	O	-	-
13	兼任	O	-	-
14	天津	B-LOC	-	linpq
15	都统	O	-	-
16	衙门	O	-	-
17	汉	O	-	-
18	文	O	-	-
19	秘书	O	-	-
20	，	O	-	-
21	办理	O	-	-
22	一切	O	-	-
23	外交	O	-	-
24	事务	O	-	-
25	，	O	-	-
26	后来	O	-	-
27	又	O	-	-
28	兼任	O	-	-
29	保定	B-ORG	-	linpq
30	学堂	I-ORG	-	linpq
31	总	O	-	-
32	教习	O	-	-
33	。	O	-	-

# sent_id = batch-0000-0024
# text = 1903年该学堂易名为北洋大学堂（今天津大学），丁家立仍任总教习。
1	1903	O	-	-
2	年	O	-	-
3	该	O	-	-
4	学堂	O	-	-
5	易名	O	-	-
6	为	O	-	-
7	北洋	B-ORG	-	linpq
8	大	I-ORG	-	linpq
9	学堂	I-ORG	-	linpq
10	（	O	-	-
11	今	O	-	-
12	天津	B-ORG	-	linpq
13	大学	I-ORG	-	linpq
14	）	O	-	-
15	，	O	-	-
16	丁	B-PER	-	linpq
17	家立	I-PER	-	linpq
18	仍	O	-	-
19	任	O	-	-
20	总	O	-	-
21	教习	O	-	-
22	。	O	-	-

# sent_id = batch-0000-0025
# text = 其后，前者在逃亡时被杀而七里氏则能成功逃至加贺。
1	其后	O	-	-
2	，	O	-	-
3	前者	O	-	-
4	在	O	-	-
5	逃亡	O	-	-
6	时	O	-	-
7	被	O	-	-
8	杀	O	-	-
9	而	O	-	-
10	七里	B-PER	-	linpq
11	氏	I-PER	-	linpq
12	则	O	-	-
13	能	O	-	-
14	成功	O	-	-
15	逃至	O	-	-
16	加贺	B-LOC	-	linpq
17	。	O	-	-

# sent_id = batch-0000-0026
# text = 在最后，医生终于意识到外星人们只想要他的歌声，而并没有将他视作一个有情感的实体。
1	在	O	-	-
2	最后	O	-	-
3	，	O	-	-
4	医生	O	-	-
5	终于	O	-	-
6	意识	O	-	-
7	到	O	-	-
8	外星	O	-	-
9	人	O	-	-
10	们	O	-	-
11	只	O	-	-
12	想	O	-	-
13	要	O	-	-
14	他	O	-	-
15	的	O	-	-
16	歌声	O	-	-
17	，	O	-	-
18	而	O	-	-
19	并	O	-	-
20	没有	O	-	-
21	将	O	-	-
22	他	O	-	-
23	视作	O	-	-
24	一	O	-	-
25	个	O	-	-
26	有	O	-	-
27	情感	O	-	-
28	的	O	-	-
29	实体	O	-	-
30	。	O	-	-

# sent_id = batch-0000-0027
# text = 外星人决定将他的歌声传遍整颗星球，这让他成为了一名歌星。
1	外星	O	-	-
2	人	O	-	-
3	决定	O	-	-
4	将	O	-	-
5	他	O	-	-
6	的	O	-	-
7	歌声	O	-	-
8	传遍	O	-	-
9	整颗	O	-	-
10	星球	O	-	-
11	，	O	-	-
12	这	O	-	-
13	让	O	-	-
14	他	O	-	-
15	成	O	-	-
16	为	O	-	-
17	了	O	-	-
18	一	O	-	-
19	名	O	-	-
20	歌星	O	-	-
21	。	O	-	-

# sent_id = batch-0000-0028
# text = 医生变得十分自负，并让在航海家号上的朋友们感到很不愉快。
1	医生	O	-	-
2	变得	O	-	-
3	十分	O	-	-
4	自负	O	-	-
5	，	O	-	-
6	并	O	-	-
7	让	O	-	-
8	在	O	-	-
9	航海	O	-	-
10	家	O	-	-
11	号	O	-	-
12	上	O	-	-
13	的	O	-	-
14	朋友	O	-	-
15	们	O	-	-
16	感到	O	-	-
17	很	O	-	-
18	不	O	-	-
19	愉快	O	-	-
20	。	O	-	-

# sent_id = batch-0000-0029
# text = 该路临近静安寺和曹家渡两段店铺较多。
1	该路	O	-	-
2	临近	O	-	-
3	静安	B-LOC	-	linpq
4	寺	I-LOC	-	linpq
5	和	O	-	-
6	曹家	B-LOC	-	linpq
7	渡	I-LOC	-	linpq
8	两	O	-	-
9	段	O	-	-
10	店铺	O	-	-
11	较多	O	-	-
12	。	O	-	-

# sent_id = batch-0000-0030
# text = 纪念碑四周建成占地面积11265平方米的三元里抗英纪念公园。
1	纪念	O	-	-
2	碑	O	-	-
3	四周	O	-	-
4	建成	O	-	-
5	占地	O	-	-
6	面积	O	-	-
7	11265	O	-	-
8	平方米	O	-	-
9	的	O	-	-
10	三元	O	-	-
11	里	O	-	-
12	抗	O	-	-
13	英	O	-	-
14	纪念	O	-	-
15	公园	O	-	-
16	。	O	-	-

# newdoc id = batch-0001
# sent_id = batch-0001-0001
# text = 该组织的前身，是1963年由奥地利裔美国经济学家弗里茨·马赫卢普创立的The Bellagio Group；目的是为了探求解决国际货币体系问题的方案，特别是1960年代美国所面临的国际收支危机。
1	该	O	-	-
2	组织	O	-	-
3	的	O	-	-
4	前身	O	-	-
5	，	O	-	-
6	是	O	-	-
7	1963	O	-	-
8	年	O	-	-
9	由	O	-	-
10	奥地利	O	-	-
11	裔	O	-	-
12	美国	O	-	-
13	经济	O	-	-
14	学	O	-	-
15	家	O	-	-
16	弗里茨	B-PER	-	linpq
17	·	I-PER	-	linpq
18	马赫卢普	I-PER	-	linpq
19	创立	O	-	-
20	的	O	-	-
21	The	B-ORG	-	linpq
22	Bellagio	I-ORG	-	linpq
23	Group	I-ORG	-	linpq
24	；	O	-	-
25	目的	O	-	-
26	是	O	-	-
27	为了	O	-	-
28	探求	O	-	-
29	解决	O	-	-
30	国际	O	-	-
31	货币	O	-	-
32	体系	O	-	-
33	问题	O	-	-
34	的	O	-	-
35	方案	O	-	-
36	，	O	-	-
37	特别	O	-	-
38	是	O	-	-
39	1960	O	-	-
40	年代	O	-	-
41	美国	B-LOC	-	linpq
42	所	O	-	-
43	面临	O	-	-
44	的	O	-	-
45	国际	O	-	-
46	收支	O	-	-
47	危机	O	-	-
48	。	O	-	-

# sent_id = batch-0001-0002
# text = 1642年11月，瑞典军于布赖滕费尔德再度击败神圣罗马帝国军，但此时丹麦王却嫉妒瑞典军的成果，并恐惧瑞典强大后，丹麦受其所制，因此乘瑞典军进攻日耳曼南方之际，向瑞典宣战。
1	1642	O	-	-
2	年	O	-	-
3	11	O	-	-
4	月	O	-	-
5	，	O	-	-
6	瑞典	B-ORG	-	linpq
7	军	I-ORG	-	linpq
8	于	O	-	-
9	布赖滕费尔德	B-LOC	-	linpq
10	再度	O	-	-
11	击败	O	-	-
12	神圣	B-ORG	-	linpq
13	罗马	I-ORG	-	linpq
14	帝国	I-ORG	-	linpq
15	军	I-ORG	-	linpq
16	，	O	-	-
17	但	O	-	-
18	此时	O	-	-
19	丹麦	O	-	-
20	王	O	-	-
21	却	O	-	-
22	嫉妒	O	-	-
23	瑞典	B-ORG	-	linpq
24	军	I-ORG	-	linpq
25	的	O	-	-
26	成果	O	-	-
27	，	O	-	-
28	并	O	-	-
29	恐惧	O	-	-
30	瑞典	O	-	-
31	强大	O	-	-
32	后	O	-	-
33	，	O	-	-
34	丹麦	O	-	-
35	受	O	-	-
36	其	O	-	-
37	所	O	-	-
38	制	O	-	-
39	，	O	-	-
40	因	O	-	-
41	此	O	-	-
42	乘	O	-	-
43	瑞典	B-ORG	-	linpq
44	军	I-ORG	-	linpq
45	进攻	O	-	-
46	日耳曼	B-LOC	-	linpq
47	南方	O	-	-
48	之	O	-	-
49	际	O	-	-
50	，	O	-	-
51	向	O	-	-
52	瑞典	O	-	-
53	宣战	O	-	-
54	。	O	-	-

# sent_id = batch-0001-0003
# text = 在密苏里州，由于家长的要求，该书被放置在学校图书馆的非小说类文学作品区。
1	在	O	-	-
2	密苏里	B-LOC	-	linpq
3	州	I-LOC	-	linpq
4	，	O	-	-
5	由于	O	-	-
6	家长	O	-	-
7	的	O	-	-
8	要求	O	-	-
9	，	O	-	-
10	该书	O	-	-
11	被	O	-	-
12	放置	O	-	-
13	在	O	-	-
14	学校	O	-	-
15	图书	O	-	-
16	馆	O	-	-
17	的	O	-	-
18	非	O	-	-
19	小说	O	-	-
20	类	O	-	-
21	文学	O	-	-
22	作品	O	-	-
23	区	O	-	-
24	。	O	-	-

# sent_id = batch-0001-0004
# text = 本书就是基于罗伊和塞隆的真实故事，这两只住在纽约中央公园动物园的雄性南极企鹅组成伴侣达6年。
1	本书	O	-	-
2	就是	O	-	-
3	基	O	-	-
4	于	O	-	-
5	罗伊	O	-	-
6	和	O	-	-
7	塞隆	O	-	-
8	的	O	-	-
9	真实	O	-	-
10	故事	O	-	-
11	，	O	-	-
12	这	O	-	-
13	两	O	-	-
14	只	O	-	-
15	住	O	-	-
16	在	O	-	-
17	纽约	B-LOC	-	linpq
18	中央	I-LOC	-	linpq
19	公园	I-LOC	-	linpq
20	动物	I-LOC	-	linpq
21	园	I-LOC	-	linpq
22	的	O	-	-
23	雄性	O	-	-
24	南极	B-LOC	-	linpq
25	企鹅	O	-	-
26	组成	O	-	-
27	伴侣	O	-	-
28	达	O	-	-
29	6	O	-	-
30	年	O	-	-
31	。	O	-	-

# sent_id = batch-0001-0005
# text = 现实中，雄性企鹅孵化并协助抚养幼鸟成长是其天性，这在其他许多鸟类中也很常见。
1	现实	O	-	-
2	中	O	-	-
3	，	O	-	-
4	雄性	O	-	-
5	企鹅	O	-	-
6	孵化	O	-	-
7	并	O	-	-
8	协助	O	-	-
9	抚养	O	-	-
10	幼鸟	O	-	-
11	成长	O	-	-
12	是	O	-	-
13	其	O	-	-
14	天性	O	-	-
15	，	O	-	-
16	这	O	-	-
17	在	O	-	-
18	其他	O	-	-
19	许多	O	-	-
20	鸟类	O	-	-
21	中	O	-	-
22	也	O	-	-
23	很	O	-	-
24	常见	O	-	-
25	。	O	-	-

# sent_id = batch-0001-0006
# text = 诸葛亮发明八阵图以利立营练兵。
1	诸葛	B-PER	-	linpq
2	亮	I-PER	-	linpq
3	发明	O	-	-
4	八	O	-	-
5	阵	O	-	-
6	图	O	-	-
7	以	O	-	-
8	利	O	-	-
9	立营	O	-	-
10	练兵	O	-	-
11	。	O	-	-

# sent_id = batch-0001-0007
# text = 三崎四郎，日本足球运动员，前日本国家足球队成员。
1	三崎	B-PER	-	linpq
2	四郎	I-PER	-	linpq
3	，	O	-	-
4	日本	O	-	-
5	足球	O	-	-
6	运动	O	-	-
7	员	O	-	-
8	，	O	-	-
9	前	O	-	-
10	日本	B-ORG	-	linpq
11	国家	I-ORG	-	linpq
12	足球	I-ORG	-	linpq
13	队	I-ORG	-	linpq
14	成员	O	-	-
15	。	O	-	-

# sent_id = batch-0001-0009
# text = 1986年开始，三星生命保险开始拓展海外市场，并在日本东京和美国纽约开设办事处。
1	1986	O	-	-
2	年	O	-	-
3	开始	O	-	-
4	，	O	-	-
5	三星	B-ORG	-	linpq
6	生命	I-ORG	-	linpq
7	保险	I-ORG	-	linpq
8	开始	O	-	-
9	拓展	O	-	-
10	海外	O	-	-
11	市场	O	-	-
12	，	O	-	-
13	并	O	-	-
14	在	O	-	-
15	日本	B-LOC	-	linpq
16	东京	I-LOC	-	linpq
17	和	O	-	-
18	美国	B-LOC	-	linpq
19	纽约	I-LOC	-	linpq
20	开设	O	-	-
21	办事	O	-	-
22	处	O	-	-
23	。	O	-	-

# sent_id = batch-0001-0010
# text = 本鱼分布于西北太平洋区，包括日本松岛湾至台湾等海域。
1	本鱼	O	-	-
2	分布	O	-	-
3	于	O	-	-
4	西北	B-LOC	-	linpq
5	太平	I-LOC	-	linpq
6	洋	I-LOC	-	linpq
7	区	I-LOC	-	linpq
8	，	O	-	-
9	包括	O	-	-
10	日本	B-LOC	-	linpq
11	松岛	I-LOC	-	linpq
12	湾	I-LOC	-	linpq
13	至	O	-	-
14	台湾	B-LOC	-	linpq
15	等	O	-	-
16	海域	O	-	-
17	。	O	-	-

# sent_id = batch-0001-0011
# text = 现存的三栋屋村位于三栋屋路近和宜合交汇处一带。
1	现存	O	-	-
2	的	O	-	-
3	三栋屋	B-LOC	-	linpq
4	村	I-LOC	-	linpq
5	位	O	-	-
6	于	O	-	-
7	三栋屋	B-LOC	-	linpq
8	路	I-LOC	-	linpq
9	近	O	-	-
10	和宜合	B-LOC	-	linpq
11	交汇	I-LOC	-	linpq
12	处	I-LOC	-	linpq
13	一带	O	-	-
14	。	O	-	-

# sent_id = batch-0001-0012
# text = 交换的不断发展和扩大，使商品生产出现并发展，又反过来促进了交换的进一步发展。
1	交换	O	-	-
2	的	O	-	-
3	不断	O	-	-
4	发展	O	-	-
5	和	O	-	-
6	扩大	O	-	-
7	，	O	-	-
8	使	O	-	-
9	商品	O	-	-
10	生产	O	-	-
11	出现	O	-	-
12	并	O	-	-
13	发展	O	-	-
14	，	O	-	-
15	又	O	-	-
16	反	O	-	-
17	过来	O	-	-
18	促进	O	-	-
19	了	O	-	-
20	交换	O	-	-
21	的	O	-	-
22	进	O	-	-
23	一	O	-	-
24	步	O	-	-
25	发展	O	-	-
26	。	O	-	-

# sent_id = batch-0001-0013
# text = 第三次社会大分工首先在商品交换最为发达的地区出现。
1	第三	O	-	-
2	次	O	-	-
3	社会	O	-	-
4	大	O	-	-
5	分工	O	-	-
6	首先	O	-	-
7	在	O	-	-
8	商品	O	-	-
9	交换	O	-	-
10	最为	O	-	-
11	发达	O	-	-
12	的	O	-	-
13	地区	O	-	-
14	出现	O	-	-
15	。	O	-	-

# sent_id = batch-0001-0014
# text = 它还与五氧化二氮催化臭氧分解的反应有关，这对臭氧层会造成破坏，因此引起了人们的兴趣。
1	它	O	-	-
2	还	O	-	-
3	与	O	-	-
4	五氧化二氮	O	-	-
5	催化	O	-	-
6	臭氧	O	-	-
7	分解	O	-	-
8	的	O	-	-
9	反应	O	-	-
10	有关	O	-	-
11	，	O	-	-
12	这	O	-	-
13	对	O	-	-
14	臭氧	O	-	-
15	层	O	-	-
16	会	O	-	-
17	造成	O	-	-
18	破坏	O	-	-
19	，	O	-	-
20	因	O	-	-
21	此	O	-	-
22	引起	O	-	-
23	了	O	-	-
24	人们	O	-	-
25	的	O	-	-
26	兴趣	O	-	-
27	。	O	-	-

# sent_id = batch-0001-0015
# text = 三氯化铑（化学式：RhCl3），IUPAC名称氯化铑（III），是最常见和最稳定的铑的氯化物，室温下为暗红色的固体。
1	三氯化铑	O	-	-
2	（	O	-	-
3	化学	O	-	-
4	式	O	-	-
5	：	O	-	-
6	RhCl3	O	-	-
7	）	O	-	-
8	，	O	-	-
9	IUPAC	O	-	-
10	名称	O	-	-
11	氯化铑	O	-	-
12	（	O	-	-
13	III	O	-	-
14	）	O	-	-
15	，	O	-	-
16	是	O	-	-
17	最	O	-	-
18	常见	O	-	-
19	和	O	-	-
20	最	O	-	-
21	稳定	O	-	-
22	的	O	-	-
23	铑	O	-	-
24	的	O	-	-
25	氯化	O	-	-
26	物	O	-	-
27	，	O	-	-
28	室温	O	-	-
29	下	O	-	-
30	为	O	-	-
31	暗	O	-	-
32	红色	O	-	-
33	的	O	-	-
34	固体	O	-	-
35	。	O	-	-

# sent_id = batch-0001-0016
# text = 一个不同点是，三氯氧钒是强氧化剂，而磷化物不是。
1	一	O	-	-
2	个	O	-	-
3	不同	O	-	-
4	点	O	-	-
5	是	O	-	-
6	，	O	-	-
7	三氯氧钒	O	-	-
8	是	O	-	-
9	强	O	-	-
10	氧化	O	-	-
11	剂	O	-	-
12	，	O	-	-
13	而	O	-	-
14	磷化	O	-	-
15	物	O	-	-
16	不是	O	-	-
17	。	O	-	-

# sent_id = batch-0001-0017
# text = 三江镇下辖三江社区、三江村、茄南村、道学村、茄芮村、苏寻三村、上云村、眼镜塘村和江源村。
1	三江	B-LOC	-	linpq
2	镇	I-LOC	-	linpq
3	下辖	O	-	-
4	三江	B-LOC	-	linpq
5	社区	I-LOC	-	linpq
6	、	O	-	-
7	三江	B-LOC	-	linpq
8	村	I-LOC	-	linpq
9	、	O	-	-
10	茄南	B-LOC	-	linpq
11	村	I-LOC	-	linpq
12	、	O	-	-
13	道学	B-LOC	-	linpq
14	村	I-LOC	-	linpq
15	、	O	-	-
16	茄芮	B-LOC	-	linpq
17	村	I-LOC	-	linpq
18	、	O	-	-
19	苏寻三	B-LOC	-	linpq
20	村	I-LOC	-	linpq
21	、	O	-	-
22	上云	B-LOC	-	linpq
23	村	I-LOC	-	linpq
24	、	O	-	-
25	眼镜	B-LOC	-	linpq
26	塘	I-LOC	-	linpq
27	村	I-LOC	-	linpq
28	和	O	-	-
29	江源	B-LOC	-	linpq
30	村	I-LOC	-	linpq
31	。	O	-	-

# sent_id = batch-0001-0018
# text = 开播后，该卫视将24小时滚动播出8档自办节目，重点栏目以中英文双语字幕呈现，为南海区域观众提供资讯和娱乐服务。
1	开播	O	-	-
2	后	O	-	-
3	，	O	-	-
4	该	O	-	-
5	卫视	O	-	-
6	将	O	-	-
7	24	O	-	-
8	小时	O	-	-
9	滚动	O	-	-
10	播出	O	-	-
11	8	O	-	-
12	档	O	-	-
13	自办	O	-	-
14	节目	O	-	-
15	，	O	-	-
16	重点	O	-	-
17	栏目	O	-	-
18	以	O	-	-
19	中	O	-	-
20	英	O	-	-
21	文	O	-	-
22	双	O	-	-
23	语	O	-	-
24	字幕	O	-	-
25	呈现	O	-	-
26	，	O	-	-
27	为	O	-	-
28	南海	B-LOC	-	linpq
29	区域	O	-	-
30	观众	O	-	-
31	提供	O	-	-
32	资讯	O	-	-
33	和	O	-	-
34	娱乐	O	-	-
35	服务	O	-	-
36	。	O	-	-

# sent_id = batch-0001-0019
# text = 该教堂始建于公元5世纪，1599年重建。
1	该	O	-	-
2	教堂	O	-	-
3	始建	O	-	-
4	于	O	-	-
5	公元	O	-	-
6	5	O	-	-
7	世纪	O	-	-
8	，	O	-	-
9	1599	O	-	-
10	年	O	-	-
11	重建	O	-	-
12	。	O	-	-

# sent_id = batch-0001-0020
# text = 一开始他们尝试把亚当斯改变信仰成为天主教徒，但是没有成功。
1	一	O	-	-
2	开始	O	-	-
3	他们	O	-	-
4	尝试	O	-	-
5	把	O	-	-
6	亚当斯	B-PER	-	linpq
7	改变	O	-	-
8	信仰	O	-	-
9	成	O	-	-
10	为	O	-	-
11	天主	O	-	-
12	教	O	-	-
13	徒	O	-	-
14	，	O	-	-
15	但是	O	-	-
16	没有	O	-	-
17	成功	O	-	-
18	。	O	-	-

# sent_id = batch-0001-0021
# text = 双方交换了友好文书，建立了日本与新西班牙的正式外交关系。
1	双	O	-	-
2	方	O	-	-
3	交换	O	-	-
4	了	O	-	-
5	友好	O	-	-
6	文书	O	-	-
7	，	O	-	-
8	建立	O	-	-
9	了	O	-	-
10	日本	O	-	-
11	与	O	-	-
12	新	O	-	-
13	西班牙	O	-	-
14	的	O	-	-
15	正式	O	-	-
16	外交	O	-	-
17	关系	O	-	-
18	。	O	-	-

# sent_id = batch-0001-0022
# text = 同时他也有兼修柔道，并且在17岁时拿到黑带一段。
1	同时	O	-	-
2	他	O	-	-
3	也	O	-	-
4	有	O	-	-
5	兼修	O	-	-
6	柔道	O	-	-
7	，	O	-	-
8	并且	O	-	-
9	在	O	-	-
10	17	O	-	-
11	岁	O	-	-
12	时	O	-	-
13	拿到	O	-	-
14	黑带	O	-	-
15	一	O	-	-
16	段	O	-	-
17	。	O	-	-

# sent_id = batch-0001-0023
# text = 拿到冠军这年，三浦美幸击败了二宫城光、佐藤胜昭等好手。
1	拿到	O	-	-
2	冠军	O	-	-
3	这	O	-	-
4	年	O	-	-
5	，	O	-	-
6	三浦	B-PER	-	linpq
7	美幸	I-PER	-	linpq
8	击败	O	-	-
9	了	O	-	-
10	二宫	B-PER	-	linpq
11	城光	I-PER	-	linpq
12	、	O	-	-
13	佐藤	B-PER	-	linpq
14	胜昭	I-PER	-	linpq
15	等	O	-	-
16	好手	O	-	-
17	。	O	-	-

# sent_id = batch-0001-0024
# text = 此外，中世纪的北欧人很喜欢往科隆的东方三博士祭坛朝圣，他们认为三王冠跟东方三博士有某种关联。
1	此外	O	-	-
2	，	O	-	-
3	中	O	-	-
4	世纪	O	-	-
5	的	O	-	-
6	北欧	O	-	-
7	人	O	-	-
8	很	O	-	-
9	喜欢	O	-	-
10	往	O	-	-
11	科隆	B-LOC	-	linpq
12	的	O	-	-
13	东方	B-LOC	-	linpq
14	三	I-LOC	-	linpq
15	博士	I-LOC	-	linpq
16	祭坛	I-LOC	-	linpq
17	朝圣	O	-	-
18	，	O	-	-
19	他们	O	-	-
20	认为	O	-	-
21	三	O	-	-
22	王冠	O	-	-
23	跟	O	-	-
24	东方	B-PER	-	linpq
25	三	I-PER	-	linpq
26	博士	I-PER	-	linpq
27	有	O	-	-
28	某种	O	-	-
29	关联	O	-	-
30	。	O	-	-

# sent_id = batch-0001-0025
# text = 该属共有2种，分布于印度东北部、锡金、不丹。
1	该属	O	-	-
2	共	O	-	-
3	有	O	-	-
4	2	O	-	-
5	种	O	-	-
6	，	O	-	-
7	分布	O	-	-
8	于	O	-	-
9	印度	B-LOC	-	linpq
10	东北	O	-	-
11	部	O	-	-
12	、	O	-	-
13	锡金	B-LOC	-	linpq
14	、	O	-	-
15	不丹	B-LOC	-	linpq
16	。	O	-	-

# sent_id = batch-0001-0026
# text = 因为它们仍保留爬行动物的退化下颌，所以它们被归类于似哺乳爬行动物。
1	因为	O	-	-
2	它们	O	-	-
3	仍	O	-	-
4	保留	O	-	-
5	爬行	O	-	-
6	动物	O	-	-
7	的	O	-	-
8	退化	O	-	-
9	下颌	O	-	-
10	，	O	-	-
11	所以	O	-	-
12	它们	O	-	-
13	被	O	-	-
14	归类	O	-	-
15	于	O	-	-
16	似	O	-	-
17	哺乳	O	-	-
18	爬行	O	-	-
19	动物	O	-	-
20	。	O	-	-

# sent_id = batch-0001-0027
# text = 在这个反应中，碘离子被认为是路易斯碱，而碘单质作路易斯酸。
1	在	O	-	-
2	这	O	-	-
3	个	O	-	-
4	反应	O	-	-
5	中	O	-	-
6	，	O	-	-
7	碘	O	-	-
8	离子	O	-	-
9	被	O	-	-
10	认为	O	-	-
11	是	O	-	-
12	路易斯	O	-	-
13	碱	O	-	-
14	，	O	-	-
15	而	O	-	-
16	碘	O	-	-
17	单质	O	-	-
18	作	O	-	-
19	路易斯	O	-	-
20	酸	O	-	-
21	。	O	-	-

# sent_id = batch-0001-0028
# text = 故事主要讲述江南才子唐伯虎与婢女秋香的恋爱故事。
1	故事	O	-	-
2	主要	O	-	-
3	讲述	O	-	-
4	江南	B-LOC	-	linpq
5	才子	O	-	-
6	唐	B-PER	-	linpq
7	伯虎	I-PER	-	linpq
8	与	O	-	-
9	婢女	O	-	-
10	秋香	B-PER	-	linpq
11	的	O	-	-
12	恋爱	O	-	-
13	故事	O	-	-
14	。	O	-	-

# sent_id = batch-0001-0029
# text = 三索颌腔蛇平日多栖息于森林、草原、农地，当遇到敌人时，身体会扭曲成“S”型以威吓对手。
1	三索颌腔蛇	O	-	-
2	平日	O	-	-
3	多	O	-	-
4	栖息	O	-	-
5	于	O	-	-
6	森林	O	-	-
7	、	O	-	-
8	草原	O	-	-
9	、	O	-	-
10	农地	O	-	-
11	，	O	-	-
12	当	O	-	-
13	遇到	O	-	-
14	敌人	O	-	-
15	时	O	-	-
16	，	O	-	-
17	身体	O	-	-
18	会	O	-	-
19	扭曲	O	-	-
20	成	O	-	-
21	“	O	-	-
22	S	O	-	-
23	”	O	-	-
24	型	O	-	-
25	以	O	-	-
26	威吓	O	-	-
27	对手	O	-	-
28	。	O	-	-

# sent_id = batch-0001-0030
# text = 三级会议产生于君权上升之时，当时它对君主的制约作用是有限的。
1	三	O	-	-
2	级	O	-	-
3	会议	O	-	-
4	产生	O	-	-
5	于	O	-	-
6	君权	O	-	-
7	上升	O	-	-
8	之时	O	-	-
9	，	O	-	-
10	当时	O	-	-
11	它	O	-	-
12	对	O	-	-
13	君主	O	-	-
14	的	O	-	-
15	制约	O	-	-
16	作用	O	-	-
17	是	O	-	-
18	有限	O	-	-
19	的	O	-	-
20	。	O	-	-

# newdoc id = batch-0002
# sent_id = batch-0002-0001
# text = 可以说，三级会议是近代欧洲民主议会制度的起源之一。
1	可以	O	-	-
2	说	O	-	-
3	，	O	-	-
4	三	O	-	-
5	级	O	-	-
6	会议	O	-	-
7	是	O	-	-
8	近代	O	-	-
9	欧洲	B-LOC	-	linpq
10	民主	O	-	-
11	议会	O	-	-
12	制度	O	-	-
13	的	O	-	-
14	起源	O	-	-
15	之	O	-	-
16	一	O	-	-
17	。	O	-	-

# sent_id = batch-0002-0002
# text = 三级跳远主要的技巧有两种，分别为：单足跳以及跨步跳。
1	三	O	-	-
2	级	O	-	-
3	跳远	O	-	-
4	主要	O	-	-
5	的	O	-	-
6	技巧	O	-	-
7	有	O	-	-
8	两	O	-	-
9	种	O	-	-
10	，	O	-	-
11	分别	O	-	-
12	为	O	-	-
13	：	O	-	-
14	单	O	-	-
15	足	O	-	-
16	跳	O	-	-
17	以及	O	-	-
18	跨步	O	-	-
19	跳	O	-	-
20	。	O	-	-

# sent_id = batch-0002-0003
# text = 但是，许多三维模型使用纹理进行覆盖，将纹理排列放到三维模型上的过程称作纹理映射。
1	但是	O	-	-
2	，	O	-	-
3	许多	O	-	-
4	三	O	-	-
5	维	O	-	-
6	模型	O	-	-
7	使用	O	-	-
8	纹理	O	-	-
9	进行	O	-	-
10	覆盖	O	-	-
11	，	O	-	-
12	将	O	-	-
13	纹理	O	-	-
14	排列	O	-	-
15	放到	O	-	-
16	三	O	-	-
17	维	O	-	-
18	模型	O	-	-
19	上	O	-	-
20	的	O	-	-
21	过程	O	-	-
22	称作	O	-	-
23	纹理	O	-	-
24	映射	O	-	-
25	。	O	-	-

# sent_id = batch-0002-0004
# text = 奉安殿位于旧校门与校舍间，座西朝东，经过时须驻足行礼。
1	奉安	B-LOC	-	linpq
2	殿	I-LOC	-	linpq
3	位	O	-	-
4	于	O	-	-
5	旧	O	-	-
6	校门	O	-	-
7	与	O	-	-
8	校舍	O	-	-
9	间	O	-	-
10	，	O	-	-
11	座西	O	-	-
12	朝东	O	-	-
13	，	O	-	-
14	经过	O	-	-
15	时	O	-	-
16	须	O	-	-
17	驻足	O	-	-
18	行礼	O	-	-
19	。	O	-	-

# sent_id = batch-0002-0005
# text = 这正是往日屯门海岸线之标志。
1	这	O	-	-
2	正是	O	-	-
3	往日	O	-	-
4	屯门	B-LOC	-	linpq
5	海岸	I-LOC	-	linpq
6	线	I-LOC	-	linpq
7	之	O	-	-
8	标志	O	-	-
9	。	O	-	-

# sent_id = batch-0002-0006
# text = 三聚体又称三体，是三个相同分子化合生成的产物。
1	三	O	-	-
2	聚	O	-	-
3	体	O	-	-
4	又	O	-	-
5	称	O	-	-
6	三	O	-	-
7	体	O	-	-
8	，	O	-	-
9	是	O	-	-
10	三	O	-	-
11	个	O	-	-
12	相同	O	-	-
13	分子	O	-	-
14	化合	O	-	-
15	生成	O	-	-
16	的	O	-	-
17	产物	O	-	-
18	。	O	-	-

# sent_id = batch-0002-0007
# text = 同样的手法被用于现代的摄影技术中。
1	同样	O	-	-
2	的	O	-	-
3	手法	O	-	-
4	被	O	-	-
5	用	O	-	-
6	于	O	-	-
7	现代	O	-	-
8	的	O	-	-
9	摄影	O	-	-
10	技术	O	-	-
11	中	O	-	-
12	。	O	-	-

# sent_id = batch-0002-0008
# text = 三船久藏入门讲道馆时，并不认识里面的任何师傅，最后他挑选有鬼横山之称的横山作次郎做为指导师傅。
1	三船	B-PER	-	linpq
2	久藏	I-PER	-	linpq
3	入门	O	-	-
4	讲道	O	-	-
5	馆	O	-	-
6	时	O	-	-
7	，	O	-	-
8	并	O	-	-
9	不	O	-	-
10	认识	O	-	-
11	里面	O	-	-
12	的	O	-	-
13	任何	O	-	-
14	师傅	O	-	-
15	，	O	-	-
16	最后	O	-	-
17	他	O	-	-
18	挑选	O	-	-
19	有	O	-	-
20	鬼	O	-	-
21	横山	O	-	-
22	之	O	-	-
23	称	O	-	-
24	的	O	-	-
25	横山	B-PER	-	linpq
26	作次郎	I-PER	-	linpq
27	做	O	-	-
28	为	O	-	-
29	指导	O	-	-
30	师傅	O	-	-
31	。	O	-	-

# sent_id = batch-0002-0009
# text = 本鱼栖息于潟湖或珊瑚礁，常成群活动。
1	本鱼	O	-	-
2	栖息	O	-	-
3	于	O	-	-
4	潟湖	O	-	-
5	或	O	-	-
6	珊瑚	O	-	-
7	礁	O	-	-
8	，	O	-	-
9	常	O	-	-
10	成群	O	-	-
11	活动	O	-	-
12	。	O	-	-

# sent_id = batch-0002-0010
# text = 三角学是数学的一个分支，主要研究三角形，以及三角形中边与角之间的关系。
1	三	O	-	-
2	角	O	-	-
3	学	O	-	-
4	是	O	-	-
5	数学	O	-	-
6	的	O	-	-
7	一	O	-	-
8	个	O	-	-
9	分支	O	-	-
10	，	O	-	-
11	主要	O	-	-
12	研究	O	-	-
13	三	O	-	-
14	角	O	-	-
15	形	O	-	-
16	，	O	-	-
17	以及	O	-	-
18	三	O	-	-
19	角	O	-	-
20	形	O	-	-
21	中	O	-	-
22	边	O	-	-
23	与	O	-	-
24	角	O	-	-
25	之间	O	-	-
26	的	O	-	-
27	关系	O	-	-
28	。	O	-	-

# sent_id = batch-0002-0011
# text = 如果其中一个边的长度又为已知的话，那么其他两条边的长度也就确定。
1	如果	O	-	-
2	其中	O	-	-
3	一	O	-	-
4	个	O	-	-
5	边	O	-	-
6	的	O	-	-
7	长度	O	-	-
8	又	O	-	-
9	为	O	-	-
10	已知	O	-	-
11	的话	O	-	-
12	，	O	-	-
13	那么	O	-	-
14	其他	O	-	-
15	两	O	-	-
16	条	O	-	-
17	边	O	-	-
18	的	O	-	-
19	长度	O	-	-
20	也	O	-	-
21	就	O	-	-
22	确定	O	-	-
23	。	O	-	-

# sent_id = batch-0002-0012
# text = 有人认为退化三角形并不能算是三角形，这是由于它介乎于三角不等式之间，在一些资料中已否定了其中一条边等于其余两条边之和的情况。
1	有	O	-	-
2	人	O	-	-
3	认为	O	-	-
4	退化	O	-	-
5	三	O	-	-
6	角	O	-	-
7	形	O	-	-
8	并	O	-	-
9	不能	O	-	-
10	算	O	-	-
11	是	O	-	-
12	三	O	-	-
13	角	O	-	-
14	形	O	-	-
15	，	O	-	-
16	这	O	-	-
17	是	O	-	-
18	由于	O	-	-
19	它	O	-	-
20	介乎	O	-	-
21	于	O	-	-
22	三	O	-	-
23	角	O	-	-
24	不等	O	-	-
25	式	O	-	-
26	之间	O	-	-
27	，	O	-	-
28	在	O	-	-
29	一些	O	-	-
30	资料	O	-	-
31	中	O	-	-
32	已	O	-	-
33	否定	O	-	-
34	了	O	-	-
35	其中	O	-	-
36	一	O	-	-
37	条	O	-	-
38	边	O	-	-
39	等	O	-	-
40	于	O	-	-
41	其余	O	-	-
42	两	O	-	-
43	条	O	-	-
44	边	O	-	-
45	之	O	-	-
46	和	O	-	-
47	的	O	-	-
48	情况	O	-	-
49	。	O	-	-

# sent_id = batch-0002-0013
# text = 三角洲特种部队的招募对象通常是有特殊技能的人，比如精通外语或其他有用技能。
1	三	B-ORG	-	linpq
2	角	I-ORG	-	linpq
3	洲	I-ORG	-	linpq
4	特种	I-ORG	-	linpq
5	部队	I-ORG	-	linpq
6	的	O	-	-
7	招募	O	-	-
8	对象	O	-	-
9	通常	O	-	-
10	是	O	-	-
11	有	O	-	-
12	特殊	O	-	-
13	技能	O	-	-
14	的	O	-	-
15	人	O	-	-
16	，	O	-	-
17	比如	O	-	-
18	精通	O	-	-
19	外语	O	-	-
20	或	O	-	-
21	其他	O	-	-
22	有用	O	-	-
23	技能	O	-	-
24	。	O	-	-

# sent_id = batch-0002-0014
# text = 每完成一次，背包的重量和长跑距离都会增加，而规定完成时间却减少。
1	每	O	-	-
2	完成	O	-	-
3	一	O	-	-
4	次	O	-	-
5	，	O	-	-
6	背包	O	-	-
7	的	O	-	-
8	重量	O	-	-
9	和	O	-	-
10	长跑	O	-	-
11	距离	O	-	-
12	都	O	-	-
13	会	O	-	-
14	增加	O	-	-
15	，	O	-	-
16	而	O	-	-
17	规定	O	-	-
18	完成	O	-	-
19	时间	O	-	-
20	却	O	-	-
21	减少	O	-	-
22	。	O	-	-

# sent_id = batch-0002-0015
# text = 选拔测试的心理部分是从不计其数的心理测试开始。
1	选拔	O	-	-
2	测试	O	-	-
3	的	O	-	-
4	心理	O	-	-
5	部分	O	-	-
6	是	O	-	-
7	从	O	-	-
8	不计其数	O	-	-
9	的	O	-	-
10	心理	O	-	-
11	测试	O	-	-
12	开始	O	-	-
13	。	O	-	-

# sent_id = batch-0002-0016
# text = 以早、中、晚三个年代划界，分四个墓葬群。
1	以	O	-	-
2	早	O	-	-
3	、	O	-	-
4	中	O	-	-
5	、	O	-	-
6	晚	O	-	-
7	三	O	-	-
8	个	O	-	-
9	年代	O	-	-
10	划界	O	-	-
11	，	O	-	-
12	分	O	-	-
13	四	O	-	-
14	个	O	-	-
15	墓葬	O	-	-
16	群	O	-	-
17	。	O	-	-

# sent_id = batch-0002-0017
# text = 无可否认，世界三项全能运动协会的铁人三项运动赛事具有很高的影响力和知名度，某种意义上让“铁人三项”成为了“三项全能”的代名词。
1	无	O	-	-
2	可	O	-	-
3	否认	O	-	-
4	，	O	-	-
5	世界	B-ORG	-	linpq
6	三	I-ORG	-	linpq
7	项	I-ORG	-	linpq
8	全能	I-ORG	-	linpq
9	运动	I-ORG	-	linpq
10	协会	I-ORG	-	linpq
11	的	O	-	-
12	铁人	O	-	-
13	三	O	-	-
14	项	O	-	-
15	运动	O	-	-
16	赛事	O	-	-
17	具有	O	-	-
18	很高	O	-	-
19	的	O	-	-
20	影响	O	-	-
21	力	O	-	-
22	和	O	-	-
23	知名	O	-	-
24	度	O	-	-
25	，	O	-	-
26	某种	O	-	-
27	意义	O	-	-
28	上	O	-	-
29	让	O	-	-
30	“	O	-	-
31	铁人	O	-	-
32	三	O	-	-
33	项	O	-	-
34	”	O	-	-
35	成	O	-	-
36	为	O	-	-
37	了	O	-	-
38	“	O	-	-
39	三	O	-	-
40	项	O	-	-
41	全能	O	-	-
42	”	O	-	-
43	的	O	-	-
44	代名词	O	-	-
45	。	O	-	-

# sent_id = batch-0002-0018
# text = 上伯兹贝格是瑞士的城镇，位于该国北部，由阿尔高州负责管辖，面积5.45平方公里，海拔高度540米，2011年人口499，五成半人口信奉基督教，人口密度每平方公里92人。
1	上	B-LOC	-	linpq
2	伯兹贝格	I-LOC	-	linpq
3	是	O	-	-
4	瑞士	B-LOC	-	linpq
5	的	O	-	-
6	城镇	O	-	-
7	，	O	-	-
8	位	O	-	-
9	于	O	-	-
10	该国	O	-	-
11	北部	O	-	-
12	，	O	-	-
13	由	O	-	-
14	阿尔高	B-LOC	-	linpq
15	州	I-LOC	-	linpq
16	负责	O	-	-
17	管辖	O	-	-
18	，	O	-	-
19	面积	O	-	-
20	5.45	O	-	-
21	平方公里	O	-	-
22	，	O	-	-
23	海拔	O	-	-
24	高度	O	-	-
25	540	O	-	-
26	米	O	-	-
27	，	O	-	-
28	2011	O	-	-
29	年	O	-	-
30	人口	O	-	-
31	499	O	-	-
32	，	O	-	-
33	五成半	O	-	-
34	人口	O	-	-
35	信奉	O	-	-
36	基督	O	-	-
37	教	O	-	-
38	，	O	-	-
39	人口	O	-	-
40	密度	O	-	-
41	每	O	-	-
42	平方公里	O	-	-
43	92	O	-	-
44	人	O	-	-
45	。	O	-	-

# sent_id = batch-0002-0019
# text = 2001年时，旧议会大楼的遗迹在一次挖掘中被发现。
1	2001	O	-	-
2	年	O	-	-
3	时	O	-	-
4	，	O	-	-
5	旧	O	-	-
6	议会	O	-	-
7	大楼	O	-	-
8	的	O	-	-
9	遗迹	O	-	-
10	在	O	-	-
11	一	O	-	-
12	次	O	-	-
13	挖掘	O	-	-
14	中	O	-	-
15	被	O	-	-
16	发现	O	-	-
17	。	O	-	-

# sent_id = batch-0002-0020
# text = 最初的地方行政开始于创建行政区，分别为西区（包括现在的布兰特福德）、东区、戈尔区（包括现在的咸美顿）以及霍姆区（包括现在的多伦多）。
1	最初	O	-	-
2	的	O	-	-
3	地方	O	-	-
4	行政	O	-	-
5	开始	O	-	-
6	于	O	-	-
7	创建	O	-	-
8	行政	O	-	-
9	区	O	-	-
10	，	O	-	-
11	分别	O	-	-
12	为	O	-	-
13	西区	B-LOC	-	linpq
14	（	O	-	-
15	包括	O	-	-
16	现在	O	-	-
17	的	O	-	-
18	布兰特福德	B-LOC	-	linpq
19	）	O	-	-
20	、	O	-	-
21	东区	B-LOC	-	linpq
22	、	O	-	-
23	戈尔	B-LOC	-	linpq
24	区	I-LOC	-	linpq
25	（	O	-	-
26	包括	O	-	-
27	现在	O	-	-
28	的	O	-	-
29	咸美顿	B-LOC	-	linpq
30	）	O	-	-
31	以及	O	-	-
32	霍姆	B-LOC	-	linpq
33	区	I-LOC	-	linpq
34	（	O	-	-
35	包括	O	-	-
36	现在	O	-	-
37	的	O	-	-
38	多伦多	B-LOC	-	linpq
39	）	O	-	-
40	。	O	-	-

# sent_id = batch-0002-0021
# text = 上塘镇为浙江省永嘉县县政府驻地，全县政治、文化中心，位于永嘉县南部，楠溪江下游。
1	上塘	B-LOC	-	linpq
2	镇	I-LOC	-	linpq
3	为	O	-	-
4	浙江	B-LOC	-	linpq
5	省	I-LOC	-	linpq
6	永嘉	I-LOC	-	linpq
7	县	I-LOC	-	linpq
8	县	O	-	-
9	政府	O	-	-
10	驻地	O	-	-
11	，	O	-	-
12	全县	O	-	-
13	政治	O	-	-
14	、	O	-	-
15	文化	O	-	-
16	中心	O	-	-
17	，	O	-	-
18	位	O	-	-
19	于	O	-	-
20	永嘉	B-LOC	-	linpq
21	县	I-LOC	-	linpq
22	南部	O	-	-
23	，	O	-	-
24	楠溪	B-LOC	-	linpq
25	江	I-LOC	-	linpq
26	下游	O	-	-
27	。	O	-	-

# sent_id = batch-0002-0022
# text = 它是南波希米亚州最重要的文化古迹之一。
1	它	O	-	-
2	是	O	-	-
3	南	O	-	-
4	波希米亚	B-LOC	-	linpq
5	州	I-LOC	-	linpq
6	最	O	-	-
7	重要	O	-	-
8	的	O	-	-
9	文化	O	-	-
10	古迹	O	-	-
11	之	O	-	-
12	一	O	-	-
13	。	O	-	-

# sent_id = batch-0002-0023
# text = 全校课室均有设置电脑和LCD投影机，并连接宽频。
1	全校	O	-	-
2	课室	O	-	-
3	均	O	-	-
4	有	O	-	-
5	设置	O	-	-
6	电脑	O	-	-
7	和	O	-	-
8	LCD	O	-	-
9	投影	O	-	-
10	机	O	-	-
11	，	O	-	-
12	并	O	-	-
13	连接	O	-	-
14	宽频	O	-	-
15	。	O	-	-

# sent_id = batch-0002-0024
# text = 当中，校园小记者计划是其中一项最为人所知的资讯科技教学项目。
1	当中	O	-	-
2	，	O	-	-
3	校园	O	-	-
4	小	O	-	-
5	记者	O	-	-
6	计划	O	-	-
7	是	O	-	-
8	其中	O	-	-
9	一	O	-	-
10	项	O	-	-
11	最	O	-	-
12	为	O	-	-
13	人	O	-	-
14	所	O	-	-
15	知	O	-	-
16	的	O	-	-
17	资讯	O	-	-
18	科技	O	-	-
19	教学	O	-	-
20	项目	O	-	-
21	。	O	-	-

# sent_id = batch-0002-0025
# text = 上海东方电视台娱乐频道是目前唯一一个仍然使用东视“红日海鸥”台标的频道。
1	上海	B-ORG	-	linpq
2	东方	I-ORG	-	linpq
3	电视	I-ORG	-	linpq
4	台	I-ORG	-	linpq
5	娱乐	O	-	-
6	频道	O	-	-
7	是	O	-	-
8	目前	O	-	-
9	唯一	O	-	-
10	一	O	-	-
11	个	O	-	-
12	仍然	O	-	-
13	使用	O	-	-
14	东视	B-ORG	-	linpq
15	“	O	-	-
16	红日	O	-	-
17	海鸥	O	-	-
18	”	O	-	-
19	台标	O	-	-
20	的	O	-	-
21	频道	O	-	-
22	。	O	-	-

# sent_id = batch-0002-0026
# text = 在一些网路论坛上经常有网友将老东视的节目与现在的新娱乐频道作比较，有一些毒舌网友甚至直接蔑称新娱乐传媒公司为“土娱乐”。
1	在	O	-	-
2	一些	O	-	-
3	网路	O	-	-
4	论坛	O	-	-
5	上	O	-	-
6	经常	O	-	-
7	有	O	-	-
8	网友	O	-	-
9	将	O	-	-
10	老	O	-	-
11	东视	B-ORG	-	linpq
12	的	O	-	-
13	节目	O	-	-
14	与	O	-	-
15	现在	O	-	-
16	的	O	-	-
17	新	O	-	-
18	娱乐	O	-	-
19	频道	O	-	-
20	作	O	-	-
21	比较	O	-	-
22	，	O	-	-
23	有	O	-	-
24	一些	O	-	-
25	毒舌	O	-	-
26	网友	O	-	-
27	甚至	O	-	-
28	直接	O	-	-
29	蔑称	O	-	-
30	新	O	-	-
31	娱乐	O	-	-
32	传媒	O	-	-
33	公司	O	-	-
34	为	O	-	-
35	“	O	-	-
36	土	O	-	-
37	娱乐	O	-	-
38	”	O	-	-
39	。	O	-	-

# sent_id = batch-0002-0027
# text = 公园当时占地320亩，大门位于白利南路和愚园路路口。
1	公园	O	-	-
2	当时	O	-	-
3	占地	O	-	-
4	320	O	-	-
5	亩	O	-	-
6	，	O	-	-
7	大门	O	-	-
8	位	O	-	-
9	于	O	-	-
10	白利南	B-LOC	-	linpq
11	路	I-LOC	-	linpq
12	和	O	-	-
13	愚园	B-LOC	-	linpq
14	路	I-LOC	-	linpq
15	路口	O	-	-
16	。	O	-	-

# sent_id = batch-0002-0029
# text = 1919年，意大利钢琴家梅帕器接任指挥，在他任指挥的23年里，乐队演奏曲目更加广泛丰富，并和欧洲及世界各地来沪的著名音乐家合作演出，声名远扬，被誉为“远东第一”。
1	1919	O	-	-
2	年	O	-	-
3	，	O	-	-
4	意大利	O	-	-
5	钢琴	O	-	-
6	家	O	-	-
7	梅帕器	B-PER	-	linpq
8	接任	O	-	-
9	指挥	O	-	-
10	，	O	-	-
11	在	O	-	-
12	他	O	-	-
13	任	O	-	-
14	指挥	O	-	-
15	的	O	-	-
16	23	O	-	-
17	年	O	-	-
18	里	O	-	-
19	，	O	-	-
20	乐队	O	-	-
21	演奏	O	-	-
22	曲目	O	-	-
23	更加	O	-	-
24	广泛	O	-	-
25	丰富	O	-	-
26	，	O	-	-
27	并	O	-	-
28	和	O	-	-
29	欧洲	B-LOC	-	linpq
30	及	O	-	-
31	世界	O	-	-
32	各地	O	-	-
33	来	O	-	-
34	沪	B-LOC	-	linpq
35	的	O	-	-
36	著名	O	-	-
37	音乐	O	-	-
38	家	O	-	-
39	合作	O	-	-
40	演出	O	-	-
41	，	O	-	-
42	声名	O	-	-
43	远扬	O	-	-
44	，	O	-	-
45	被	O	-	-
46	誉	O	-	-
47	为	O	-	-
48	“	O	-	-
49	远东	B-LOC	-	linpq
50	第一	O	-	-
51	”	O	-	-
52	。	O	-	-

# sent_id = batch-0002-0030
# text = 1959年交通大学分立，交通大学上海部分定名为上海交通大学，1999年合并原上海农学院，2005年合并原上海第二医科大学。
1	1959	O	-	-
2	年	O	-	-
3	交通	B-ORG	-	linpq
4	大学	I-ORG	-	linpq
5	分立	O	-	-
6	，	O	-	-
7	交通	B-ORG	-	linpq
8	大学	I-ORG	-	linpq
9	上海	B-LOC	-	linpq
10	部分	O	-	-
11	定名	O	-	-
12	为	O	-	-
13	上海	B-ORG	-	linpq
14	交通	I-ORG	-	linpq
15	大学	I-ORG	-	linpq
16	，	O	-	-
17	1999	O	-	-
18	年	O	-	-
19	合并	O	-	-
20	原	O	-	-
21	上海	B-ORG	-	linpq
22	农	I-ORG	-	linpq
23	学院	I-ORG	-	linpq
24	，	O	-	-
25	2005	O	-	-
26	年	O	-	-
27	合并	O	-	-
28	原	O	-	-
29	上海	B-ORG	-	linpq
30	第二	I-ORG	-	linpq
31	医科	I-ORG	-	linpq
32	大学	I-ORG	-	linpq
33	。	O	-	-

# newdoc id = batch-0003
# sent_id = batch-0003-0001
# text = 18路是上海市内一条公共汽车线路。
1	18	O	-	-
2	路	O	-	-
3	是	O	-	-
4	上海	B-LOC	-	linpq
5	市	I-LOC	-	linpq
6	内	O	-	-
7	一	O	-	-
8	条	O	-	-
9	公共	O	-	-
10	汽车	O	-	-
11	线路	O	-	-
12	。	O	-	-

# sent_id = batch-0003-0002
# text = 地下层设苹果电脑中国大陆第二大的旗舰店，占地1,500平方米。
1	地下	O	-	-
2	层	O	-	-
3	设	O	-	-
4	苹果	B-ORG	-	linpq
5	电脑	O	-	-
6	中国	B-LOC	-	linpq
7	大陆	I-LOC	-	linpq
8	第二	O	-	-
9	大	O	-	-
10	的	O	-	-
11	旗舰	O	-	-
12	店	O	-	-
13	，	O	-	-
14	占地	O	-	-
15	1,500	O	-	-
16	平方米	O	-	-
17	。	O	-	-

# sent_id = batch-0003-0003
# text = 物业由两幢高层办公塔楼及一座低层建筑组成。
1	物业	O	-	-
2	由	O	-	-
3	两	O	-	-
4	幢	O	-	-
5	高层	O	-	-
6	办公	O	-	-
7	塔楼	O	-	-
8	及	O	-	-
9	一	O	-	-
10	座	O	-	-
11	低层	O	-	-
12	建筑	O	-	-
13	组成	O	-	-
14	。	O	-	-

# sent_id = batch-0003-0004
# text = 合作的形式，既有版权授权，也有中外双方共同开发选题合作出版。
1	合作	O	-	-
2	的	O	-	-
3	形式	O	-	-
4	，	O	-	-
5	既	O	-	-
6	有	O	-	-
7	版权	O	-	-
8	授权	O	-	-
9	，	O	-	-
10	也	O	-	-
11	有	O	-	-
12	中	O	-	-
13	外	O	-	-
14	双	O	-	-
15	方	O	-	-
16	共同	O	-	-
17	开发	O	-	-
18	选题	O	-	-
19	合作	O	-	-
20	出版	O	-	-
21	。	O	-	-

# sent_id = batch-0003-0005
# text = 教学部门由1至12年级组成，并设有IB高中部。
1	教学	O	-	-
2	部门	O	-	-
3	由	O	-	-
4	1	O	-	-
5	至	O	-	-
6	12	O	-	-
7	年级	O	-	-
8	组成	O	-	-
9	，	O	-	-
10	并	O	-	-
11	设有	O	-	-
12	IB	O	-	-
13	高中	O	-	-
14	部	O	-	-
15	。	O	-	-

# sent_id = batch-0003-0006
# text = 2012赛季的中超联赛竞争十分激烈，在联赛还剩两轮之时，呈现出了2队争冠，6队争亚冠，7队保级的局面，唯独只有上海申花既无争亚冠资格，也无降级之忧。
1	2012	O	-	-
2	赛季	O	-	-
3	的	O	-	-
4	中超	O	-	-
5	联赛	O	-	-
6	竞争	O	-	-
7	十分	O	-	-
8	激烈	O	-	-
9	，	O	-	-
10	在	O	-	-
11	联赛	O	-	-
12	还	O	-	-
13	剩	O	-	-
14	两	O	-	-
15	轮	O	-	-
16	之时	O	-	-
17	，	O	-	-
18	呈现	O	-	-
19	出	O	-	-
20	了	O	-	-
21	2	O	-	-
22	队	O	-	-
23	争冠	O	-	-
24	，	O	-	-
25	6	O	-	-
26	队	O	-	-
27	争	O	-	-
28	亚冠	O	-	-
29	，	O	-	-
30	7	O	-	-
31	队	O	-	-
32	保级	O	-	-
33	的	O	-	-
34	局面	O	-	-
35	，	O	-	-
36	唯独	O	-	-
37	只有	O	-	-
38	上海	B-ORG	-	linpq
39	申花	I-ORG	-	linpq
40	既	O	-	-
41	无	O	-	-
42	争	O	-	-
43	亚冠	O	-	-
44	资格	O	-	-
45	，	O	-	-
46	也	O	-	-
47	无	O	-	-
48	降级	O	-	-
49	之	O	-	-
50	忧	O	-	-
51	。	O	-	-

# sent_id = batch-0003-0007
# text = 2012赛季开赛前，上海申花俱乐部大手笔地引进了法国球星尼古拉·阿内尔卡与法国名帅让·蒂迦纳，使得球队的联赛夺冠呼声甚至超过了卫冕冠军广州恒大。
1	2012	O	-	-
2	赛季	O	-	-
3	开赛	O	-	-
4	前	O	-	-
5	，	O	-	-
6	上海	B-ORG	-	linpq
7	申花	I-ORG	-	linpq
8	俱乐部	I-ORG	-	linpq
9	大	O	-	-
10	手笔	O	-	-
11	地	O	-	-
12	引进	O	-	-
13	了	O	-	-
14	法国	O	-	-
15	球星	O	-	-
16	尼古拉	B-PER	-	linpq
17	·	I-PER	-	linpq
18	阿内尔卡	I-PER	-	linpq
19	与	O	-	-
20	法国	O	-	-
21	名帅	O	-	-
22	让	B-PER	-	linpq
23	·	I-PER	-	linpq
24	蒂迦纳	I-PER	-	linpq
25	，	O	-	-
26	使得	O	-	-
27	球队	O	-	-
28	的	O	-	-
29	联赛	O	-	-
30	夺冠	O	-	-
31	呼声	O	-	-
32	甚至	O	-	-
33	超过	O	-	-
34	了	O	-	-
35	卫冕	O	-	-
36	冠军	O	-	-
37	广州	B-ORG	-	linpq
38	恒大	I-ORG	-	linpq
39	。	O	-	-

# sent_id = batch-0003-0008
# text = 现在上海铁路局管辖上海市、江苏省、安徽省和浙江省境内的铁路事务。
1	现在	O	-	-
2	上海	B-ORG	-	linpq
3	铁路	I-ORG	-	linpq
4	局	I-ORG	-	linpq
5	管辖	O	-	-
6	上海	B-LOC	-	linpq
7	市	I-LOC	-	linpq
8	、	O	-	-
9	江苏	B-LOC	-	linpq
10	省	I-LOC	-	linpq
11	、	O	-	-
12	安徽	B-LOC	-	linpq
13	省	I-LOC	-	linpq
14	和	O	-	-
15	浙江	B-LOC	-	linpq
16	省	I-LOC	-	linpq
17	境内	O	-	-
18	的	O	-	-
19	铁路	O	-	-
20	事务	O	-	-
21	。	O	-	-

# sent_id = batch-0003-0009
# text = 这条路经过上陶恩附近，使该地成为商人和他们货物的重要栖息之处。
1	这	O	-	-
2	条	O	-	-
3	路	O	-	-
4	经过	O	-	-
5	上	B-LOC	-	linpq
6	陶恩	I-LOC	-	linpq
7	附近	O	-	-
8	，	O	-	-
9	使	O	-	-
10	该地	O	-	-
11	成	O	-	-
12	为	O	-	-
13	商人	O	-	-
14	和	O	-	-
15	他们	O	-	-
16	货物	O	-	-
17	的	O	-	-
18	重要	O	-	-
19	栖息	O	-	-
20	之	O	-	-
21	处	O	-	-
22	。	O	-	-

# sent_id = batch-0003-0010
# text = 大新县下雷镇锰矿资源丰富，近年来锰产品加工企业增多，污染下游河段水质。
1	大新	B-LOC	-	linpq
2	县	I-LOC	-	linpq
3	下雷	I-LOC	-	linpq
4	镇	I-LOC	-	linpq
5	锰矿	O	-	-
6	资源	O	-	-
7	丰富	O	-	-
8	，	O	-	-
9	近年	O	-	-
10	来	O	-	-
11	锰	O	-	-
12	产品	O	-	-
13	加工	O	-	-
14	企业	O	-	-
15	增多	O	-	-
16	，	O	-	-
17	污染	O	-	-
18	下游	O	-	-
19	河段	O	-	-
20	水质	O	-	-
21	。	O	-	-

# sent_id = batch-0003-0011
# text = 其中藏文由左向右刻写，察合台文由右向左。
1	其中	O	-	-
2	藏	O	-	-
3	文	O	-	-
4	由	O	-	-
5	左	O	-	-
6	向	O	-	-
7	右	O	-	-
8	刻写	O	-	-
9	，	O	-	-
10	察合台	O	-	-
11	文	O	-	-
12	由	O	-	-
13	右	O	-	-
14	向	O	-	-
15	左	O	-	-
16	。	O	-	-

# sent_id = batch-0003-0012
# text = 公司在战后建立了赞比西亚（后称罗德西亚）这个新领地。
1	公司	O	-	-
2	在	O	-	-
3	战后	O	-	-
4	建立	O	-	-
5	了	O	-	-
6	赞比西亚	B-LOC	-	linpq
7	（	O	-	-
8	后称	O	-	-
9	罗德西亚	B-LOC	-	linpq
10	）	O	-	-
11	这	O	-	-
12	个	O	-	-
13	新	O	-	-
14	领地	O	-	-
15	。	O	-	-

# sent_id = batch-0003-0013
# text = 为重整心情，大家一同去看宇宙的天马。
1	为	O	-	-
2	重整	O	-	-
3	心情	O	-	-
4	，	O	-	-
5	大家	O	-	-
6	一同	O	-	-
7	去看	O	-	-
8	宇宙	O	-	-
9	的	O	-	-
10	天马	O	-	-
11	。	O	-	-

# sent_id = batch-0003-0014
# text = 考验的内容是找寻分散在各国的葛蕾丝之石。
1	考验	O	-	-
2	的	O	-	-
3	内容	O	-	-
4	是	O	-	-
5	找寻	O	-	-
6	分散	O	-	-
7	在	O	-	-
8	各国	O	-	-
9	的	O	-	-
10	葛蕾丝	O	-	-
11	之	O	-	-
12	石	O	-	-
13	。	O	-	-

# sent_id = batch-0003-0015
# text = 根据上表格中七个元素的关系，可以推演出二十一个定理。
1	根据	O	-	-
2	上	O	-	-
3	表格	O	-	-
4	中	O	-	-
5	七	O	-	-
6	个	O	-	-
7	元素	O	-	-
8	的	O	-	-
9	关系	O	-	-
10	，	O	-	-
11	可以	O	-	-
12	推演	O	-	-
13	出	O	-	-
14	二十一	O	-	-
15	个	O	-	-
16	定理	O	-	-
17	。	O	-	-

# sent_id = batch-0003-0016
# text = 以前过了40岁还没有结婚的日本人会遭人侧目，现在则再平常不过。
1	以前	O	-	-
2	过	O	-	-
3	了	O	-	-
4	40	O	-	-
5	岁	O	-	-
6	还	O	-	-
7	没有	O	-	-
8	结婚	O	-	-
9	的	O	-	-
10	日本	O	-	-
11	人	O	-	-
12	会	O	-	-
13	遭	O	-	-
14	人	O	-	-
15	侧目	O	-	-
16	，	O	-	-
17	现在	O	-	-
18	则	O	-	-
19	再	O	-	-
20	平常	O	-	-
21	不过	O	-	-
22	。	O	-	-

# sent_id = batch-0003-0017
# text = 专利是刺激个人创造力的制度。
1	专利	O	-	-
2	是	O	-	-
3	刺激	O	-	-
4	个人	O	-	-
5	创造	O	-	-
6	力	O	-	-
7	的	O	-	-
8	制度	O	-	-
9	。	O	-	-

# sent_id = batch-0003-0018
# text = 他希望能共享办公空间、接待人员、秘书并分摊成本，从而减少日常开支。
1	他	O	-	-
2	希望	O	-	-
3	能	O	-	-
4	共享	O	-	-
5	办公	O	-	-
6	空间	O	-	-
7	、	O	-	-
8	接待	O	-	-
9	人员	O	-	-
10	、	O	-	-
11	秘书	O	-	-
12	并	O	-	-
13	分摊	O	-	-
14	成本	O	-	-
15	，	O	-	-
16	从而	O	-	-
17	减少	O	-	-
18	日常	O	-	-
19	开支	O	-	-
20	。	O	-	-

# sent_id = batch-0003-0019
# text = 世田谷线是东京急行电铁旗下一条较为特别的路线。
1	世田谷	B-LOC	-	linpq
2	线	I-LOC	-	linpq
3	是	O	-	-
4	东京	B-ORG	-	linpq
5	急行	I-ORG	-	linpq
6	电铁	I-ORG	-	linpq
7	旗下	O	-	-
8	一	O	-	-
9	条	O	-	-
10	较为	O	-	-
11	特别	O	-	-
12	的	O	-	-
13	路线	O	-	-
14	。	O	-	-

# sent_id = batch-0003-0020
# text = 这个广播剧是由赫伯特·乔治·威尔斯的《世界大战》改编而成。
1	这	O	-	-
2	个	O	-	-
3	广播	O	-	-
4	剧	O	-	-
5	是	O	-	-
6	由	O	-	-
7	赫伯特	B-PER	-	linpq
8	·	I-PER	-	linpq
9	乔治	I-PER	-	linpq
10	·	I-PER	-	linpq
11	威尔斯	I-PER	-	linpq
12	的	O	-	-
13	《	O	-	-
14	世界	O	-	-
15	大战	O	-	-
16	》	O	-	-
17	改编	O	-	-
18	而	O	-	-
19	成	O	-	-
20	。	O	-	-

# sent_id = batch-0003-0021
# text = 世界福音联盟是由128个国家的教会网路所形成的联盟，有超过100个国际组织参与其中，代表4亿2千万的福音派基督徒发声。
1	世界	B-ORG	-	linpq
2	福音	I-ORG	-	linpq
3	联盟	I-ORG	-	linpq
4	是	O	-	-
5	由	O	-	-
6	128	O	-	-
7	个	O	-	-
8	国家	O	-	-
9	的	O	-	-
10	教会	O	-	-
11	网路	O	-	-
12	所	O	-	-
13	形成	O	-	-
14	的	O	-	-
15	联盟	O	-	-
16	，	O	-	-
17	有	O	-	-
18	超过	O	-	-
19	100	O	-	-
20	个	O	-	-
21	国际	O	-	-
22	组织	O	-	-
23	参与	O	-	-
24	其中	O	-	-
25	，	O	-	-
26	代表	O	-	-
27	4亿2千万	O	-	-
28	的	O	-	-
29	福音	O	-	-
30	派	O	-	-
31	基督	O	-	-
32	徒	O	-	-
33	发声	O	-	-
34	。	O	-	-

# sent_id = batch-0003-0022
# text = 12月1日是世界艾滋病日，这天旨在提高公众对HIV病毒引起的艾滋病在全球传播的意识。
1	12	O	-	-
2	月	O	-	-
3	1	O	-	-
4	日	O	-	-
5	是	O	-	-
6	世界	O	-	-
7	艾滋	O	-	-
8	病	O	-	-
9	日	O	-	-
10	，	O	-	-
11	这	O	-	-
12	天	O	-	-
13	旨	O	-	-
14	在	O	-	-
15	提高	O	-	-
16	公众	O	-	-
17	对	O	-	-
18	HIV	O	-	-
19	病毒	O	-	-
20	引起	O	-	-
21	的	O	-	-
22	艾滋	O	-	-
23	病	O	-	-
24	在	O	-	-
25	全球	O	-	-
26	传播	O	-	-
27	的	O	-	-
28	意识	O	-	-
29	。	O	-	-

# sent_id = batch-0003-0023
# text = 从此，艾滋病已造成超过两千五百万人死亡。
1	从此	O	-	-
2	，	O	-	-
3	艾滋	O	-	-
4	病	O	-	-
5	已	O	-	-
6	造成	O	-	-
7	超过	O	-	-
8	两千五百万	O	-	-
9	人	O	-	-
10	死亡	O	-	-
11	。	O	-	-

# sent_id = batch-0003-0024
# text = 从此，这个概念被全球各国政府、国际组织和慈善机构采纳。
1	从此	O	-	-
2	，	O	-	-
3	这	O	-	-
4	个	O	-	-
5	概念	O	-	-
6	被	O	-	-
7	全球	O	-	-
8	各国	O	-	-
9	政府	O	-	-
10	、	O	-	-
11	国际	O	-	-
12	组织	O	-	-
13	和	O	-	-
14	慈善	O	-	-
15	机构	O	-	-
16	采纳	O	-	-
17	。	O	-	-

# sent_id = batch-0003-0025
# text = 目前，该组织约有50个成员国加盟，其总部设在荷兰阿姆斯特丹。
1	目前	O	-	-
2	，	O	-	-
3	该	O	-	-
4	组织	O	-	-
5	约	O	-	-
6	有	O	-	-
7	50	O	-	-
8	个	O	-	-
9	成员	O	-	-
10	国	O	-	-
11	加盟	O	-	-
12	，	O	-	-
13	其	O	-	-
14	总部	O	-	-
15	设	O	-	-
16	在	O	-	-
17	荷兰	B-LOC	-	linpq
18	阿姆斯特丹	I-LOC	-	linpq
19	。	O	-	-

# sent_id = batch-0003-0026
# text = 裁判官裁定朴仁焕罪名不成立，当场释放。
1	裁判	O	-	-
2	官	O	-	-
3	裁定	O	-	-
4	朴	B-PER	-	linpq
5	仁焕	I-PER	-	linpq
6	罪名	O	-	-
7	不	O	-	-
8	成立	O	-	-
9	，	O	-	-
10	当场	O	-	-
11	释放	O	-	-
12	。	O	-	-

# sent_id = batch-0003-0027
# text = 世界马拉松大满贯是世界顶级马拉松巡回赛，自2006年设立。
1	世界	O	-	-
2	马拉松	O	-	-
3	大	O	-	-
4	满贯	O	-	-
5	是	O	-	-
6	世界	O	-	-
7	顶级	O	-	-
8	马拉松	O	-	-
9	巡回	O	-	-
10	赛	O	-	-
11	，	O	-	-
12	自	O	-	-
13	2006	O	-	-
14	年	O	-	-
15	设立	O	-	-
16	。	O	-	-

# sent_id = batch-0003-0028
# text = 《世纪帝国》普遍受到好评，但批评亦有不少。
1	《	O	-	-
2	世纪	O	-	-
3	帝国	O	-	-
4	》	O	-	-
5	普遍	O	-	-
6	受到	O	-	-
7	好评	O	-	-
8	，	O	-	-
9	但	O	-	-
10	批评	O	-	-
11	亦	O	-	-
12	有	O	-	-
13	不少	O	-	-
14	。	O	-	-

# sent_id = batch-0003-0029
# text = 《世纪帝国》系列作品相当成功；至2008年，系列中的5个游戏皆售出超过100万套。
1	《	O	-	-
2	世纪	O	-	-
3	帝国	O	-	-
4	》	O	-	-
5	系列	O	-	-
6	作品	O	-	-
7	相当	O	-	-
8	成功	O	-	-
9	；	O	-	-
10	至	O	-	-
11	2008	O	-	-
12	年	O	-	-
13	，	O	-	-
14	系列	O	-	-
15	中	O	-	-
16	的	O	-	-
17	5	O	-	-
18	个	O	-	-
19	游戏	O	-	-
20	皆	O	-	-
21	售出	O	-	-
22	超过	O	-	-
23	100万	O	-	-
24	套	O	-	-
25	。	O	-	-

# sent_id = batch-0003-0030
# text = 《世纪帝国》系列每集所使用的人工智慧（AI），是由设计师开发且常常改进。
1	《	O	-	-
2	世纪	O	-	-
3	帝国	O	-	-
4	》	O	-	-
5	系列	O	-	-
6	每集	O	-	-
7	所	O	-	-
8	使用	O	-	-
9	的	O	-	-
10	人工	O	-	-
11	智慧	O	-	-
12	（	O	-	-
13	AI	O	-	-
14	）	O	-	-
15	，	O	-	-
16	是	O	-	-
17	由	O	-	-
18	设计	O	-	-
19	师	O	-	-
20	开发	O	-	-
21	且	O	-	-
22	常常	O	-	-
23	改进	O	-	-
24	。	O	-	-

# newdoc id = batch-0004
# sent_id = batch-0004-0001
# text = 《世纪帝国III》的数个特别版附带了一本精装原画集。
1	《	O	-	-
2	世纪	O	-	-
3	帝国	O	-	-
4	III	O	-	-
5	》	O	-	-
6	的	O	-	-
7	数	O	-	-
8	个	O	-	-
9	特别	O	-	-
10	版	O	-	-
11	附带	O	-	-
12	了	O	-	-
13	一	O	-	-
14	本	O	-	-
15	精装	O	-	-
16	原画	O	-	-
17	集	O	-	-
18	。	O	-	-

# sent_id = batch-0004-0002
# text = “战役”具有一个特定的故事情节，由一系列互相关连的任务串联起来。
1	“	O	-	-
2	战役	O	-	-
3	”	O	-	-
4	具有	O	-	-
5	一	O	-	-
6	个	O	-	-
7	特定	O	-	-
8	的	O	-	-
9	故事	O	-	-
10	情节	O	-	-
11	，	O	-	-
12	由	O	-	-
13	一	O	-	-
14	系列	O	-	-
15	互相	O	-	-
16	关连	O	-	-
17	的	O	-	-
18	任务	O	-	-
19	串联	O	-	-
20	起来	O	-	-
21	。	O	-	-

# sent_id = batch-0004-0003
# text = 他亦断言它独一无二的要素为全效工作室建立了“即时战略游戏大师”的声誉。
1	他	O	-	-
2	亦	O	-	-
3	断言	O	-	-
4	它	O	-	-
5	独一无二	O	-	-
6	的	O	-	-
7	要素	O	-	-
8	为	O	-	-
9	全效	O	-	-
10	工作	O	-	-
11	室	O	-	-
12	建立	O	-	-
13	了	O	-	-
14	“	O	-	-
15	即时	O	-	-
16	战略	O	-	-
17	游戏	O	-	-
18	大师	O	-	-
19	”	O	-	-
20	的	O	-	-
21	声誉	O	-	-
22	。	O	-	-

# sent_id = batch-0004-0004
# text = 两家工作室都负责在游戏推出前作出最后测试。
1	两	O	-	-
2	家	O	-	-
3	工作	O	-	-
4	室	O	-	-
5	都	O	-	-
6	负责	O	-	-
7	在	O	-	-
8	游戏	O	-	-
9	推出	O	-	-
10	前	O	-	-
11	作出	O	-	-
12	最后	O	-	-
13	测试	O	-	-
14	。	O	-	-

# sent_id = batch-0004-0005
# text = 由于游戏是根据历史事件改写而来的，开发小组常常需要对其进行大量的考究。
1	由于	O	-	-
2	游戏	O	-	-
3	是	O	-	-
4	根据	O	-	-
5	历史	O	-	-
6	事件	O	-	-
7	改写	O	-	-
8	而	O	-	-
9	来	O	-	-
10	的	O	-	-
11	，	O	-	-
12	开发	O	-	-
13	小组	O	-	-
14	常常	O	-	-
15	需要	O	-	-
16	对	O	-	-
17	其	O	-	-
18	进行	O	-	-
19	大量	O	-	-
20	的	O	-	-
21	考究	O	-	-
22	。	O	-	-

# sent_id = batch-0004-0006
# text = 资料片《罗马霸主》于1998年10月31日推出，加入了很多新的特色和文明，比如古罗马等。
1	资料	O	-	-
2	片	O	-	-
3	《	O	-	-
4	罗马	O	-	-
5	霸主	O	-	-
6	》	O	-	-
7	于	O	-	-
8	1998	O	-	-
9	年	O	-	-
10	10	O	-	-
11	月	O	-	-
12	31	O	-	-
13	日	O	-	-
14	推出	O	-	-
15	，	O	-	-
16	加入	O	-	-
17	了	O	-	-
18	很多	O	-	-
19	新	O	-	-
20	的	O	-	-
21	特色	O	-	-
22	和	O	-	-
23	文明	O	-	-
24	，	O	-	-
25	比如	O	-	-
26	古	O	-	-
27	罗马	O	-	-
28	等	O	-	-
29	。	O	-	-

# sent_id = batch-0004-0007
# text = 游戏主要分为“随机地图”和“战役模式”两部分。
1	游戏	O	-	-
2	主要	O	-	-
3	分	O	-	-
4	为	O	-	-
5	“	O	-	-
6	随机	O	-	-
7	地图	O	-	-
8	”	O	-	-
9	和	O	-	-
10	“	O	-	-
11	战役	O	-	-
12	模式	O	-	-
13	”	O	-	-
14	两	O	-	-
15	部分	O	-	-
16	。	O	-	-

# sent_id = batch-0004-0008
# text = 由许荣茂先生创立，主要业务为在中国大陆经济发达或极具发展潜力的城市，发展大型及高质素的综合房地产项目，包括住宅、酒店、零售及商用物业。
1	由	O	-	-
2	许	B-PER	-	linpq
3	荣茂	I-PER	-	linpq
4	先生	O	-	-
5	创立	O	-	-
6	，	O	-	-
7	主要	O	-	-
8	业务	O	-	-
9	为	O	-	-
10	在	O	-	-
11	中国	B-LOC	-	linpq
12	大陆	I-LOC	-	linpq
13	经济	O	-	-
14	发达	O	-	-
15	或	O	-	-
16	极	O	-	-
17	具	O	-	-
18	发展	O	-	-
19	潜力	O	-	-
20	的	O	-	-
21	城市	O	-	-
22	，	O	-	-
23	发展	O	-	-
24	大型	O	-	-
25	及	O	-	-
26	高	O	-	-
27	质素	O	-	-
28	的	O	-	-
29	综合	O	-	-
30	房地产	O	-	-
31	项目	O	-	-
32	，	O	-	-
33	包括	O	-	-
34	住宅	O	-	-
35	、	O	-	-
36	酒店	O	-	-
37	、	O	-	-
38	零售	O	-	-
39	及	O	-	-
40	商用	O	-	-
41	物业	O	-	-
42	。	O	-	-

# sent_id = batch-0004-0009
# text = 根据破产重组计划，公司向SEC支付总额75亿美金的现金和新公司股票，用以偿付受欺骗的投资者。
1	根据	O	-	-
2	破产	O	-	-
3	重组	O	-	-
4	计划	O	-	-
5	，	O	-	-
6	公司	O	-	-
7	向	O	-	-
8	SEC	B-ORG	-	linpq
9	支付	O	-	-
10	总额	O	-	-
11	75亿	O	-	-
12	美	O	-	-
13	金	O	-	-
14	的	O	-	-
15	现金	O	-	-
16	和	O	-	-
17	新	O	-	-
18	公司	O	-	-
19	股票	O	-	-
20	，	O	-	-
21	用	O	-	-
22	以	O	-	-
23	偿付	O	-	-
24	受	O	-	-
25	欺骗	O	-	-
26	的	O	-	-
27	投资	O	-	-
28	者	O	-	-
29	。	O	-	-

# sent_id = batch-0004-0010
# text = 丑闻迅即被揭开，苏利文被解职，Myers主动辞职，安达信收回了2001年的审计意见。
1	丑闻	O	-	-
2	迅即	O	-	-
3	被	O	-	-
4	揭开	O	-	-
5	，	O	-	-
6	苏利文	B-PER	-	linpq
7	被	O	-	-
8	解职	O	-	-
9	，	O	-	-
10	Myers	B-PER	-	linpq
11	主动	O	-	-
12	辞职	O	-	-
13	，	O	-	-
14	安达信	B-PER	-	linpq
15	收回	O	-	-
16	了	O	-	-
17	2001	O	-	-
18	年	O	-	-
19	的	O	-	-
20	审计	O	-	-
21	意见	O	-	-
22	。	O	-	-

# sent_id = batch-0004-0011
# text = 他早期的弟子约翰·史坦贝克四世（John Steinbeck IV）与他的妻子，指出他除了酗酒之外，还有吸食古柯碱的习惯，并经常服用司可巴比妥（Secobarbital）来镇静古柯碱造成的过度兴奋，一年要花费四万元美金。
1	他	O	-	-
2	早期	O	-	-
3	的	O	-	-
4	弟子	O	-	-
5	约翰	B-PER	-	linpq
6	·	I-PER	-	linpq
7	史坦贝克	I-PER	-	linpq
8	四世	I-PER	-	linpq
9	（	O	-	-
10	John	B-PER	-	linpq
11	Steinbeck	I-PER	-	linpq
12	IV	I-PER	-	linpq
13	）	O	-	-
14	与	O	-	-
15	他	O	-	-
16	的	O	-	-
17	妻子	O	-	-
18	，	O	-	-
19	指出	O	-	-
20	他	O	-	-
21	除	O	-	-
22	了	O	-	-
23	酗酒	O	-	-
24	之外	O	-	-
25	，	O	-	-
26	还	O	-	-
27	有	O	-	-
28	吸食	O	-	-
29	古柯碱	O	-	-
30	的	O	-	-
31	习惯	O	-	-
32	，	O	-	-
33	并	O	-	-
34	经常	O	-	-
35	服用	O	-	-
36	司可巴比妥	O	-	-
37	（	O	-	-
38	Secobarbital	O	-	-
39	）	O	-	-
40	来	O	-	-
41	镇静	O	-	-
42	古柯碱	O	-	-
43	造成	O	-	-
44	的	O	-	-
45	过度	O	-	-
46	兴奋	O	-	-
47	，	O	-	-
48	一	O	-	-
49	年	O	-	-
50	要	O	-	-
51	花费	O	-	-
52	四万	O	-	-
53	元	O	-	-
54	美	O	-	-
55	金	O	-	-
56	。	O	-	-

# sent_id = batch-0004-0012
# text = 他说这件事在道场中被视为秘密，不能谈论。
1	他	O	-	-
2	说	O	-	-
3	这	O	-	-
4	件	O	-	-
5	事	O	-	-
6	在	O	-	-
7	道场	O	-	-
8	中	O	-	-
9	被	O	-	-
10	视	O	-	-
11	为	O	-	-
12	秘密	O	-	-
13	，	O	-	-
14	不能	O	-	-
15	谈论	O	-	-
16	。	O	-	-

# sent_id = batch-0004-0013
# text = 它是一种常用的工业燃气，常被用在焊接上。
1	它	O	-	-
2	是	O	-	-
3	一	O	-	-
4	种	O	-	-
5	常用	O	-	-
6	的	O	-	-
7	工业	O	-	-
8	燃气	O	-	-
9	，	O	-	-
10	常	O	-	-
11	被	O	-	-
12	用	O	-	-
13	在	O	-	-
14	焊接	O	-	-
15	上	O	-	-
16	。	O	-	-

# sent_id = batch-0004-0014
# text = 本疾病的原因目前还不明确。
1	本	O	-	-
2	疾病	O	-	-
3	的	O	-	-
4	原因	O	-	-
5	目前	O	-	-
6	还	O	-	-
7	不	O	-	-
8	明确	O	-	-
9	。	O	-	-

# sent_id = batch-0004-0015
# text = 春天天气周期变化，也可能因寒冷旋涡的影响出现雷雨。
1	春天	O	-	-
2	天气	O	-	-
3	周期	O	-	-
4	变化	O	-	-
5	，	O	-	-
6	也	O	-	-
7	可能	O	-	-
8	因	O	-	-
9	寒冷	O	-	-
10	旋涡	O	-	-
11	的	O	-	-
12	影响	O	-	-
13	出现	O	-	-
14	雷雨	O	-	-
15	。	O	-	-

# sent_id = batch-0004-0016
# text = 哲也告别了深爱着他的千春，再次上路，浪迹天涯。
1	哲也	B-PER	-	linpq
2	告别	O	-	-
3	了	O	-	-
4	深爱	O	-	-
5	着	O	-	-
6	他	O	-	-
7	的	O	-	-
8	千春	B-PER	-	linpq
9	，	O	-	-
10	再次	O	-	-
11	上路	O	-	-
12	，	O	-	-
13	浪迹	O	-	-
14	天涯	O	-	-
15	。	O	-	-

# sent_id = batch-0004-0017
# text = 东北亚地区彼此文化联系有着悠久的历史，部分地区亦为汉字文化圈。
1	东北	B-LOC	-	linpq
2	亚	I-LOC	-	linpq
3	地区	O	-	-
4	彼此	O	-	-
5	文化	O	-	-
6	联系	O	-	-
7	有	O	-	-
8	着	O	-	-
9	悠久	O	-	-
10	的	O	-	-
11	历史	O	-	-
12	，	O	-	-
13	部分	O	-	-
14	地区	O	-	-
15	亦为	O	-	-
16	汉	O	-	-
17	字	O	-	-
18	文化	O	-	-
19	圈	O	-	-
20	。	O	-	-

# sent_id = batch-0004-0018
# text = 这段历史也被乾隆帝写入《喇嘛说》中。
1	这	O	-	-
2	段	O	-	-
3	历史	O	-	-
4	也	O	-	-
5	被	O	-	-
6	乾隆	B-PER	-	linpq
7	帝	O	-	-
8	写入	O	-	-
9	《	O	-	-
10	喇嘛	O	-	-
11	说	O	-	-
12	》	O	-	-
13	中	O	-	-
14	。	O	-	-

# sent_id = batch-0004-0019
# text = 为了便于设计、生产和日后配件供应，因此机车的车体结构、柴油机、传动系统等方面大部分采用了与援外DFH2型机车相同的零部件，许多主要部件能够通用。
1	为了	O	-	-
2	便	O	-	-
3	于	O	-	-
4	设计	O	-	-
5	、	O	-	-
6	生产	O	-	-
7	和	O	-	-
8	日后	O	-	-
9	配件	O	-	-
10	供应	O	-	-
11	，	O	-	-
12	因	O	-	-
13	此	O	-	-
14	机车	O	-	-
15	的	O	-	-
16	车体	O	-	-
17	结构	O	-	-
18	、	O	-	-
19	柴油	O	-	-
20	机	O	-	-
21	、	O	-	-
22	传动	O	-	-
23	系统	O	-	-
24	等	O	-	-
25	方面	O	-	-
26	大	O	-	-
27	部分	O	-	-
28	采用	O	-	-
29	了	O	-	-
30	与	O	-	-
31	援外	O	-	-
32	DFH2	O	-	-
33	型	O	-	-
34	机车	O	-	-
35	相同	O	-	-
36	的	O	-	-
37	零部件	O	-	-
38	，	O	-	-
39	许多	O	-	-
40	主要	O	-	-
41	部件	O	-	-
42	能够	O	-	-
43	通用	O	-	-
44	。	O	-	-

# sent_id = batch-0004-0020
# text = 邓训再招降西羌各部，迷唐的叔父号吾，率本部八百户前羌人依附汉朝。
1	邓	B-PER	-	linpq
2	训	I-PER	-	linpq
3	再	O	-	-
4	招降	O	-	-
5	西	O	-	-
6	羌	O	-	-
7	各部	O	-	-
8	，	O	-	-
9	迷唐	B-PER	-	linpq
10	的	O	-	-
11	叔父	O	-	-
12	号吾	B-PER	-	linpq
13	，	O	-	-
14	率	O	-	-
15	本部	O	-	-
16	八百	O	-	-
17	户	O	-	-
18	前	O	-	-
19	羌	O	-	-
20	人	O	-	-
21	依附	O	-	-
22	汉朝	O	-	-
23	。	O	-	-

# sent_id = batch-0004-0021
# text = 大楼西侧则为六层，东南侧九江路上的楼宇为五层。
1	大楼	O	-	-
2	西侧	O	-	-
3	则为	O	-	-
4	六	O	-	-
5	层	O	-	-
6	，	O	-	-
7	东南	O	-	-
8	侧	O	-	-
9	九江	B-LOC	-	linpq
10	路	I-LOC	-	linpq
11	上	O	-	-
12	的	O	-	-
13	楼宇	O	-	-
14	为	O	-	-
15	五	O	-	-
16	层	O	-	-
17	。	O	-	-

# sent_id = batch-0004-0022
# text = 2005年3月，在中铁九局建造哈大铁路拉林河特大铁路桥期间，施工人员在深埋地底5米处，发现了这辆机车，媒体称之为“百年火车头”。
1	2005	O	-	-
2	年	O	-	-
3	3	O	-	-
4	月	O	-	-
5	，	O	-	-
6	在	O	-	-
7	中铁	B-ORG	-	linpq
8	九	I-ORG	-	linpq
9	局	I-ORG	-	linpq
10	建造	O	-	-
11	哈	B-LOC	-	linpq
12	大	I-LOC	-	linpq
13	铁路	I-LOC	-	linpq
14	拉林	I-LOC	-	linpq
15	河	I-LOC	-	linpq
16	特大	I-LOC	-	linpq
17	铁路	I-LOC	-	linpq
18	桥	I-LOC	-	linpq
19	期间	O	-	-
20	，	O	-	-
21	施工	O	-	-
22	人员	O	-	-
23	在	O	-	-
24	深埋	O	-	-
25	地底	O	-	-
26	5	O	-	-
27	米	O	-	-
28	处	O	-	-
29	，	O	-	-
30	发现	O	-	-
31	了	O	-	-
32	这	O	-	-
33	辆	O	-	-
34	机车	O	-	-
35	，	O	-	-
36	媒体	O	-	-
37	称	O	-	-
38	之	O	-	-
39	为	O	-	-
40	“	O	-	-
41	百	O	-	-
42	年	O	-	-
43	火车	O	-	-
44	头	O	-	-
45	”	O	-	-
46	。	O	-	-

# sent_id = batch-0004-0023
# text = 根据2010年美国人口普查，该市有人口1,301人。
1	根据	O	-	-
2	2010	O	-	-
3	年	O	-	-
4	美国	B-LOC	-	linpq
5	人口	O	-	-
6	普查	O	-	-
7	，	O	-	-
8	该市	O	-	-
9	有	O	-	-
10	人口	O	-	-
11	1,301	O	-	-
12	人	O	-	-
13	。	O	-	-

# sent_id = batch-0004-0024
# text = 该恐怖组织还得到了另一恐怖组织塔利班的支持。
1	该	O	-	-
2	恐怖	O	-	-
3	组织	O	-	-
4	还	O	-	-
5	得到	O	-	-
6	了	O	-	-
7	另	O	-	-
8	一	O	-	-
9	恐怖	O	-	-
10	组织	O	-	-
11	塔利班	B-ORG	-	linpq
12	的	O	-	-
13	支持	O	-	-
14	。	O	-	-

# sent_id = batch-0004-0025
# text = 东胜乡位于中华人民共和国四川省资阳市安岳县，距离龙台镇6公里，位于四川盆地中偏西部，属于高山丘陵地带。
1	东胜	B-LOC	-	linpq
2	乡	I-LOC	-	linpq
3	位	O	-	-
4	于	O	-	-
5	中华	B-LOC	-	linpq
6	人民	I-LOC	-	linpq
7	共和	I-LOC	-	linpq
8	国	I-LOC	-	linpq
9	四川	I-LOC	-	linpq
10	省	I-LOC	-	linpq
11	资阳	I-LOC	-	linpq
12	市	I-LOC	-	linpq
13	安岳	I-LOC	-	linpq
14	县	I-LOC	-	linpq
15	，	O	-	-
16	距离	O	-	-
17	龙台	B-LOC	-	linpq
18	镇	I-LOC	-	linpq
19	6	O	-	-
20	公里	O	-	-
21	，	O	-	-
22	位	O	-	-
23	于	O	-	-
24	四川	B-LOC	-	linpq
25	盆地	I-LOC	-	linpq
26	中	O	-	-
27	偏	O	-	-
28	西部	O	-	-
29	，	O	-	-
30	属	O	-	-
31	于	O	-	-
32	高山	O	-	-
33	丘陵	O	-	-
34	地带	O	-	-
35	。	O	-	-

# sent_id = batch-0004-0026
# text = 1220年，耶律留哥死后，其妻姚里氏统治辽东。
1	1220	O	-	-
2	年	O	-	-
3	，	O	-	-
4	耶律	B-PER	-	linpq
5	留哥	I-PER	-	linpq
6	死后	O	-	-
7	，	O	-	-
8	其妻	O	-	-
9	姚里	B-PER	-	linpq
10	氏	I-PER	-	linpq
11	统治	O	-	-
12	辽东	B-LOC	-	linpq
13	。	O	-	-

# sent_id = batch-0004-0027
# text = 试验结果显示，东风3型机车有一定的可靠性，运行情况良好，但恒功率速度范围较小，高速运行时轮周功率偏低。
1	试验	O	-	-
2	结果	O	-	-
3	显示	O	-	-
4	，	O	-	-
5	东风	O	-	-
6	3	O	-	-
7	型	O	-	-
8	机车	O	-	-
9	有	O	-	-
10	一定	O	-	-
11	的	O	-	-
12	可靠	O	-	-
13	性	O	-	-
14	，	O	-	-
15	运行	O	-	-
16	情况	O	-	-
17	良好	O	-	-
18	，	O	-	-
19	但	O	-	-
20	恒	O	-	-
21	功率	O	-	-
22	速度	O	-	-
23	范围	O	-	-
24	较小	O	-	-
25	，	O	-	-
26	高速	O	-	-
27	运行	O	-	-
28	时	O	-	-
29	轮周	O	-	-
30	功率	O	-	-
31	偏低	O	-	-
32	。	O	-	-

# sent_id = batch-0004-0028
# text = 同年5月，准高速客运型机车设计方案通过了铁道部的技术设计审查，随即开始施工设计和试制。
1	同年	O	-	-
2	5	O	-	-
3	月	O	-	-
4	，	O	-	-
5	准	O	-	-
6	高速	O	-	-
7	客运	O	-	-
8	型	O	-	-
9	机车	O	-	-
10	设计	O	-	-
11	方案	O	-	-
12	通过	O	-	-
13	了	O	-	-
14	铁道	O	-	-
15	部	O	-	-
16	的	O	-	-
17	技术	O	-	-
18	设计	O	-	-
19	审查	O	-	-
20	，	O	-	-
21	随即	O	-	-
22	开始	O	-	-
23	施工	O	-	-
24	设计	O	-	-
25	和	O	-	-
26	试制	O	-	-
27	。	O	-	-

# sent_id = batch-0004-0029
# text = 成千上万的工人，特别是丝绸工人投身于这项蓬勃发展的工业。
1	成千上万	O	-	-
2	的	O	-	-
3	工人	O	-	-
4	，	O	-	-
5	特别	O	-	-
6	是	O	-	-
7	丝绸	O	-	-
8	工人	O	-	-
9	投身	O	-	-
10	于	O	-	-
11	这	O	-	-
12	项	O	-	-
13	蓬勃	O	-	-
14	发展	O	-	-
15	的	O	-	-
16	工业	O	-	-
17	。	O	-	-

# sent_id = batch-0004-0030
# text = 由于取得了举世瞩目的技术创新，纺织行业大规模的迅速发展，标志着大不列颠棉花行业领导的工业革命开始了。
1	由于	O	-	-
2	取得	O	-	-
3	了	O	-	-
4	举世瞩目	O	-	-
5	的	O	-	-
6	技术	O	-	-
7	创新	O	-	-
8	，	O	-	-
9	纺织	O	-	-
10	行业	O	-	-
11	大	O	-	-
12	规模	O	-	-
13	的	O	-	-
14	迅速	O	-	-
15	发展	O	-	-
16	，	O	-	-
17	标志	O	-	-
18	着	O	-	-
19	大	B-LOC	-	linpq
20	不列颠	I-LOC	-	linpq
21	棉花	O	-	-
22	行业	O	-	-
23	领导	O	-	-
24	的	O	-	-
25	工业	O	-	-
26	革命	O	-	-
27	开始	O	-	-
28	了	O	-	-
29	。	O	-	-

# newdoc id = batch-0005
# sent_id = batch-0005-0001
# text = 这些地区的产品和欧洲大陆丝绸区别主要在于色彩不同。
1	这些	O	-	-
2	地区	O	-	-
3	的	O	-	-
4	产品	O	-	-
5	和	O	-	-
6	欧洲	B-LOC	-	linpq
7	大陆	I-LOC	-	linpq
8	丝绸	O	-	-
9	区别	O	-	-
10	主要	O	-	-
11	在	O	-	-
12	于	O	-	-
13	色彩	O	-	-
14	不同	O	-	-
15	。	O	-	-

# sent_id = batch-0005-0002
# text = 面对养蚕业的求助，他请路易斯·巴斯德于1865年开始研究这些疾病。
1	面对	O	-	-
2	养蚕	O	-	-
3	业	O	-	-
4	的	O	-	-
5	求助	O	-	-
6	，	O	-	-
7	他	O	-	-
8	请	O	-	-
9	路易斯	B-PER	-	linpq
10	·	I-PER	-	linpq
11	巴斯德	I-PER	-	linpq
12	于	O	-	-
13	1865	O	-	-
14	年	O	-	-
15	开始	O	-	-
16	研究	O	-	-
17	这些	O	-	-
18	疾病	O	-	-
19	。	O	-	-

# sent_id = batch-0005-0003
# text = 1977年，甘肃省歌舞团开始策划创作一部以敦煌莫高窟为背景的，反映甘肃地方特点的民族舞剧。
1	1977	O	-	-
2	年	O	-	-
3	，	O	-	-
4	甘肃	B-LOC	-	linpq
5	省	I-LOC	-	linpq
6	歌舞	O	-	-
7	团	O	-	-
8	开始	O	-	-
9	策划	O	-	-
10	创作	O	-	-
11	一	O	-	-
12	部	O	-	-
13	以	O	-	-
14	敦煌	B-LOC	-	linpq
15	莫高	I-LOC	-	linpq
16	窟	I-LOC	-	linpq
17	为	O	-	-
18	背景	O	-	-
19	的	O	-	-
20	，	O	-	-
21	反映	O	-	-
22	甘肃	B-LOC	-	linpq
23	地方	O	-	-
24	特点	O	-	-
25	的	O	-	-
26	民族	O	-	-
27	舞剧	O	-	-
28	。	O	-	-

# sent_id = batch-0005-0004
# text = 据报导，双方核发的进出口许可文件上，进口地为台北市立动物园，出口地则为中国四川卧龙自然保护区管理局。
1	据	O	-	-
2	报导	O	-	-
3	，	O	-	-
4	双	O	-	-
5	方	O	-	-
6	核发	O	-	-
7	的	O	-	-
8	进出口	O	-	-
9	许可	O	-	-
10	文件	O	-	-
11	上	O	-	-
12	，	O	-	-
13	进口	O	-	-
14	地	O	-	-
15	为	O	-	-
16	台北	B-ORG	-	linpq
17	市	I-ORG	-	linpq
18	立	I-ORG	-	linpq
19	动物	I-ORG	-	linpq
20	园	I-ORG	-	linpq
21	，	O	-	-
22	出口	O	-	-
23	地	O	-	-
24	则为	O	-	-
25	中国	B-ORG	-	linpq
26	四川	I-ORG	-	linpq
27	卧龙	I-ORG	-	linpq
28	自然	I-ORG	-	linpq
29	保护	I-ORG	-	linpq
30	区	I-ORG	-	linpq
31	管理	I-ORG	-	linpq
32	局	I-ORG	-	linpq
33	。	O	-	-

# sent_id = batch-0005-0005
# text = 两湖平原盛产棉花、油菜、水稻等作物，武汉是中国中部的重要工业基地。
1	两	B-LOC	-	linpq
2	湖	I-LOC	-	linpq
3	平原	I-LOC	-	linpq
4	盛产	O	-	-
5	棉花	O	-	-
6	、	O	-	-
7	油菜	O	-	-
8	、	O	-	-
9	水稻	O	-	-
10	等	O	-	-
11	作物	O	-	-
12	，	O	-	-
13	武汉	B-LOC	-	linpq
14	是	O	-	-
15	中国	B-LOC	-	linpq
16	中部	O	-	-
17	的	O	-	-
18	重要	O	-	-
19	工业	O	-	-
20	基地	O	-	-
21	。	O	-	-

# sent_id = batch-0005-0006
# text = 今日的严岛神社已经是日本国内最重要的观光景点之一。
1	今日	O	-	-
2	的	O	-	-
3	严岛	B-LOC	-	linpq
4	神社	I-LOC	-	linpq
5	已经	O	-	-
6	是	O	-	-
7	日本	B-LOC	-	linpq
8	国内	O	-	-
9	最	O	-	-
10	重要	O	-	-
11	的	O	-	-
12	观光	O	-	-
13	景点	O	-	-
14	之	O	-	-
15	一	O	-	-
16	。	O	-	-

# sent_id = batch-0005-0007
# text = 严鸿逵，清朝初年浙江湖州人，字赓臣，师从吕留良。
1	严	B-PER	-	linpq
2	鸿逵	I-PER	-	linpq
3	，	O	-	-
4	清朝	O	-	-
5	初年	O	-	-
6	浙江	O	-	-
7	湖州	O	-	-
8	人	O	-	-
9	，	O	-	-
10	字	O	-	-
11	赓臣	B-PER	-	linpq
12	，	O	-	-
13	师从	O	-	-
14	吕	B-PER	-	linpq
15	留良	I-PER	-	linpq
16	。	O	-	-

# sent_id = batch-0005-0008
# text = 北洋政府外交部委派张煜全为清华学校校长。
1	北洋	B-ORG	-	linpq
2	政府	I-ORG	-	linpq
3	外交	I-ORG	-	linpq
4	部	I-ORG	-	linpq
5	委派	O	-	-
6	张	B-PER	-	linpq
7	煜全	I-PER	-	linpq
8	为	O	-	-
9	清华	O	-	-
10	学校	O	-	-
11	校长	O	-	-
12	。	O	-	-

# sent_id = batch-0005-0009
# text = 该属共有5种，分布于缅甸及中国西南部和南部。
1	该属	O	-	-
2	共	O	-	-
3	有	O	-	-
4	5	O	-	-
5	种	O	-	-
6	，	O	-	-
7	分布	O	-	-
8	于	O	-	-
9	缅甸	B-LOC	-	linpq
10	及	O	-	-
11	中国	B-LOC	-	linpq
12	西南	O	-	-
13	部	O	-	-
14	和	O	-	-
15	南部	O	-	-
16	。	O	-	-

# sent_id = batch-0005-0010
# text = 750年后、14世纪黑死病爆发前，没有发生特别重大的疫情。
1	750	O	-	-
2	年	O	-	-
3	后	O	-	-
4	、	O	-	-
5	14	O	-	-
6	世纪	O	-	-
7	黑死	O	-	-
8	病	O	-	-
9	爆发	O	-	-
10	前	O	-	-
11	，	O	-	-
12	没有	O	-	-
13	发生	O	-	-
14	特别	O	-	-
15	重大	O	-	-
16	的	O	-	-
17	疫情	O	-	-
18	。	O	-	-

# sent_id = batch-0005-0011
# text = 哥特人、苏维汇人和汪达尔人只是蛮族入侵浪潮的第一波。
1	哥特	O	-	-
2	人	O	-	-
3	、	O	-	-
4	苏维汇	O	-	-
5	人	O	-	-
6	和	O	-	-
7	汪达尔	O	-	-
8	人	O	-	-
9	只	O	-	-
10	是	O	-	-
11	蛮族	O	-	-
12	入侵	O	-	-
13	浪潮	O	-	-
14	的	O	-	-
15	第一	O	-	-
16	波	O	-	-
17	。	O	-	-

# sent_id = batch-0005-0012
# text = 大多疫情的细节已不可考，很大程度上因为幸存的文献奇缺。
1	大多	O	-	-
2	疫情	O	-	-
3	的	O	-	-
4	细节	O	-	-
5	已	O	-	-
6	不可	O	-	-
7	考	O	-	-
8	，	O	-	-
9	很大	O	-	-
10	程度	O	-	-
11	上	O	-	-
12	因为	O	-	-
13	幸存	O	-	-
14	的	O	-	-
15	文献	O	-	-
16	奇缺	O	-	-
17	。	O	-	-

# sent_id = batch-0005-0013
# text = 1948年5月14日，以色列国宣告成立。
1	1948	O	-	-
2	年	O	-	-
3	5	O	-	-
4	月	O	-	-
5	14	O	-	-
6	日	O	-	-
7	，	O	-	-
8	以色列	B-LOC	-	linpq
9	国	O	-	-
10	宣告	O	-	-
11	成立	O	-	-
12	。	O	-	-

# sent_id = batch-0005-0014
# text = 1985年，以色列内阁专门召开会议研究对华政策。
1	1985	O	-	-
2	年	O	-	-
3	，	O	-	-
4	以色列	B-LOC	-	linpq
5	内阁	O	-	-
6	专门	O	-	-
7	召开	O	-	-
8	会议	O	-	-
9	研究	O	-	-
10	对	O	-	-
11	华	B-LOC	-	linpq
12	政策	O	-	-
13	。	O	-	-

# sent_id = batch-0005-0015
# text = 公司总部位于深圳市南山区南海大道21号深圳直升机场，法人代表为毕为。
1	公司	O	-	-
2	总部	O	-	-
3	位	O	-	-
4	于	O	-	-
5	深圳	B-LOC	-	linpq
6	市	I-LOC	-	linpq
7	南山	I-LOC	-	linpq
8	区	I-LOC	-	linpq
9	南海	I-LOC	-	linpq
10	大道	I-LOC	-	linpq
11	21	I-LOC	-	linpq
12	号	I-LOC	-	linpq
13	深圳	I-LOC	-	linpq
14	直升	I-LOC	-	linpq
15	机	I-LOC	-	linpq
16	场	I-LOC	-	linpq
17	，	O	-	-
18	法人	O	-	-
19	代表	O	-	-
20	为	O	-	-
21	毕	B-PER	-	linpq
22	为	I-PER	-	linpq
23	。	O	-	-

# sent_id = batch-0005-0016
# text = 1992年，此地经过维修，成立浙东革命根据地纪念馆。
1	1992	O	-	-
2	年	O	-	-
3	，	O	-	-
4	此地	O	-	-
5	经过	O	-	-
6	维修	O	-	-
7	，	O	-	-
8	成立	O	-	-
9	浙东	B-LOC	-	linpq
10	革命	I-LOC	-	linpq
11	根据	I-LOC	-	linpq
12	地	I-LOC	-	linpq
13	纪念	I-LOC	-	linpq
14	馆	I-LOC	-	linpq
15	。	O	-	-

# sent_id = batch-0005-0017
# text = 中国水能资源蕴藏量达6.76亿千瓦，居世界第一位。
1	中国	B-LOC	-	linpq
2	水能	O	-	-
3	资源	O	-	-
4	蕴藏	O	-	-
5	量	O	-	-
6	达	O	-	-
7	6.76亿	O	-	-
8	千瓦	O	-	-
9	，	O	-	-
10	居	O	-	-
11	世界	O	-	-
12	第一	O	-	-
13	位	O	-	-
14	。	O	-	-

# sent_id = batch-0005-0018
# text = 本区是中国的主要牧区，其所出产的畜产品在国内占据突出地位。
1	本区	O	-	-
2	是	O	-	-
3	中国	B-LOC	-	linpq
4	的	O	-	-
5	主要	O	-	-
6	牧区	O	-	-
7	，	O	-	-
8	其	O	-	-
9	所	O	-	-
10	出产	O	-	-
11	的	O	-	-
12	畜	O	-	-
13	产品	O	-	-
14	在	O	-	-
15	国内	O	-	-
16	占据	O	-	-
17	突出	O	-	-
18	地位	O	-	-
19	。	O	-	-

# sent_id = batch-0005-0019
# text = 中华人民共和国国务院令是中华人民共和国国务院以总理名义发布的命令。
1	中华	B-ORG	-	linpq
2	人民	I-ORG	-	linpq
3	共和	I-ORG	-	linpq
4	国	I-ORG	-	linpq
5	国务	I-ORG	-	linpq
6	院	I-ORG	-	linpq
7	令	O	-	-
8	是	O	-	-
9	中华	B-ORG	-	linpq
10	人民	I-ORG	-	linpq
11	共和	I-ORG	-	linpq
12	国	I-ORG	-	linpq
13	国务	I-ORG	-	linpq
14	院	I-ORG	-	linpq
15	以	O	-	-
16	总理	O	-	-
17	名义	O	-	-
18	发布	O	-	-
19	的	O	-	-
20	命令	O	-	-
21	。	O	-	-

# sent_id = batch-0005-0020
# text = 中华人民共和国国家发展和改革委员会，是中华人民共和国国务院的重要组成部门；主要负责综合研究拟订经济和社会发展政策，进行总量平衡，并指导总体经济体制改革的宏观调控部门。
1	中华	B-ORG	-	linpq
2	人民	I-ORG	-	linpq
3	共和	I-ORG	-	linpq
4	国	I-ORG	-	linpq
5	国家	I-ORG	-	linpq
6	发展	I-ORG	-	linpq
7	和	I-ORG	-	linpq
8	改革	I-ORG	-	linpq
9	委员	I-ORG	-	linpq
10	会	I-ORG	-	linpq
11	，	O	-	-
12	是	O	-	-
13	中华	B-ORG	-	linpq
14	人民	I-ORG	-	linpq
15	共和	I-ORG	-	linpq
16	国	I-ORG	-	linpq
17	国务	I-ORG	-	linpq
18	院	I-ORG	-	linpq
19	的	O	-	-
20	重要	O	-	-
21	组成	O	-	-
22	部门	O	-	-
23	；	O	-	-
24	主要	O	-	-
25	负责	O	-	-
26	综合	O	-	-
27	研究	O	-	-
28	拟订	O	-	-
29	经济	O	-	-
30	和	O	-	-
31	社会	O	-	-
32	发展	O	-	-
33	政策	O	-	-
34	，	O	-	-
35	进行	O	-	-
36	总量	O	-	-
37	平衡	O	-	-
38	，	O	-	-
39	并	O	-	-
40	指导	O	-	-
41	总体	O	-	-
42	经济	O	-	-
43	体制	O	-	-
44	改革	O	-	-
45	的	O	-	-
46	宏观	O	-	-
47	调控	O	-	-
48	部门	O	-	-
49	。	O	-	-

# sent_id = batch-0005-0021
# text = 第5条第（3）款规定国旗必须按照附表2所列规格制造。
1	第5	O	-	-
2	条	O	-	-
3	第	O	-	-
4	（	O	-	-
5	3	O	-	-
6	）	O	-	-
7	款	O	-	-
8	规定	O	-	-
9	国旗	O	-	-
10	必须	O	-	-
11	按照	O	-	-
12	附表	O	-	-
13	2	O	-	-
14	所	O	-	-
15	列	O	-	-
16	规格	O	-	-
17	制造	O	-	-
18	。	O	-	-

# sent_id = batch-0005-0022
# text = 该条例第4条禁止展示或使用破损、污损、褪色或不合规格的国徽。
1	该	O	-	-
2	条例	O	-	-
3	第4	O	-	-
4	条	O	-	-
5	禁止	O	-	-
6	展示	O	-	-
7	或	O	-	-
8	使用	O	-	-
9	破损	O	-	-
10	、	O	-	-
11	污损	O	-	-
12	、	O	-	-
13	褪色	O	-	-
14	或	O	-	-
15	不	O	-	-
16	合	O	-	-
17	规格	O	-	-
18	的	O	-	-
19	国徽	O	-	-
20	。	O	-	-

# sent_id = batch-0005-0023
# text = 他想到中国共产党领导的工农红军是以五角星作为自己的标志的，而且中国共产党又是中国人民的大救星，进而决定用五角星来象征它。
1	他	O	-	-
2	想到	O	-	-
3	中国	B-ORG	-	linpq
4	共产	I-ORG	-	linpq
5	党	I-ORG	-	linpq
6	领导	O	-	-
7	的	O	-	-
8	工农	B-ORG	-	linpq
9	红军	I-ORG	-	linpq
10	是	O	-	-
11	以	O	-	-
12	五	O	-	-
13	角	O	-	-
14	星	O	-	-
15	作	O	-	-
16	为	O	-	-
17	自己	O	-	-
18	的	O	-	-
19	标志	O	-	-
20	的	O	-	-
21	，	O	-	-
22	而且	O	-	-
23	中国	B-ORG	-	linpq
24	共产	I-ORG	-	linpq
25	党	I-ORG	-	linpq
26	又是	O	-	-
27	中国	B-LOC	-	linpq
28	人民	O	-	-
29	的	O	-	-
30	大	O	-	-
31	救星	O	-	-
32	，	O	-	-
33	进而	O	-	-
34	决定	O	-	-
35	用	O	-	-
36	五	O	-	-
37	角	O	-	-
38	星	O	-	-
39	来	O	-	-
40	象征	O	-	-
41	它	O	-	-
42	。	O	-	-

# sent_id = batch-0005-0024
# text = 该公署成立于1997年7月2日，位于香港金钟坚尼地道42号，临近香港公园，现任特派员是宋哲。
1	该	O	-	-
2	公署	O	-	-
3	成立	O	-	-
4	于	O	-	-
5	1997	O	-	-
6	年	O	-	-
7	7	O	-	-
8	月	O	-	-
9	2	O	-	-
10	日	O	-	-
11	，	O	-	-
12	位	O	-	-
13	于	O	-	-
14	香港	B-LOC	-	linpq
15	金钟	I-LOC	-	linpq
16	坚尼地	I-LOC	-	linpq
17	道	I-LOC	-	linpq
18	42	I-LOC	-	linpq
19	号	I-LOC	-	linpq
20	，	O	-	-
21	临近	O	-	-
22	香港	B-LOC	-	linpq
23	公园	I-LOC	-	linpq
24	，	O	-	-
25	现任	O	-	-
26	特派	O	-	-
27	员	O	-	-
28	是	O	-	-
29	宋	B-PER	-	linpq
30	哲	I-PER	-	linpq
31	。	O	-	-

# sent_id = batch-0005-0025
# text = 很多公司的搜索引擎已有效地滤掉含有“人权”、“法轮功”和“1989天安门”等通常被北京认为具有违法内容的大部分网站。
1	很多	O	-	-
2	公司	O	-	-
3	的	O	-	-
4	搜索	O	-	-
5	引擎	O	-	-
6	已	O	-	-
7	有效	O	-	-
8	地	O	-	-
9	滤掉	O	-	-
10	含有	O	-	-
11	“	O	-	-
12	人权	O	-	-
13	”	O	-	-
14	、	O	-	-
15	“	O	-	-
16	法轮	O	-	-
17	功	O	-	-
18	”	O	-	-
19	和	O	-	-
20	“	O	-	-
21	1989	O	-	-
22	天安	B-LOC	-	linpq
23	门	I-LOC	-	linpq
24	”	O	-	-
25	等	O	-	-
26	通常	O	-	-
27	被	O	-	-
28	北京	O	-	-
29	认为	O	-	-
30	具有	O	-	-
31	违法	O	-	-
32	内容	O	-	-
33	的	O	-	-
34	大	O	-	-
35	部分	O	-	-
36	网站	O	-	-
37	。	O	-	-

# sent_id = batch-0005-0026
# text = 时任外交部发言人刘建超表示，中国总体上是采取对外开放的政策，但是中国和其他国家一样，对于网站还是要依法做必要的管理，某些网站确实存在违反中国法律的事情。
1	时任	O	-	-
2	外交	B-ORG	-	linpq
3	部	I-ORG	-	linpq
4	发言	O	-	-
5	人	O	-	-
6	刘	B-PER	-	linpq
7	建超	I-PER	-	linpq
8	表示	O	-	-
9	，	O	-	-
10	中国	B-LOC	-	linpq
11	总体	O	-	-
12	上	O	-	-
13	是	O	-	-
14	采取	O	-	-
15	对外	O	-	-
16	开放	O	-	-
17	的	O	-	-
18	政策	O	-	-
19	，	O	-	-
20	但是	O	-	-
21	中国	B-LOC	-	linpq
22	和	O	-	-
23	其他	O	-	-
24	国家	O	-	-
25	一样	O	-	-
26	，	O	-	-
27	对于	O	-	-
28	网站	O	-	-
29	还是	O	-	-
30	要	O	-	-
31	依法	O	-	-
32	做	O	-	-
33	必要	O	-	-
34	的	O	-	-
35	管理	O	-	-
36	，	O	-	-
37	某些	O	-	-
38	网站	O	-	-
39	确实	O	-	-
40	存在	O	-	-
41	违反	O	-	-
42	中国	B-LOC	-	linpq
43	法律	O	-	-
44	的	O	-	-
45	事情	O	-	-
46	。	O	-	-

# sent_id = batch-0005-0027
# text = 2005年12月29日，外管局批准13家银行开展做市商服务，包括工、农、中、建4家国有商业银行，交行、中信、招商、兴业4家股份制银行以及花旗、渣打、汇丰、荷银以及蒙特利尔5家外资行在内的总共13家银行获得了首批人民币做市商牌照。
1	2005	O	-	-
2	年	O	-	-
3	12	O	-	-
4	月	O	-	-
5	29	O	-	-
6	日	O	-	-
7	，	O	-	-
8	外管	B-ORG	-	linpq
9	局	I-ORG	-	linpq
10	批准	O	-	-
11	13	O	-	-
12	家	O	-	-
13	银行	O	-	-
14	开展	O	-	-
15	做	O	-	-
16	市商	O	-	-
17	服务	O	-	-
18	，	O	-	-
19	包括	O	-	-
20	工	B-ORG	-	linpq
21	、	O	-	-
22	农	B-ORG	-	linpq
23	、	O	-	-
24	中	B-ORG	-	linpq
25	、	O	-	-
26	建	B-ORG	-	linpq
27	4	O	-	-
28	家	O	-	-
29	国	O	-	-
30	有	O	-	-
31	商业	O	-	-
32	银行	O	-	-
33	，	O	-	-
34	交行	B-ORG	-	linpq
35	、	O	-	-
36	中信	B-ORG	-	linpq
37	、	O	-	-
38	招商	B-ORG	-	linpq
39	、	O	-	-
40	兴业	B-ORG	-	linpq
41	4	O	-	-
42	家	O	-	-
43	股份	O	-	-
44	制	O	-	-
45	银行	O	-	-
46	以及	O	-	-
47	花旗	B-ORG	-	linpq
48	、	O	-	-
49	渣打	B-ORG	-	linpq
50	、	O	-	-
51	汇丰	B-ORG	-	linpq
52	、	O	-	-
53	荷银	B-ORG	-	linpq
54	以及	O	-	-
55	蒙特利尔	B-ORG	-	linpq
56	5	O	-	-
57	家	O	-	-
58	外资	O	-	-
59	行	O	-	-
60	在内	O	-	-
61	的	O	-	-
62	总共	O	-	-
63	13	O	-	-
64	家	O	-	-
65	银行	O	-	-
66	获得	O	-	-
67	了	O	-	-
68	首批	O	-	-
69	人民	O	-	-
70	币	O	-	-
71	做	O	-	-
72	市商	O	-	-
73	牌照	O	-	-
74	。	O	-	-

# sent_id = batch-0005-0028
# text = 在2011年甬台温铁路列车追尾事故发生后，铁道部在事故中的调查和处理方法备受社会质疑及谴责，要求撤销铁道部的呼声再次出现。
1	在	O	-	-
2	2011	O	-	-
3	年	O	-	-
4	甬	B-LOC	-	linpq
5	台	I-LOC	-	linpq
6	温	I-LOC	-	linpq
7	铁路	I-LOC	-	linpq
8	列车	O	-	-
9	追尾	O	-	-
10	事故	O	-	-
11	发生	O	-	-
12	后	O	-	-
13	，	O	-	-
14	铁道	B-ORG	-	linpq
15	部	I-ORG	-	linpq
16	在	O	-	-
17	事故	O	-	-
18	中	O	-	-
19	的	O	-	-
20	调查	O	-	-
21	和	O	-	-
22	处理	O	-	-
23	方法	O	-	-
24	备受	O	-	-
25	社会	O	-	-
26	质疑	O	-	-
27	及	O	-	-
28	谴责	O	-	-
29	，	O	-	-
30	要求	O	-	-
31	撤销	O	-	-
32	铁道	B-ORG	-	linpq
33	部	I-ORG	-	linpq
34	的	O	-	-
35	呼声	O	-	-
36	再次	O	-	-
37	出现	O	-	-
38	。	O	-	-

# sent_id = batch-0005-0029
# text = 中方为阿方邮政局印制纪念邮票，举办了中阿友好图片展。
1	中	O	-	-
2	方	O	-	-
3	为	O	-	-
4	阿	O	-	-
5	方	O	-	-
6	邮政	O	-	-
7	局	O	-	-
8	印制	O	-	-
9	纪念	O	-	-
10	邮票	O	-	-
11	，	O	-	-
12	举办	O	-	-
13	了	O	-	-
14	中	O	-	-
15	阿	O	-	-
16	友好	O	-	-
17	图片	O	-	-
18	展	O	-	-
19	。	O	-	-

# sent_id = batch-0005-0030
# text = 全国青联的机关刊物是《中华儿女》，另办有内部工作刊物《全国青联通讯》。
1	全国	B-ORG	-	linpq
2	青联	I-ORG	-	linpq
3	的	O	-	-
4	机关	O	-	-
5	刊物	O	-	-
6	是	O	-	-
7	《	O	-	-
8	中华	O	-	-
9	儿女	O	-	-
10	》	O	-	-
11	，	O	-	-
12	另	O	-	-
13	办有	O	-	-
14	内部	O	-	-
15	工作	O	-	-
16	刊物	O	-	-
17	《	O	-	-
18	全国	O	-	-
19	青联	O	-	-
20	通讯	O	-	-
21	》	O	-	-
22	。	O	-	-

# newdoc id = batch-0006
# sent_id = batch-0006-0001
# text = 各党派也分别宣布了各省当选众议员数，“国民党称获得众议员三百六七十人，共和党号称二百五十余人，统一党说得到一百几十席，民主党亦称获一百余席，以上合计八百余席”，该总数大大超过众议员共596席的总数。
1	各	O	-	-
2	党派	O	-	-
3	也	O	-	-
4	分别	O	-	-
5	宣布	O	-	-
6	了	O	-	-
7	各省	O	-	-
8	当选	O	-	-
9	众	O	-	-
10	议员	O	-	-
11	数	O	-	-
12	，	O	-	-
13	“	O	-	-
14	国民	B-ORG	-	linpq
15	党	I-ORG	-	linpq
16	称	O	-	-
17	获得	O	-	-
18	众	O	-	-
19	议员	O	-	-
20	三百六七十	O	-	-
21	人	O	-	-
22	，	O	-	-
23	共和	B-ORG	-	linpq
24	党	I-ORG	-	linpq
25	号称	O	-	-
26	二百五十余	O	-	-
27	人	O	-	-
28	，	O	-	-
29	统一	B-ORG	-	linpq
30	党	I-ORG	-	linpq
31	说	O	-	-
32	得到	O	-	-
33	一百几十	O	-	-
34	席	O	-	-
35	，	O	-	-
36	民主	B-ORG	-	linpq
37	党	I-ORG	-	linpq
38	亦	O	-	-
39	称	O	-	-
40	获	O	-	-
41	一百余	O	-	-
42	席	O	-	-
43	，	O	-	-
44	以上	O	-	-
45	合计	O	-	-
46	八百余	O	-	-
47	席	O	-	-
48	”	O	-	-
49	，	O	-	-
50	该	O	-	-
51	总数	O	-	-
52	大大	O	-	-
53	超过	O	-	-
54	众	O	-	-
55	议员	O	-	-
56	共	O	-	-
57	596	O	-	-
58	席	O	-	-
59	的	O	-	-
60	总数	O	-	-
61	。	O	-	-

# sent_id = batch-0006-0002
# text = 因此，有资格参加国会两院议员选举的选举人极少。
1	因	O	-	-
2	此	O	-	-
3	，	O	-	-
4	有	O	-	-
5	资格	O	-	-
6	参加	O	-	-
7	国会	B-ORG	-	linpq
8	两	I-ORG	-	linpq
9	院	I-ORG	-	linpq
10	议员	O	-	-
11	选举	O	-	-
12	的	O	-	-
13	选举	O	-	-
14	人	O	-	-
15	极少	O	-	-
16	。	O	-	-

# sent_id = batch-0006-0003
# text = 在大选中，各政党展开激烈竞选，发生了从政治攻讦到武力挟持等各式各样的选举伎俩，贿选更十分常见。
1	在	O	-	-
2	大选	O	-	-
3	中	O	-	-
4	，	O	-	-
5	各	O	-	-
6	政党	O	-	-
7	展开	O	-	-
8	激烈	O	-	-
9	竞选	O	-	-
10	，	O	-	-
11	发生	O	-	-
12	了	O	-	-
13	从	O	-	-
14	政治	O	-	-
15	攻讦	O	-	-
16	到	O	-	-
17	武力	O	-	-
18	挟持	O	-	-
19	等	O	-	-
20	各式各样	O	-	-
21	的	O	-	-
22	选举	O	-	-
23	伎俩	O	-	-
24	，	O	-	-
25	贿选	O	-	-
26	更	O	-	-
27	十分	O	-	-
28	常见	O	-	-
29	。	O	-	-

# sent_id = batch-0006-0004
# text = 后来选出的议员，主要包括政治活动家、自由职业者、原清朝官吏等。
1	后来	O	-	-
2	选出	O	-	-
3	的	O	-	-
4	议员	O	-	-
5	，	O	-	-
6	主要	O	-	-
7	包括	O	-	-
8	政治	O	-	-
9	活动	O	-	-
10	家	O	-	-
11	、	O	-	-
12	自由	O	-	-
13	职业	O	-	-
14	者	O	-	-
15	、	O	-	-
16	原	O	-	-
17	清朝	O	-	-
18	官吏	O	-	-
19	等	O	-	-
20	。	O	-	-

# sent_id = batch-0006-0005
# text = 东北地区属于以汉文化为主体的多元文化圈，还融合了满洲、蒙古、朝鲜、鄂伦春、鄂温克、锡伯及俄罗斯等民族的文化习俗以及日本、俄国和朝鲜的国家的风俗文化和语言。
1	东北	B-LOC	-	linpq
2	地区	I-LOC	-	linpq
3	属	O	-	-
4	于	O	-	-
5	以	O	-	-
6	汉	O	-	-
7	文化	O	-	-
8	为	O	-	-
9	主体	O	-	-
10	的	O	-	-
11	多元	O	-	-
12	文化	O	-	-
13	圈	O	-	-
14	，	O	-	-
15	还	O	-	-
16	融合	O	-	-
17	了	O	-	-
18	满洲	O	-	-
19	、	O	-	-
20	蒙古	O	-	-
21	、	O	-	-
22	朝鲜	O	-	-
23	、	O	-	-
24	鄂伦春	O	-	-
25	、	O	-	-
26	鄂温克	O	-	-
27	、	O	-	-
28	锡伯	O	-	-
29	及	O	-	-
30	俄罗斯	O	-	-
31	等	O	-	-
32	民族	O	-	-
33	的	O	-	-
34	文化	O	-	-
35	习俗	O	-	-
36	以及	O	-	-
37	日本	B-LOC	-	linpq
38	、	O	-	-
39	俄国	B-LOC	-	linpq
40	和	O	-	-
41	朝鲜	B-LOC	-	linpq
42	的	O	-	-
43	国家	O	-	-
44	的	O	-	-
45	风俗	O	-	-
46	文化	O	-	-
47	和	O	-	-
48	语言	O	-	-
49	。	O	-	-

# sent_id = batch-0006-0006
# text = 该频道目前主要是通过长城平台向海外地区传播。
1	该	O	-	-
2	频道	O	-	-
3	目前	O	-	-
4	主要	O	-	-
5	是	O	-	-
6	通过	O	-	-
7	长城	B-ORG	-	linpq
8	平台	I-ORG	-	linpq
9	向	O	-	-
10	海外	O	-	-
11	地区	O	-	-
12	传播	O	-	-
13	。	O	-	-

# sent_id = batch-0006-0007
# text = 节目内容为综合频道性质，播放各类影视剧、纪录片等高清节目。
1	节目	O	-	-
2	内容	O	-	-
3	为	O	-	-
4	综合	O	-	-
5	频道	O	-	-
6	性质	O	-	-
7	，	O	-	-
8	播放	O	-	-
9	各类	O	-	-
10	影视	O	-	-
11	剧	O	-	-
12	、	O	-	-
13	纪录	O	-	-
14	片	O	-	-
15	等	O	-	-
16	高清	O	-	-
17	节目	O	-	-
18	。	O	-	-

# sent_id = batch-0006-0008
# text = 1955年1月广州市各界人民代表大会协商委员会第十五次会议通过成立，于次月召开第一届委员会第一次会议，至今共经历十二届。
1	1955	O	-	-
2	年	O	-	-
3	1	O	-	-
4	月	O	-	-
5	广州	B-ORG	-	linpq
6	市	I-ORG	-	linpq
7	各界	I-ORG	-	linpq
8	人民	I-ORG	-	linpq
9	代表	I-ORG	-	linpq
10	大会	I-ORG	-	linpq
11	协商	I-ORG	-	linpq
12	委员	I-ORG	-	linpq
13	会	I-ORG	-	linpq
14	第十五	O	-	-
15	次	O	-	-
16	会议	O	-	-
17	通过	O	-	-
18	成立	O	-	-
19	，	O	-	-
20	于	O	-	-
21	次月	O	-	-
22	召开	O	-	-
23	第一	O	-	-
24	届	O	-	-
25	委员	O	-	-
26	会	O	-	-
27	第一	O	-	-
28	次	O	-	-
29	会议	O	-	-
30	，	O	-	-
31	至	O	-	-
32	今	O	-	-
33	共	O	-	-
34	经历	O	-	-
35	十二	O	-	-
36	届	O	-	-
37	。	O	-	-

# sent_id = batch-0006-0009
# text = 这四种部队的官兵犯罪，由地方公安机关管辖。
1	这	O	-	-
2	四	O	-	-
3	种	O	-	-
4	部队	O	-	-
5	的	O	-	-
6	官兵	O	-	-
7	犯罪	O	-	-
8	，	O	-	-
9	由	O	-	-
10	地方	O	-	-
11	公安	O	-	-
12	机关	O	-	-
13	管辖	O	-	-
14	。	O	-	-

# sent_id = batch-0006-0010
# text = 1950年4月14日，中国人民解放军海军领导机关在北京成立，肖劲光任司令员，刘道生任副政委兼政治部主任；同年任命王宏坤为副司令员，罗舜初为参谋长。
1	1950	O	-	-
2	年	O	-	-
3	4	O	-	-
4	月	O	-	-
5	14	O	-	-
6	日	O	-	-
7	，	O	-	-
8	中国	B-ORG	-	linpq
9	人民	I-ORG	-	linpq
10	解放	I-ORG	-	linpq
11	军	I-ORG	-	linpq
12	海军	I-ORG	-	linpq
13	领导	I-ORG	-	linpq
14	机关	I-ORG	-	linpq
15	在	O	-	-
16	北京	B-LOC	-	linpq
17	成立	O	-	-
18	，	O	-	-
19	肖	B-PER	-	linpq
20	劲光	I-PER	-	linpq
21	任	O	-	-
22	司令	O	-	-
23	员	O	-	-
24	，	O	-	-
25	刘	B-PER	-	linpq
26	道生	I-PER	-	linpq
27	任	O	-	-
28	副	O	-	-
29	政委	O	-	-
30	兼	O	-	-
31	政治	O	-	-
32	部	O	-	-
33	主任	O	-	-
34	；	O	-	-
35	同年	O	-	-
36	任命	O	-	-
37	王	B-PER	-	linpq
38	宏坤	I-PER	-	linpq
39	为	O	-	-
40	副	O	-	-
41	司令	O	-	-
42	员	O	-	-
43	，	O	-	-
44	罗	B-PER	-	linpq
45	舜初	I-PER	-	linpq
46	为	O	-	-
47	参谋	O	-	-
48	长	O	-	-
49	。	O	-	-

# sent_id = batch-0006-0011
# text = 1989年3月31日至1989年5月2日，海军大连舰艇学院郑和号训练舰出访美国，中国海军舰艇第一次出现在西半球。
1	1989	O	-	-
2	年	O	-	-
3	3	O	-	-
4	月	O	-	-
5	31	O	-	-
6	日	O	-	-
7	至	O	-	-
8	1989	O	-	-
9	年	O	-	-
10	5	O	-	-
11	月	O	-	-
12	2	O	-	-
13	日	O	-	-
14	，	O	-	-
15	海军	B-ORG	-	linpq
16	大连	I-ORG	-	linpq
17	舰艇	I-ORG	-	linpq
18	学院	I-ORG	-	linpq
19	郑	O	-	-
20	和	O	-	-
21	号	O	-	-
22	训练	O	-	-
23	舰	O	-	-
24	出访	O	-	-
25	美国	B-LOC	-	linpq
26	，	O	-	-
27	中国	B-ORG	-	linpq
28	海军	I-ORG	-	linpq
29	舰艇	O	-	-
30	第一	O	-	-
31	次	O	-	-
32	出现	O	-	-
33	在	O	-	-
34	西	B-LOC	-	linpq
35	半	I-LOC	-	linpq
36	球	I-LOC	-	linpq
37	。	O	-	-

# sent_id = batch-0006-0012
# text = 中国伊斯兰教由中国伊斯兰教协会管理，在1953年于北京成立，由十个民族的代表组成。
1	中国	B-LOC	-	linpq
2	伊斯兰	O	-	-
3	教	O	-	-
4	由	O	-	-
5	中国	B-ORG	-	linpq
6	伊斯兰	I-ORG	-	linpq
7	教	I-ORG	-	linpq
8	协会	I-ORG	-	linpq
9	管理	O	-	-
10	，	O	-	-
11	在	O	-	-
12	1953	O	-	-
13	年	O	-	-
14	于	O	-	-
15	北京	B-LOC	-	linpq
16	成立	O	-	-
17	，	O	-	-
18	由	O	-	-
19	十	O	-	-
20	个	O	-	-
21	民族	O	-	-
22	的	O	-	-
23	代表	O	-	-
24	组成	O	-	-
25	。	O	-	-

# sent_id = batch-0006-0013
# text = 中国的其他民族中也有少数人信奉伊斯兰教的，如蒙古族中的托茂人、藏族中的卡力岗人等。
1	中国	B-LOC	-	linpq
2	的	O	-	-
3	其他	O	-	-
4	民族	O	-	-
5	中	O	-	-
6	也	O	-	-
7	有	O	-	-
8	少数	O	-	-
9	人	O	-	-
10	信奉	O	-	-
11	伊斯兰	O	-	-
12	教	O	-	-
13	的	O	-	-
14	，	O	-	-
15	如	O	-	-
16	蒙古	O	-	-
17	族	O	-	-
18	中	O	-	-
19	的	O	-	-
20	托茂	O	-	-
21	人	O	-	-
22	、	O	-	-
23	藏	O	-	-
24	族	O	-	-
25	中	O	-	-
26	的	O	-	-
27	卡力岗	O	-	-
28	人	O	-	-
29	等	O	-	-
30	。	O	-	-

# sent_id = batch-0006-0014
# text = 这两次叛乱共导致了五百万汉回平民丧生。
1	这	O	-	-
2	两	O	-	-
3	次	O	-	-
4	叛乱	O	-	-
5	共	O	-	-
6	导致	O	-	-
7	了	O	-	-
8	五百万	O	-	-
9	汉	O	-	-
10	回	O	-	-
11	平民	O	-	-
12	丧生	O	-	-
13	。	O	-	-

# sent_id = batch-0006-0015
# text = 回、维吾尔、哈萨克、乌孜别克、柯尔克孜、塔吉克、塔塔尔、东乡、撒拉、保安十个民族的代表参加了成立大会。
1	回	O	-	-
2	、	O	-	-
3	维吾尔	O	-	-
4	、	O	-	-
5	哈萨克	O	-	-
6	、	O	-	-
7	乌孜别克	O	-	-
8	、	O	-	-
9	柯尔克孜	O	-	-
10	、	O	-	-
11	塔吉克	O	-	-
12	、	O	-	-
13	塔塔尔	O	-	-
14	、	O	-	-
15	东乡	O	-	-
16	、	O	-	-
17	撒拉	O	-	-
18	、	O	-	-
19	保安	O	-	-
20	十	O	-	-
21	个	O	-	-
22	民族	O	-	-
23	的	O	-	-
24	代表	O	-	-
25	参加	O	-	-
26	了	O	-	-
27	成立	O	-	-
28	大会	O	-	-
29	。	O	-	-

# sent_id = batch-0006-0016
# text = 清华大学结构工程研究所对博物馆的建筑情况进行了鉴定，并在2001年12月12日完成了《中国体育博物馆房屋安全检测报告》，报告指出博物馆的地基有不均匀的沉降，其原因是建设时未使用设计方案规定的墙体砂浆，导致墙体强度不足。
1	清华	B-ORG	-	linpq
2	大学	I-ORG	-	linpq
3	结构	I-ORG	-	linpq
4	工程	I-ORG	-	linpq
5	研究	I-ORG	-	linpq
6	所	I-ORG	-	linpq
7	对	O	-	-
8	博物	O	-	-
9	馆	O	-	-
10	的	O	-	-
11	建筑	O	-	-
12	情况	O	-	-
13	进行	O	-	-
14	了	O	-	-
15	鉴定	O	-	-
16	，	O	-	-
17	并	O	-	-
18	在	O	-	-
19	2001	O	-	-
20	年	O	-	-
21	12	O	-	-
22	月	O	-	-
23	12	O	-	-
24	日	O	-	-
25	完成	O	-	-
26	了	O	-	-
27	《	O	-	-
28	中国	O	-	-
29	体育	O	-	-
30	博物	O	-	-
31	馆	O	-	-
32	房屋	O	-	-
33	安全	O	-	-
34	检测	O	-	-
35	报告	O	-	-
36	》	O	-	-
37	，	O	-	-
38	报告	O	-	-
39	指出	O	-	-
40	博物	O	-	-
41	馆	O	-	-
42	的	O	-	-
43	地基	O	-	-
44	有	O	-	-
45	不	O	-	-
46	均匀	O	-	-
47	的	O	-	-
48	沉降	O	-	-
49	，	O	-	-
50	其	O	-	-
51	原因	O	-	-
52	是	O	-	-
53	建设	O	-	-
54	时	O	-	-
55	未	O	-	-
56	使用	O	-	-
57	设计	O	-	-
58	方案	O	-	-
59	规定	O	-	-
60	的	O	-	-
61	墙体	O	-	-
62	砂浆	O	-	-
63	，	O	-	-
64	导致	O	-	-
65	墙体	O	-	-
66	强度	O	-	-
67	不足	O	-	-
68	。	O	-	-

# sent_id = batch-0006-0017
# text = 1980年2月，中共十一届五中全会通过决议，恢复设立中央书记处。
1	1980	O	-	-
2	年	O	-	-
3	2	O	-	-
4	月	O	-	-
5	，	O	-	-
6	中共	O	-	-
7	十一	O	-	-
8	届	O	-	-
9	五中全会	O	-	-
10	通过	O	-	-
11	决议	O	-	-
12	，	O	-	-
13	恢复	O	-	-
14	设立	O	-	-
15	中央	B-ORG	-	linpq
16	书记	I-ORG	-	linpq
17	处	I-ORG	-	linpq
18	。	O	-	-

# sent_id = batch-0006-0018
# text = 南航计划以更高效的空客A321取代它们。
1	南航	B-ORG	-	linpq
2	计划	O	-	-
3	以	O	-	-
4	更	O	-	-
5	高效	O	-	-
6	的	O	-	-
7	空客	O	-	-
8	A321	O	-	-
9	取代	O	-	-
10	它们	O	-	-
11	。	O	-	-

# sent_id = batch-0006-0019
# text = 评选条件和评定标准依据建设部和国家文物局2003年10月8日发布的中国历史文化名镇或中国历史文化名村评选办法，主要内容：注：地名后面括弧里的数字表示公布为中国历史文化名镇的批次。
1	评选	O	-	-
2	条件	O	-	-
3	和	O	-	-
4	评定	O	-	-
5	标准	O	-	-
6	依据	O	-	-
7	建设	B-ORG	-	linpq
8	部	I-ORG	-	linpq
9	和	O	-	-
10	国家	B-ORG	-	linpq
11	文物	I-ORG	-	linpq
12	局	I-ORG	-	linpq
13	2003	O	-	-
14	年	O	-	-
15	10	O	-	-
16	月	O	-	-
17	8	O	-	-
18	日	O	-	-
19	发布	O	-	-
20	的	O	-	-
21	中国	B-LOC	-	linpq
22	历史	O	-	-
23	文化	O	-	-
24	名镇	O	-	-
25	或	O	-	-
26	中国	B-LOC	-	linpq
27	历史	O	-	-
28	文化	O	-	-
29	名村	O	-	-
30	评选	O	-	-
31	办法	O	-	-
32	，	O	-	-
33	主要	O	-	-
34	内容	O	-	-
35	：	O	-	-
36	注	O	-	-
37	：	O	-	-
38	地名	O	-	-
39	后面	O	-	-
40	括弧	O	-	-
41	里	O	-	-
42	的	O	-	-
43	数字	O	-	-
44	表示	O	-	-
45	公布	O	-	-
46	为	O	-	-
47	中国	B-LOC	-	linpq
48	历史	O	-	-
49	文化	O	-	-
50	名镇	O	-	-
51	的	O	-	-
52	批次	O	-	-
53	。	O	-	-

# sent_id = batch-0006-0020
# text = 商朝和周朝都施行世卿世禄制度（又称世卿制度），就是说从王开始，诸侯以及各级官吏都是世袭的，这与西方中世纪的情形是一样的。
1	商朝	O	-	-
2	和	O	-	-
3	周朝	O	-	-
4	都	O	-	-
5	施行	O	-	-
6	世卿	O	-	-
7	世禄	O	-	-
8	制度	O	-	-
9	（	O	-	-
10	又	O	-	-
11	称	O	-	-
12	世卿	O	-	-
13	制度	O	-	-
14	）	O	-	-
15	，	O	-	-
16	就是	O	-	-
17	说	O	-	-
18	从	O	-	-
19	王	O	-	-
20	开始	O	-	-
21	，	O	-	-
22	诸侯	O	-	-
23	以及	O	-	-
24	各级	O	-	-
25	官吏	O	-	-
26	都是	O	-	-
27	世袭	O	-	-
28	的	O	-	-
29	，	O	-	-
30	这	O	-	-
31	与	O	-	-
32	西方	O	-	-
33	中	O	-	-
34	世纪	O	-	-
35	的	O	-	-
36	情形	O	-	-
37	是	O	-	-
38	一样	O	-	-
39	的	O	-	-
40	。	O	-	-

# sent_id = batch-0006-0021
# text = 吉西的父母同意在威斯康辛儿童医院进行实验性治疗。
1	吉西	B-PER	-	linpq
2	的	O	-	-
3	父母	O	-	-
4	同意	O	-	-
5	在	O	-	-
6	威斯康辛	B-LOC	-	linpq
7	儿童	I-LOC	-	linpq
8	医院	I-LOC	-	linpq
9	进行	O	-	-
10	实验	O	-	-
11	性	O	-	-
12	治疗	O	-	-
13	。	O	-	-

# sent_id = batch-0006-0022
# text = 但是，翌年明治天皇主动带头节省宫廷费，加上公务员的薪俸减少一成的敕令，确保了战舰所需的预算。
1	但是	O	-	-
2	，	O	-	-
3	翌年	O	-	-
4	明治	B-PER	-	linpq
5	天皇	O	-	-
6	主动	O	-	-
7	带头	O	-	-
8	节省	O	-	-
9	宫廷	O	-	-
10	费	O	-	-
11	，	O	-	-
12	加上	O	-	-
13	公务	O	-	-
14	员	O	-	-
15	的	O	-	-
16	薪俸	O	-	-
17	减少	O	-	-
18	一成	O	-	-
19	的	O	-	-
20	敕令	O	-	-
21	，	O	-	-
22	确保	O	-	-
23	了	O	-	-
24	战舰	O	-	-
25	所	O	-	-
26	需	O	-	-
27	的	O	-	-
28	预算	O	-	-
29	。	O	-	-

# sent_id = batch-0006-0023
# text = 汤一般由不同种类的肉和鱼制成，无论新鲜或烟熏。
1	汤	O	-	-
2	一般	O	-	-
3	由	O	-	-
4	不同	O	-	-
5	种类	O	-	-
6	的	O	-	-
7	肉	O	-	-
8	和	O	-	-
9	鱼	O	-	-
10	制成	O	-	-
11	，	O	-	-
12	无论	O	-	-
13	新鲜	O	-	-
14	或	O	-	-
15	烟熏	O	-	-
16	。	O	-	-

# sent_id = batch-0006-0025
# text = 为富江疯狂的男性会伤害其他人，甚至富江本身的细胞也会侵蚀其他女性使其变成富江。
1	为	O	-	-
2	富江	B-PER	-	linpq
3	疯狂	O	-	-
4	的	O	-	-
5	男性	O	-	-
6	会	O	-	-
7	伤害	O	-	-
8	其他	O	-	-
9	人	O	-	-
10	，	O	-	-
11	甚至	O	-	-
12	富江	B-PER	-	linpq
13	本身	O	-	-
14	的	O	-	-
15	细胞	O	-	-
16	也	O	-	-
17	会	O	-	-
18	侵蚀	O	-	-
19	其他	O	-	-
20	女性	O	-	-
21	使	O	-	-
22	其	O	-	-
23	变成	O	-	-
24	富江	B-PER	-	linpq
25	。	O	-	-

# sent_id = batch-0006-0026
# text = 寡尿通常是异常肾功能的最早征兆。
1	寡尿	O	-	-
2	通常	O	-	-
3	是	O	-	-
4	异常	O	-	-
5	肾	O	-	-
6	功能	O	-	-
7	的	O	-	-
8	最早	O	-	-
9	征兆	O	-	-
10	。	O	-	-

# sent_id = batch-0006-0027
# text = 在实况野球游戏中，主要分成打击、跑垒、守备、投球四大部份分别给予不等的能力，能力主要是以年度数据来进行合理的换算而给予的。
1	在	O	-	-
2	实况	O	-	-
3	野球	O	-	-
4	游戏	O	-	-
5	中	O	-	-
6	，	O	-	-
7	主要	O	-	-
8	分成	O	-	-
9	打击	O	-	-
10	、	O	-	-
11	跑垒	O	-	-
12	、	O	-	-
13	守备	O	-	-
14	、	O	-	-
15	投球	O	-	-
16	四	O	-	-
17	大	O	-	-
18	部份	O	-	-
19	分别	O	-	-
20	给予	O	-	-
21	不等	O	-	-
22	的	O	-	-
23	能力	O	-	-
24	，	O	-	-
25	能力	O	-	-
26	主要	O	-	-
27	是	O	-	-
28	以	O	-	-
29	年度	O	-	-
30	数据	O	-	-
31	来	O	-	-
32	进行	O	-	-
33	合理	O	-	-
34	的	O	-	-
35	换算	O	-	-
36	而	O	-	-
37	给予	O	-	-
38	的	O	-	-
39	。	O	-	-

# sent_id = batch-0006-0028
# text = 当三坏球时，投手控球能力会变差。
1	当	O	-	-
2	三	O	-	-
3	坏球	O	-	-
4	时	O	-	-
5	，	O	-	-
6	投手	O	-	-
7	控球	O	-	-
8	能力	O	-	-
9	会	O	-	-
10	变差	O	-	-
11	。	O	-	-

# sent_id = batch-0006-0029
# text = 他们的关系在德瑞克选择重回妻子身边后画下句点。
1	他们	O	-	-
2	的	O	-	-
3	关系	O	-	-
4	在	O	-	-
5	德瑞克	B-PER	-	linpq
6	选择	O	-	-
7	重回	O	-	-
8	妻子	O	-	-
9	身边	O	-	-
10	后	O	-	-
11	画下	O	-	-
12	句点	O	-	-
13	。	O	-	-

# sent_id = batch-0006-0030
# text = 梅莉迪丝不但从五岁就失去父亲，同时也得不到母亲的注意与喜爱，她自称她的悲惨童年造就了她现在的阴暗且扭曲的性格（Dark and Twisty）。
1	梅莉迪丝	B-PER	-	linpq
2	不但	O	-	-
3	从	O	-	-
4	五	O	-	-
5	岁	O	-	-
6	就	O	-	-
7	失去	O	-	-
8	父亲	O	-	-
9	，	O	-	-
10	同时	O	-	-
11	也	O	-	-
12	得	O	-	-
13	不	O	-	-
14	到	O	-	-
15	母亲	O	-	-
16	的	O	-	-
17	注意	O	-	-
18	与	O	-	-
19	喜爱	O	-	-
20	，	O	-	-
21	她	O	-	-
22	自称	O	-	-
23	她	O	-	-
24	的	O	-	-
25	悲惨	O	-	-
26	童年	O	-	-
27	造就	O	-	-
28	了	O	-	-
29	她	O	-	-
30	现在	O	-	-
31	的	O	-	-
32	阴暗	O	-	-
33	且	O	-	-
34	扭曲	O	-	-
35	的	O	-	-
36	性格	O	-	-
37	（	O	-	-
38	Dark	O	-	-
39	and	O	-	-
40	Twisty	O	-	-
41	）	O	-	-
42	。	O	-	-

# newdoc id = batch-0007
# sent_id = batch-0007-0001
# text = 第七季梅莉迪丝开始与德瑞克进行对阿兹海默症的医学实验，但最后因梅莉迪丝介入实验过程而告终，而这也曾影响了两人间的感情。
1	第七	O	-	-
2	季	O	-	-
3	梅莉迪丝	B-PER	-	linpq
4	开始	O	-	-
5	与	O	-	-
6	德瑞克	B-PER	-	linpq
7	进行	O	-	-
8	对	O	-	-
9	阿兹海默	O	-	-
10	症	O	-	-
11	的	O	-	-
12	医学	O	-	-
13	实验	O	-	-
14	，	O	-	-
15	但	O	-	-
16	最后	O	-	-
17	因	O	-	-
18	梅莉迪丝	B-PER	-	linpq
19	介入	O	-	-
20	实验	O	-	-
21	过程	O	-	-
22	而	O	-	-
23	告终	O	-	-
24	，	O	-	-
25	而	O	-	-
26	这	O	-	-
27	也	O	-	-
28	曾	O	-	-
29	影响	O	-	-
30	了	O	-	-
31	两	O	-	-
32	人	O	-	-
33	间	O	-	-
34	的	O	-	-
35	感情	O	-	-
36	。	O	-	-

# sent_id = batch-0007-0002
# text = 大部份学者都认为它们是所有现今啮齿目的基底，且是啮齿目最后共同祖先的祖先。
1	大	O	-	-
2	部份	O	-	-
3	学者	O	-	-
4	都	O	-	-
5	认为	O	-	-
6	它们	O	-	-
7	是	O	-	-
8	所有	O	-	-
9	现今	O	-	-
10	啮齿	O	-	-
11	目	O	-	-
12	的	O	-	-
13	基底	O	-	-
14	，	O	-	-
15	且是	O	-	-
16	啮齿	O	-	-
17	目	O	-	-
18	最后	O	-	-
19	共同	O	-	-
20	祖先	O	-	-
21	的	O	-	-
22	祖先	O	-	-
23	。	O	-	-

# sent_id = batch-0007-0003
# text = 宽频是一种相对的描述方式，频率的范围愈大，也就是频宽愈高时，能够传送的资料也相对增加。
1	宽频	O	-	-
2	是	O	-	-
3	一	O	-	-
4	种	O	-	-
5	相对	O	-	-
6	的	O	-	-
7	描述	O	-	-
8	方式	O	-	-
9	，	O	-	-
10	频率	O	-	-
11	的	O	-	-
12	范围	O	-	-
13	愈大	O	-	-
14	，	O	-	-
15	也	O	-	-
16	就是	O	-	-
17	频宽	O	-	-
18	愈高	O	-	-
19	时	O	-	-
20	，	O	-	-
21	能够	O	-	-
22	传送	O	-	-
23	的	O	-	-
24	资料	O	-	-
25	也	O	-	-
26	相对	O	-	-
27	增加	O	-	-
28	。	O	-	-

# sent_id = batch-0007-0004
# text = 为实现这愿望，露比等人用了许多方法加以寻找。
1	为	O	-	-
2	实现	O	-	-
3	这	O	-	-
4	愿望	O	-	-
5	，	O	-	-
6	露比	B-PER	-	linpq
7	等	O	-	-
8	人	O	-	-
9	用	O	-	-
10	了	O	-	-
11	许多	O	-	-
12	方法	O	-	-
13	加	O	-	-
14	以	O	-	-
15	寻找	O	-	-
16	。	O	-	-

# sent_id = batch-0007-0005
# text = 后来由于香港的制造业式微，宝光生意转差，球队不再得到赞助，加上黄创保不满香港足球总会的行政，于1984年宣布退出联赛，并且解散球队。
1	后来	O	-	-
2	由于	O	-	-
3	香港	B-LOC	-	linpq
4	的	O	-	-
5	制造	O	-	-
6	业	O	-	-
7	式微	O	-	-
8	，	O	-	-
9	宝光	B-ORG	-	linpq
10	生意	O	-	-
11	转差	O	-	-
12	，	O	-	-
13	球队	O	-	-
14	不	O	-	-
15	再	O	-	-
16	得到	O	-	-
17	赞助	O	-	-
18	，	O	-	-
19	加上	O	-	-
20	黄	B-PER	-	linpq
21	创保	I-PER	-	linpq
22	不满	O	-	-
23	香港	B-ORG	-	linpq
24	足球	I-ORG	-	linpq
25	总会	I-ORG	-	linpq
26	的	O	-	-
27	行政	O	-	-
28	，	O	-	-
29	于	O	-	-
30	1984	O	-	-
31	年	O	-	-
32	宣布	O	-	-
33	退出	O	-	-
34	联赛	O	-	-
35	，	O	-	-
36	并且	O	-	-
37	解散	O	-	-
38	球队	O	-	-
39	。	O	-	-

# sent_id = batch-0007-0006
# text = 该化合物为有恶臭味的白色固体试剂，并广泛的应用于有机合成。
1	该	O	-	-
2	化合	O	-	-
3	物	O	-	-
4	为	O	-	-
5	有	O	-	-
6	恶臭	O	-	-
7	味	O	-	-
8	的	O	-	-
9	白色	O	-	-
10	固体	O	-	-
11	试剂	O	-	-
12	，	O	-	-
13	并	O	-	-
14	广泛	O	-	-
15	的	O	-	-
16	应用	O	-	-
17	于	O	-	-
18	有机	O	-	-
19	合成	O	-	-
20	。	O	-	-

# sent_id = batch-0007-0007
# text = 游戏开始时，玩家将从帝王开始依次顺时针行动。
1	游戏	O	-	-
2	开始	O	-	-
3	时	O	-	-
4	，	O	-	-
5	玩家	O	-	-
6	将	O	-	-
7	从	O	-	-
8	帝王	O	-	-
9	开始	O	-	-
10	依次	O	-	-
11	顺	O	-	-
12	时针	O	-	-
13	行动	O	-	-
14	。	O	-	-

# sent_id = batch-0007-0008
# text = 2007年被选为棒球名人堂的成员，以98.53%高得票率入选。
1	2007	O	-	-
2	年	O	-	-
3	被	O	-	-
4	选	O	-	-
5	为	O	-	-
6	棒球	O	-	-
7	名人	O	-	-
8	堂	O	-	-
9	的	O	-	-
10	成员	O	-	-
11	，	O	-	-
12	以	O	-	-
13	98.53%	O	-	-
14	高	O	-	-
15	得票	O	-	-
16	率	O	-	-
17	入选	O	-	-
18	。	O	-	-

# sent_id = batch-0007-0009
# text = 另外，在1982年至1998年造出的2,632场连续出赛是目前大联盟的记录，因而被称为铁人（Iron Man）。
1	另外	O	-	-
2	，	O	-	-
3	在	O	-	-
4	1982	O	-	-
5	年	O	-	-
6	至	O	-	-
7	1998	O	-	-
8	年	O	-	-
9	造出	O	-	-
10	的	O	-	-
11	2,632	O	-	-
12	场	O	-	-
13	连续	O	-	-
14	出赛	O	-	-
15	是	O	-	-
16	目前	O	-	-
17	大	O	-	-
18	联盟	O	-	-
19	的	O	-	-
20	记录	O	-	-
21	，	O	-	-
22	因而	O	-	-
23	被	O	-	-
24	称	O	-	-
25	为	O	-	-
26	铁人	O	-	-
27	（	O	-	-
28	Iron	O	-	-
29	Man	O	-	-
30	）	O	-	-
31	。	O	-	-

# sent_id = batch-0007-0010
# text = 分布于台湾本岛，生长于海拔2,700米至3,300米的地区，多生于山地，目前尚未由人工引种栽培。
1	分布	O	-	-
2	于	O	-	-
3	台湾	B-LOC	-	linpq
4	本岛	O	-	-
5	，	O	-	-
6	生长	O	-	-
7	于	O	-	-
8	海拔	O	-	-
9	2,700	O	-	-
10	米	O	-	-
11	至	O	-	-
12	3,300	O	-	-
13	米	O	-	-
14	的	O	-	-
15	地区	O	-	-
16	，	O	-	-
17	多	O	-	-
18	生	O	-	-
19	于	O	-	-
20	山地	O	-	-
21	，	O	-	-
22	目前	O	-	-
23	尚	O	-	-
24	未	O	-	-
25	由	O	-	-
26	人工	O	-	-
27	引种	O	-	-
28	栽培	O	-	-
29	。	O	-	-

# sent_id = batch-0007-0011
# text = 应当注意的是，这种区分在西方语言中是不存在的。
1	应当	O	-	-
2	注意	O	-	-
3	的	O	-	-
4	是	O	-	-
5	，	O	-	-
6	这	O	-	-
7	种	O	-	-
8	区分	O	-	-
9	在	O	-	-
10	西方	B-LOC	-	linpq
11	语言	O	-	-
12	中	O	-	-
13	是	O	-	-
14	不	O	-	-
15	存在	O	-	-
16	的	O	-	-
17	。	O	-	-

# sent_id = batch-0007-0012
# text = 本片电影原声带已经由滚石在台湾发行，目前在中国大陆没有任何影音产品发行。
1	本片	O	-	-
2	电影	O	-	-
3	原声	O	-	-
4	带	O	-	-
5	已经	O	-	-
6	由	O	-	-
7	滚石	B-ORG	-	linpq
8	在	O	-	-
9	台湾	B-LOC	-	linpq
10	发行	O	-	-
11	，	O	-	-
12	目前	O	-	-
13	在	O	-	-
14	中国	B-LOC	-	linpq
15	大陆	I-LOC	-	linpq
16	没有	O	-	-
17	任何	O	-	-
18	影音	O	-	-
19	产品	O	-	-
20	发行	O	-	-
21	。	O	-	-

# sent_id = batch-0007-0013
# text = 协奏曲首演不成功，接下来数十年很少人演奏。
1	协奏	O	-	-
2	曲	O	-	-
3	首演	O	-	-
4	不	O	-	-
5	成功	O	-	-
6	，	O	-	-
7	接	O	-	-
8	下来	O	-	-
9	数十	O	-	-
10	年	O	-	-
11	很少	O	-	-
12	人	O	-	-
13	演奏	O	-	-
14	。	O	-	-

# sent_id = batch-0007-0014
# text = 乐章长廿五分钟，为贝多芬最长乐章之一。
1	乐章	O	-	-
2	长	O	-	-
3	廿五	O	-	-
4	分钟	O	-	-
5	，	O	-	-
6	为	O	-	-
7	贝多芬	B-PER	-	linpq
8	最长	O	-	-
9	乐章	O	-	-
10	之	O	-	-
11	一	O	-	-
12	。	O	-	-

# sent_id = batch-0007-0015
# text = 小数点在数学里是一种基数点。
1	小数	O	-	-
2	点	O	-	-
3	在	O	-	-
4	数学	O	-	-
5	里	O	-	-
6	是	O	-	-
7	一	O	-	-
8	种	O	-	-
9	基数	O	-	-
10	点	O	-	-
11	。	O	-	-

# sent_id = batch-0007-0016
# text = 他的遗体被捐赠作为医学研究。
1	他	O	-	-
2	的	O	-	-
3	遗体	O	-	-
4	被	O	-	-
5	捐赠	O	-	-
6	作	O	-	-
7	为	O	-	-
8	医学	O	-	-
9	研究	O	-	-
10	。	O	-	-

# sent_id = batch-0007-0017
# text = 老舍之子舒乙称，“老舍成了作家以后，曾三次大规模地把小羊圈和诞生了他的小院子写进自己的小说。
1	老舍	B-PER	-	linpq
2	之	O	-	-
3	子	O	-	-
4	舒	B-PER	-	linpq
5	乙	I-PER	-	linpq
6	称	O	-	-
7	，	O	-	-
8	“	O	-	-
9	老舍	B-PER	-	linpq
10	成	O	-	-
11	了	O	-	-
12	作家	O	-	-
13	以后	O	-	-
14	，	O	-	-
15	曾	O	-	-
16	三	O	-	-
17	次	O	-	-
18	大	O	-	-
19	规模	O	-	-
20	地	O	-	-
21	把	O	-	-
22	小	O	-	-
23	羊圈	O	-	-
24	和	O	-	-
25	诞生	O	-	-
26	了	O	-	-
27	他	O	-	-
28	的	O	-	-
29	小	O	-	-
30	院子	O	-	-
31	写进	O	-	-
32	自己	O	-	-
33	的	O	-	-
34	小说	O	-	-
35	。	O	-	-

# sent_id = batch-0007-0018
# text = 但是小梅、樟湖一带山区地形复杂，地势险要，易守难攻，直至5月16日，国民党军结束清乡，陈篡地残部仍在小梅、樟湖等地进行游击战。
1	但是	O	-	-
2	小梅	B-LOC	-	linpq
3	、	O	-	-
4	樟湖	B-LOC	-	linpq
5	一带	O	-	-
6	山区	O	-	-
7	地形	O	-	-
8	复杂	O	-	-
9	，	O	-	-
10	地势	O	-	-
11	险要	O	-	-
12	，	O	-	-
13	易守	O	-	-
14	难攻	O	-	-
15	，	O	-	-
16	直至	O	-	-
17	5	O	-	-
18	月	O	-	-
19	16	O	-	-
20	日	O	-	-
21	，	O	-	-
22	国民	B-ORG	-	linpq
23	党	I-ORG	-	linpq
24	军	I-ORG	-	linpq
25	结束	O	-	-
26	清乡	O	-	-
27	，	O	-	-
28	陈	B-PER	-	linpq
29	篡地	I-PER	-	linpq
30	残部	O	-	-
31	仍	O	-	-
32	在	O	-	-
33	小梅	B-LOC	-	linpq
34	、	O	-	-
35	樟湖	B-LOC	-	linpq
36	等	O	-	-
37	地	O	-	-
38	进行	O	-	-
39	游击	O	-	-
40	战	O	-	-
41	。	O	-	-

# sent_id = batch-0007-0019
# text = 小榄镇的农业以养菊和园艺业为主，成功打造菊花城镇。
1	小榄	B-LOC	-	linpq
2	镇	I-LOC	-	linpq
3	的	O	-	-
4	农业	O	-	-
5	以	O	-	-
6	养菊	O	-	-
7	和	O	-	-
8	园艺	O	-	-
9	业	O	-	-
10	为	O	-	-
11	主	O	-	-
12	，	O	-	-
13	成功	O	-	-
14	打造	O	-	-
15	菊花	O	-	-
16	城镇	O	-	-
17	。	O	-	-

# sent_id = batch-0007-0020
# text = 后来消息走漏，咸淳九年（西元1273年）当时的皇帝度宗为追究此案，扬言要屠村灭口，于是发生南雄珠玑巷居民避祸南迁之役。
1	后来	O	-	-
2	消息	O	-	-
3	走漏	O	-	-
4	，	O	-	-
5	咸淳	B-PER	-	linpq
6	九	O	-	-
7	年	O	-	-
8	（	O	-	-
9	西元	O	-	-
10	1273	O	-	-
11	年	O	-	-
12	）	O	-	-
13	当时	O	-	-
14	的	O	-	-
15	皇帝	O	-	-
16	度宗	B-PER	-	linpq
17	为	O	-	-
18	追究	O	-	-
19	此案	O	-	-
20	，	O	-	-
21	扬言	O	-	-
22	要	O	-	-
23	屠村	O	-	-
24	灭口	O	-	-
25	，	O	-	-
26	于是	O	-	-
27	发生	O	-	-
28	南雄	B-LOC	-	linpq
29	珠玑	I-LOC	-	linpq
30	巷	I-LOC	-	linpq
31	居民	O	-	-
32	避祸	O	-	-
33	南迁	O	-	-
34	之	O	-	-
35	役	O	-	-
36	。	O	-	-

# sent_id = batch-0007-0022
# text = 除了有几项才能之外，小津安二郎在一个离名古屋有些距离的小山村中取得一个老师助理的工作。
1	除	O	-	-
2	了	O	-	-
3	有	O	-	-
4	几	O	-	-
5	项	O	-	-
6	才能	O	-	-
7	之外	O	-	-
8	，	O	-	-
9	小津	B-PER	-	linpq
10	安二郎	I-PER	-	linpq
11	在	O	-	-
12	一	O	-	-
13	个	O	-	-
14	离	O	-	-
15	名古屋	B-LOC	-	linpq
16	有些	O	-	-
17	距离	O	-	-
18	的	O	-	-
19	小	O	-	-
20	山村	O	-	-
21	中	O	-	-
22	取得	O	-	-
23	一	O	-	-
24	个	O	-	-
25	老师	O	-	-
26	助理	O	-	-
27	的	O	-	-
28	工作	O	-	-
29	。	O	-	-

# sent_id = batch-0007-0023
# text = 自2002年到目前，小浪底水库已经进行了10次调水调沙。
1	自	O	-	-
2	2002	O	-	-
3	年	O	-	-
4	到	O	-	-
5	目前	O	-	-
6	，	O	-	-
7	小浪底	B-LOC	-	linpq
8	水库	I-LOC	-	linpq
9	已经	O	-	-
10	进行	O	-	-
11	了	O	-	-
12	10	O	-	-
13	次	O	-	-
14	调水	O	-	-
15	调沙	O	-	-
16	。	O	-	-

# sent_id = batch-0007-0024
# text = 1942年1月，南遣舰队改编为第一南遣舰队，仍由小泽任司令。
1	1942	O	-	-
2	年	O	-	-
3	1	O	-	-
4	月	O	-	-
5	，	O	-	-
6	南遣	B-ORG	-	linpq
7	舰队	I-ORG	-	linpq
8	改编	O	-	-
9	为	O	-	-
10	第一	B-ORG	-	linpq
11	南遣	I-ORG	-	linpq
12	舰队	I-ORG	-	linpq
13	，	O	-	-
14	仍	O	-	-
15	由	O	-	-
16	小泽	B-PER	-	linpq
17	任	O	-	-
18	司令	O	-	-
19	。	O	-	-

# sent_id = batch-0007-0025
# text = 在1774年，20岁的路易十六登基后，将该城堡及其周围花园给了他19岁的王后玛丽·安托瓦内特，供其独家使用和享受。
1	在	O	-	-
2	1774	O	-	-
3	年	O	-	-
4	，	O	-	-
5	20	O	-	-
6	岁	O	-	-
7	的	O	-	-
8	路易	B-PER	-	linpq
9	十六	I-PER	-	linpq
10	登基	O	-	-
11	后	O	-	-
12	，	O	-	-
13	将	O	-	-
14	该	O	-	-
15	城堡	O	-	-
16	及	O	-	-
17	其	O	-	-
18	周围	O	-	-
19	花园	O	-	-
20	给	O	-	-
21	了	O	-	-
22	他	O	-	-
23	19	O	-	-
24	岁	O	-	-
25	的	O	-	-
26	王后	O	-	-
27	玛丽	B-PER	-	linpq
28	·	I-PER	-	linpq
29	安托瓦内特	I-PER	-	linpq
30	，	O	-	-
31	供	O	-	-
32	其	O	-	-
33	独家	O	-	-
34	使用	O	-	-
35	和	O	-	-
36	享受	O	-	-
37	。	O	-	-

# sent_id = batch-0007-0026
# text = 原来威廉当初是为了摆脱家族的束缚而隐姓埋名四处流浪，而他也是甜甜童年所见真正的“山丘王子”，却因为安东尼与他长相酷似，而一直被甜甜所误认。
1	原来	O	-	-
2	威廉	B-PER	-	linpq
3	当初	O	-	-
4	是	O	-	-
5	为了	O	-	-
6	摆脱	O	-	-
7	家族	O	-	-
8	的	O	-	-
9	束缚	O	-	-
10	而	O	-	-
11	隐姓埋名	O	-	-
12	四	O	-	-
13	处	O	-	-
14	流浪	O	-	-
15	，	O	-	-
16	而	O	-	-
17	他	O	-	-
18	也是	O	-	-
19	甜甜	B-PER	-	linpq
20	童年	O	-	-
21	所	O	-	-
22	见	O	-	-
23	真正	O	-	-
24	的	O	-	-
25	“	O	-	-
26	山丘	B-PER	-	linpq
27	王子	I-PER	-	linpq
28	”	O	-	-
29	，	O	-	-
30	却	O	-	-
31	因为	O	-	-
32	安东尼	B-PER	-	linpq
33	与	O	-	-
34	他	O	-	-
35	长相	O	-	-
36	酷似	O	-	-
37	，	O	-	-
38	而	O	-	-
39	一直	O	-	-
40	被	O	-	-
41	甜甜	B-PER	-	linpq
42	所	O	-	-
43	误认	O	-	-
44	。	O	-	-

# sent_id = batch-0007-0027
# text = 电视动画版于1976年10月1日至1978年2月2日期间，在NET电视台（在1977年4月1日改名为“全国朝日放送株式会社”，即今朝日电视台）播映，由NET、旭通信社、东映联合制作，全115集。
1	电视	O	-	-
2	动画	O	-	-
3	版	O	-	-
4	于	O	-	-
5	1976	O	-	-
6	年	O	-	-
7	10	O	-	-
8	月	O	-	-
9	1	O	-	-
10	日	O	-	-
11	至	O	-	-
12	1978	O	-	-
13	年	O	-	-
14	2	O	-	-
15	月	O	-	-
16	2	O	-	-
17	日	O	-	-
18	期间	O	-	-
19	，	O	-	-
20	在	O	-	-
21	NET	B-ORG	-	linpq
22	电视	I-ORG	-	linpq
23	台	I-ORG	-	linpq
24	（	O	-	-
25	在	O	-	-
26	1977	O	-	-
27	年	O	-	-
28	4	O	-	-
29	月	O	-	-
30	1	O	-	-
31	日	O	-	-
32	改名	O	-	-
33	为	O	-	-
34	“	O	-	-
35	全国	B-ORG	-	linpq
36	朝日	I-ORG	-	linpq
37	放送	I-ORG	-	linpq
38	株式	I-ORG	-	linpq
39	会社	I-ORG	-	linpq
40	”	O	-	-
41	，	O	-	-
42	即	O	-	-
43	今	O	-	-
44	朝日	B-ORG	-	linpq
45	电视	I-ORG	-	linpq
46	台	I-ORG	-	linpq
47	）	O	-	-
48	播映	O	-	-
49	，	O	-	-
50	由	O	-	-
51	NET	B-ORG	-	linpq
52	、	O	-	-
53	旭	B-ORG	-	linpq
54	通信	I-ORG	-	linpq
55	社	I-ORG	-	linpq
56	、	O	-	-
57	东映	B-ORG	-	linpq
58	联合	O	-	-
59	制作	O	-	-
60	，	O	-	-
61	全	O	-	-
62	115	O	-	-
63	集	O	-	-
64	。	O	-	-

# sent_id = batch-0007-0028
# text = 小田急在每年10月的周末，都会在海老名电车基地内举办针对铁道迷的活动“家庭铁道展”。
1	小田急	B-PER	-	linpq
2	在	O	-	-
3	每年	O	-	-
4	10	O	-	-
5	月	O	-	-
6	的	O	-	-
7	周末	O	-	-
8	，	O	-	-
9	都	O	-	-
10	会	O	-	-
11	在	O	-	-
12	海老名	B-LOC	-	linpq
13	电车	I-LOC	-	linpq
14	基地	I-LOC	-	linpq
15	内	O	-	-
16	举办	O	-	-
17	针对	O	-	-
18	铁道	O	-	-
19	迷	O	-	-
20	的	O	-	-
21	活动	O	-	-
22	“	O	-	-
23	家庭	O	-	-
24	铁道	O	-	-
25	展	O	-	-
26	”	O	-	-
27	。	O	-	-

# sent_id = batch-0007-0029
# text = 在测试中，最初行驶时为95 km/h，然后开始以5 km/h的速度逐渐提高。
1	在	O	-	-
2	测试	O	-	-
3	中	O	-	-
4	，	O	-	-
5	最初	O	-	-
6	行驶	O	-	-
7	时	O	-	-
8	为	O	-	-
9	95	O	-	-
10	km/h	O	-	-
11	，	O	-	-
12	然后	O	-	-
13	开始	O	-	-
14	以	O	-	-
15	5	O	-	-
16	km/h	O	-	-
17	的	O	-	-
18	速度	O	-	-
19	逐渐	O	-	-
20	提高	O	-	-
21	。	O	-	-

# sent_id = batch-0007-0030
# text = 由于当时新闻媒体也同时乘坐在电车上，朝日新闻和每日新闻于9月26日的晚间以《连结东京与大阪的特快电车计划初见成型》的标题作了报道。
1	由于	O	-	-
2	当时	O	-	-
3	新闻	O	-	-
4	媒体	O	-	-
5	也	O	-	-
6	同时	O	-	-
7	乘坐	O	-	-
8	在	O	-	-
9	电车	O	-	-
10	上	O	-	-
11	，	O	-	-
12	朝日	O	-	-
13	新闻	O	-	-
14	和	O	-	-
15	每日	O	-	-
16	新闻	O	-	-
17	于	O	-	-
18	9	O	-	-
19	月	O	-	-
20	26	O	-	-
21	日	O	-	-
22	的	O	-	-
23	晚间	O	-	-
24	以	O	-	-
25	《	O	-	-
26	连结	O	-	-
27	东京	O	-	-
28	与	O	-	-
29	大阪	O	-	-
30	的	O	-	-
31	特快	O	-	-
32	电车	O	-	-
33	计划	O	-	-
34	初见	O	-	-
35	成型	O	-	-
36	》	O	-	-
37	的	O	-	-
38	标题	O	-	-
39	作	O	-	-
40	了	O	-	-
41	报道	O	-	-
42	。	O	-	-

# newdoc id = batch-0008
# sent_id = batch-0008-0001
# text = 该棋局也成为骗徒向途人行骗的手段之一。
1	该	O	-	-
2	棋局	O	-	-
3	也	O	-	-
4	成	O	-	-
5	为	O	-	-
6	骗徒	O	-	-
7	向	O	-	-
8	途人	O	-	-
9	行骗	O	-	-
10	的	O	-	-
11	手段	O	-	-
12	之	O	-	-
13	一	O	-	-
14	。	O	-	-

# sent_id = batch-0008-0002
# text = 小伯纳姆生于芝加哥，随后同家人移居到亚利桑那州。
1	小	B-PER	-	linpq
2	伯纳姆	I-PER	-	linpq
3	生	O	-	-
4	于	O	-	-
5	芝加哥	O	-	-
6	，	O	-	-
7	随后	O	-	-
8	同	O	-	-
9	家人	O	-	-
10	移居	O	-	-
11	到	O	-	-
12	亚利桑那	B-LOC	-	linpq
13	州	I-LOC	-	linpq
14	。	O	-	-

# sent_id = batch-0008-0003
# text = 而小行星所带的卫星和其大小相近时则会用另一个术语----双小行星（double asteroid）。
1	而	O	-	-
2	小	O	-	-
3	行星	O	-	-
4	所	O	-	-
5	带	O	-	-
6	的	O	-	-
7	卫星	O	-	-
8	和	O	-	-
9	其	O	-	-
10	大小	O	-	-
11	相近	O	-	-
12	时	O	-	-
13	则	O	-	-
14	会	O	-	-
15	用	O	-	-
16	另	O	-	-
17	一	O	-	-
18	个	O	-	-
19	术语	O	-	-
20	----	O	-	-
21	双	O	-	-
22	小	O	-	-
23	行星	O	-	-
24	（	O	-	-
25	double	O	-	-
26	asteroid	O	-	-
27	）	O	-	-
28	。	O	-	-

# sent_id = batch-0008-0004
# text = 1928年2月22日，卡尔·威廉·雷睦斯在海德堡发现了此行星。
1	1928	O	-	-
2	年	O	-	-
3	2	O	-	-
4	月	O	-	-
5	22	O	-	-
6	日	O	-	-
7	，	O	-	-
8	卡尔	B-PER	-	linpq
9	·	I-PER	-	linpq
10	威廉	I-PER	-	linpq
11	·	I-PER	-	linpq
12	雷睦斯	I-PER	-	linpq
13	在	O	-	-
14	海德堡	B-LOC	-	linpq
15	发现	O	-	-
16	了	O	-	-
17	此	O	-	-
18	行星	O	-	-
19	。	O	-	-

# sent_id = batch-0008-0005
# text = 该小行星以美国天文学家乔治·赫比格命名。
1	该	O	-	-
2	小	O	-	-
3	行星	O	-	-
4	以	O	-	-
5	美国	O	-	-
6	天文	O	-	-
7	学	O	-	-
8	家	O	-	-
9	乔治	B-PER	-	linpq
10	·	I-PER	-	linpq
11	赫比格	I-PER	-	linpq
12	命名	O	-	-
13	。	O	-	-

# sent_id = batch-0008-0006
# text = 1930年9月20日，在克里米亚发现了此行星。
1	1930	O	-	-
2	年	O	-	-
3	9	O	-	-
4	月	O	-	-
5	20	O	-	-
6	日	O	-	-
7	，	O	-	-
8	在	O	-	-
9	克里米亚	B-LOC	-	linpq
10	发现	O	-	-
11	了	O	-	-
12	此	O	-	-
13	行星	O	-	-
14	。	O	-	-

# sent_id = batch-0008-0007
# text = 1935年9月28日，在约翰内斯堡发现了此行星。
1	1935	O	-	-
2	年	O	-	-
3	9	O	-	-
4	月	O	-	-
5	28	O	-	-
6	日	O	-	-
7	，	O	-	-
8	在	O	-	-
9	约翰内斯堡	B-LOC	-	linpq
10	发现	O	-	-
11	了	O	-	-
12	此	O	-	-
13	行星	O	-	-
14	。	O	-	-

# sent_id = batch-0008-0008
# text = 小行星14572的轨道半长轴为2.2787524 UA，离心率为0.106。
1	小	B-LOC	-	linpq
2	行星	I-LOC	-	linpq
3	14572	I-LOC	-	linpq
4	的	O	-	-
5	轨道	O	-	-
6	半	O	-	-
7	长轴	O	-	-
8	为	O	-	-
9	2.2787524	O	-	-
10	UA	O	-	-
11	，	O	-	-
12	离心	O	-	-
13	率	O	-	-
14	为	O	-	-
15	0.106	O	-	-
16	。	O	-	-

# sent_id = batch-0008-0009
# text = 此外，1970年，月球上的一座环形山也以张衡的名字命名。
1	此外	O	-	-
2	，	O	-	-
3	1970	O	-	-
4	年	O	-	-
5	，	O	-	-
6	月球	B-LOC	-	linpq
7	上	O	-	-
8	的	O	-	-
9	一	O	-	-
10	座	O	-	-
11	环形	O	-	-
12	山	O	-	-
13	也	O	-	-
14	以	O	-	-
15	张	B-PER	-	linpq
16	衡	I-PER	-	linpq
17	的	O	-	-
18	名字	O	-	-
19	命名	O	-	-
20	。	O	-	-

# sent_id = batch-0008-0010
# text = 1969年10月8日，柳德米拉·切尔尼赫在克里米亚发现了此行星。
1	1969	O	-	-
2	年	O	-	-
3	10	O	-	-
4	月	O	-	-
5	8	O	-	-
6	日	O	-	-
7	，	O	-	-
8	柳德米拉	B-PER	-	linpq
9	·	I-PER	-	linpq
10	切尔尼赫	I-PER	-	linpq
11	在	O	-	-
12	克里米亚	B-LOC	-	linpq
13	发现	O	-	-
14	了	O	-	-
15	此	O	-	-
16	行星	O	-	-
17	。	O	-	-

# sent_id = batch-0008-0011
# text = 1929年1月13日，卡尔·威廉·雷睦斯在海德堡发现了此行星。
1	1929	O	-	-
2	年	O	-	-
3	1	O	-	-
4	月	O	-	-
5	13	O	-	-
6	日	O	-	-
7	，	O	-	-
8	卡尔	B-PER	-	linpq
9	·	I-PER	-	linpq
10	威廉	I-PER	-	linpq
11	·	I-PER	-	linpq
12	雷睦斯	I-PER	-	linpq
13	在	O	-	-
14	海德堡	B-LOC	-	linpq
15	发现	O	-	-
16	了	O	-	-
17	此	O	-	-
18	行星	O	-	-
19	。	O	-	-

# sent_id = batch-0008-0012
# text = 小行星2409（2409 Chapman）是一颗绕太阳运转的小行星，为主小行星带小行星。
1	小	B-LOC	-	linpq
2	行星	I-LOC	-	linpq
3	2409	I-LOC	-	linpq
4	（	O	-	-
5	2409	B-LOC	-	linpq
6	Chapman	I-LOC	-	linpq
7	）	O	-	-
8	是	O	-	-
9	一	O	-	-
10	颗	O	-	-
11	绕	O	-	-
12	太阳	B-LOC	-	linpq
13	运转	O	-	-
14	的	O	-	-
15	小	O	-	-
16	行星	O	-	-
17	，	O	-	-
18	为	O	-	-
19	主	O	-	-
20	小	O	-	-
21	行星	O	-	-
22	带	O	-	-
23	小	O	-	-
24	行星	O	-	-
25	。	O	-	-

# sent_id = batch-0008-0013
# text = 1964年2月15日，印第安纳大学在摩根县发现了此行星。
1	1964	O	-	-
2	年	O	-	-
3	2	O	-	-
4	月	O	-	-
5	15	O	-	-
6	日	O	-	-
7	，	O	-	-
8	印第安纳	B-ORG	-	linpq
9	大学	I-ORG	-	linpq
10	在	O	-	-
11	摩根	B-LOC	-	linpq
12	县	I-LOC	-	linpq
13	发现	O	-	-
14	了	O	-	-
15	此	O	-	-
16	行星	O	-	-
17	。	O	-	-

# sent_id = batch-0008-0014
# text = 1921年9月30日，卡尔·威廉·雷睦斯在海德堡发现了此行星。
1	1921	O	-	-
2	年	O	-	-
3	9	O	-	-
4	月	O	-	-
5	30	O	-	-
6	日	O	-	-
7	，	O	-	-
8	卡尔	B-PER	-	linpq
9	·	I-PER	-	linpq
10	威廉	I-PER	-	linpq
11	·	I-PER	-	linpq
12	雷睦斯	I-PER	-	linpq
13	在	O	-	-
14	海德堡	B-LOC	-	linpq
15	发现	O	-	-
16	了	O	-	-
17	此	O	-	-
18	行星	O	-	-
19	。	O	-	-

# sent_id = batch-0008-0015
# text = Barros在Cerro El Roble发现了此行星。
1	Barros	B-PER	-	linpq
2	在	O	-	-
3	Cerro	B-LOC	-	linpq
4	El	I-LOC	-	linpq
5	Roble	I-LOC	-	linpq
6	发现	O	-	-
7	了	O	-	-
8	此	O	-	-
9	行星	O	-	-
10	。	O	-	-

# sent_id = batch-0008-0016
# text = 这颗小行星的绝对星等为319.4618816440522等。
1	这	O	-	-
2	颗	O	-	-
3	小	O	-	-
4	行星	O	-	-
5	的	O	-	-
6	绝对	O	-	-
7	星等	O	-	-
8	为	O	-	-
9	319.4618816440522	O	-	-
10	等	O	-	-
11	。	O	-	-

# sent_id = batch-0008-0017
# text = 小行星3345（）是一颗围绕太阳公转的小行星。
1	小	B-LOC	-	linpq
2	行星	I-LOC	-	linpq
3	3345	I-LOC	-	linpq
4	（	O	-	-
5	）	O	-	-
6	是	O	-	-
7	一	O	-	-
8	颗	O	-	-
9	围绕	O	-	-
10	太阳	B-LOC	-	linpq
11	公转	O	-	-
12	的	O	-	-
13	小	O	-	-
14	行星	O	-	-
15	。	O	-	-

# sent_id = batch-0008-0018
# text = 小行星3480（3480 Abante）是一颗绕太阳运转的小行星，为主小行星带小行星。
1	小	B-LOC	-	linpq
2	行星	I-LOC	-	linpq
3	3480	I-LOC	-	linpq
4	（	O	-	-
5	3480	B-LOC	-	linpq
6	Abante	I-LOC	-	linpq
7	）	O	-	-
8	是	O	-	-
9	一	O	-	-
10	颗	O	-	-
11	绕	O	-	-
12	太阳	B-LOC	-	linpq
13	运转	O	-	-
14	的	O	-	-
15	小	O	-	-
16	行星	O	-	-
17	，	O	-	-
18	为	O	-	-
19	主	O	-	-
20	小	O	-	-
21	行星	O	-	-
22	带	O	-	-
23	小	O	-	-
24	行星	O	-	-
25	。	O	-	-

# sent_id = batch-0008-0019
# text = 该小行星于1977年2月11日发现。
1	该	O	-	-
2	小	O	-	-
3	行星	O	-	-
4	于	O	-	-
5	1977	O	-	-
6	年	O	-	-
7	2	O	-	-
8	月	O	-	-
9	11	O	-	-
10	日	O	-	-
11	发现	O	-	-
12	。	O	-	-

# sent_id = batch-0008-0020
# text = 小行星484（484 Pittsburghia），是由德国天文学家马克斯·沃夫于1902年4月27日在德国海德堡王座山天文台发现的主带小行星。
1	小	B-LOC	-	linpq
2	行星	I-LOC	-	linpq
3	484	I-LOC	-	linpq
4	（	O	-	-
5	484	B-LOC	-	linpq
6	Pittsburghia	I-LOC	-	linpq
7	）	O	-	-
8	，	O	-	-
9	是	O	-	-
10	由	O	-	-
11	德国	O	-	-
12	天文	O	-	-
13	学	O	-	-
14	家	O	-	-
15	马克斯	B-PER	-	linpq
16	·	I-PER	-	linpq
17	沃夫	I-PER	-	linpq
18	于	O	-	-
19	1902	O	-	-
20	年	O	-	-
21	4	O	-	-
22	月	O	-	-
23	27	O	-	-
24	日	O	-	-
25	在	O	-	-
26	德国	B-LOC	-	linpq
27	海德堡	I-LOC	-	linpq
28	王座	I-LOC	-	linpq
29	山	I-LOC	-	linpq
30	天文	I-LOC	-	linpq
31	台	I-LOC	-	linpq
32	发现	O	-	-
33	的	O	-	-
34	主带	O	-	-
35	小	O	-	-
36	行星	O	-	-
37	。	O	-	-

# sent_id = batch-0008-0021
# text = 赫雷尔斯在帕洛马山发现了此行星。
1	赫雷尔斯	B-PER	-	linpq
2	在	O	-	-
3	帕洛马	B-LOC	-	linpq
4	山	I-LOC	-	linpq
5	发现	O	-	-
6	了	O	-	-
7	此	O	-	-
8	行星	O	-	-
9	。	O	-	-

# sent_id = batch-0008-0022
# text = 1989年10月2日，舒尔特·巴斯在托洛洛山发现了此行星。
1	1989	O	-	-
2	年	O	-	-
3	10	O	-	-
4	月	O	-	-
5	2	O	-	-
6	日	O	-	-
7	，	O	-	-
8	舒尔特	B-PER	-	linpq
9	·	I-PER	-	linpq
10	巴斯	I-PER	-	linpq
11	在	O	-	-
12	托洛洛	B-LOC	-	linpq
13	山	I-LOC	-	linpq
14	发现	O	-	-
15	了	O	-	-
16	此	O	-	-
17	行星	O	-	-
18	。	O	-	-

# sent_id = batch-0008-0023
# text = 这颗小行星的绝对星等为248.1580343212532等。
1	这	O	-	-
2	颗	O	-	-
3	小	O	-	-
4	行星	O	-	-
5	的	O	-	-
6	绝对	O	-	-
7	星等	O	-	-
8	为	O	-	-
9	248.1580343212532	O	-	-
10	等	O	-	-
11	。	O	-	-
